<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">स्वस्थ शरीर का वजन</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">स्वस्थ वजन सीमा में बीएमआई गणना है:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">श्वेत लोगों के लिए: स्वस्थ वजन सीमा 18.5 से 24.9 है।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">काले, एशियाई और अन्य अल्पसंख्यक जातीय समूहों के लिए: स्वस्थ वजन सीमा 18.5 से 23 है।</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">श्वेत विरासत के लोगों के लिए, बीएमआई:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 से नीचे कम वजन है</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 से 24.9 के बीच स्वस्थ है</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">25 और 29.9 के बीच अधिक वजन है</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 या उससे अधिक का मोटापा है</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">काले, एशियाई और अन्य अल्पसंख्यक जातीय समूहों में कम बीएमआई के साथ टाइप 2 मधुमेह जैसी कुछ दीर्घकालिक स्थितियों के विकसित होने का जोखिम अधिक होता है। इन समूहों के लोग जिनका बीएमआई है:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 से नीचे कम वजन है</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 से 22.9 के बीच स्वस्थ है</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">23 या उससे अधिक को खतरा बढ़ गया है (अधिक वजन)</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">27.5 या उससे अधिक लोग उच्च जोखिम में हैं (मोटापे से ग्रस्त)</span></li>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापा</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापा एक जटिल बीमारी है जिसमें शरीर में बहुत अधिक वसा होती है। मोटापा सिर्फ एक कॉस्मेटिक चिंता का विषय नहीं है। यह एक चिकित्सीय समस्या है जो कई अन्य बीमारियों और स्वास्थ्य समस्याओं के खतरे को बढ़ा देती है। इनमें हृदय रोग, मधुमेह, उच्च रक्तचाप, उच्च कोलेस्ट्रॉल, यकृत रोग, स्लीप एपनिया और कुछ कैंसर शामिल हो सकते हैं।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ऐसे कई कारण हैं जिनकी वजह से कुछ लोगों को वजन कम करने में परेशानी होती है। अक्सर, मोटापा वंशानुगत, शारीरिक और पर्यावरणीय कारकों के साथ-साथ आहार, शारीरिक गतिविधि और व्यायाम विकल्पों के कारण होता है।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">अच्छी खबर यह है कि मामूली वजन घटाने से भी मोटापे से जुड़ी स्वास्थ्य समस्याओं में सुधार या रोकथाम हो सकती है। स्वस्थ आहार, बढ़ी हुई शारीरिक गतिविधि और व्यवहार में बदलाव से आपको वजन कम करने में मदद मिल सकती है। मोटापे के इलाज के लिए प्रिस्क्रिप्शन दवाएं और वजन घटाने की प्रक्रियाएं अन्य विकल्प हैं।</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापा का कारण बनता है</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">यद्यपि शरीर के वजन पर आनुवंशिक, व्यवहारिक, चयापचय और हार्मोनल प्रभाव होते हैं, मोटापा तब होता है जब आप सामान्य दैनिक गतिविधियों और व्यायाम के माध्यम से जलाए जाने से अधिक कैलोरी लेते हैं। आपका शरीर इन अतिरिक्त कैलोरी को वसा के रूप में संग्रहीत करता है।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापा अक्सर कारणों और योगदान देने वाले कारकों के संयोजन से उत्पन्न होता है:</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">पारिवारिक विरासत और प्रभाव</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">आपको अपने माता-पिता से जो जीन विरासत में मिले हैं, वे आपके शरीर में संग्रहित वसा की मात्रा और उस वसा को कहां वितरित किया जाता है, को प्रभावित कर सकते हैं। आनुवंशिकी इसमें भी भूमिका निभा सकती है कि आपका शरीर कितनी कुशलता से भोजन को ऊर्जा में परिवर्तित करता है, आपका शरीर आपकी भूख को कैसे नियंत्रित करता है और व्यायाम के दौरान आपका शरीर कैलोरी कैसे जलाता है।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापा परिवारों में चलता रहता है। ऐसा सिर्फ उनके साझा जीन के कारण नहीं है। परिवार के सदस्यों की खान-पान और गतिविधि की आदतें भी समान होती हैं।</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">जीवनशैली के विकल्प</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">अस्वास्थ्यकारी आहार। ऐसा आहार जिसमें कैलोरी की मात्रा अधिक हो, फल और सब्जियों की कमी हो, फास्ट फूड से भरपूर हो, और उच्च कैलोरी वाले पेय पदार्थ और बड़े हिस्से हों, वजन बढ़ाने में योगदान करते हैं।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">तरल कैलोरी. लोग पेट भरा हुआ महसूस किए बिना कई कैलोरी पी सकते हैं, खासकर शराब से मिलने वाली कैलोरी। अन्य उच्च कैलोरी वाले पेय पदार्थ, जैसे कि चीनीयुक्त शीतल पेय, वजन बढ़ाने में योगदान कर सकते हैं।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">निष्क्रियता. यदि आपकी जीवनशैली निष्क्रिय है, तो आप व्यायाम और नियमित दैनिक गतिविधियों से जितनी कैलोरी जलाते हैं, उससे अधिक कैलोरी आप हर दिन आसानी से ले सकते हैं। कंप्यूटर, टैबलेट और फोन स्क्रीन को देखना निष्क्रियता है। स्क्रीन के सामने बिताए गए घंटों की संख्या वजन बढ़ने से अत्यधिक जुड़ी हुई है।</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">कुछ बीमारियाँ और दवाएँ</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">कुछ लोगों में, मोटापे का कारण चिकित्सीय कारण हो सकता है, जैसे हाइपोथायरायडिज्म, कुशिंग सिंड्रोम, प्रेडर-विली सिंड्रोम और अन्य स्थितियाँ। चिकित्सीय समस्याएं, जैसे गठिया, भी गतिविधि में कमी का कारण बन सकती हैं, जिसके परिणामस्वरूप वजन बढ़ सकता है।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">यदि आप आहार या गतिविधि के माध्यम से क्षतिपूर्ति नहीं करते हैं तो कुछ दवाएं वजन बढ़ा सकती हैं। इन दवाओं में स्टेरॉयड, कुछ एंटीडिप्रेसेंट, दौरे-रोधी दवाएं, मधुमेह की दवाएं, एंटीसाइकोटिक दवाएं और कुछ बीटा ब्लॉकर्स शामिल हैं।</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापे का निदान</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापे का निदान करने के लिए, आपका स्वास्थ्य देखभाल पेशेवर एक शारीरिक परीक्षण कर सकता है और कुछ परीक्षणों की सिफारिश कर सकता है।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">इन परीक्षाओं और परीक्षणों में अक्सर शामिल होते हैं:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">आपका स्वास्थ्य इतिहास लेना। आपकी स्वास्थ्य देखभाल टीम आपके वजन इतिहास, वजन घटाने के प्रयासों, शारीरिक गतिविधि और व्यायाम की आदतों की समीक्षा कर सकती है। आप अपने खाने के पैटर्न और भूख नियंत्रण के बारे में भी बात कर सकते हैं। आपका स्वास्थ्य देखभाल पेशेवर आपकी अन्य स्थितियों, आपके द्वारा ली जाने वाली दवाओं, आपके तनाव के स्तर और आपके स्वास्थ्य के बारे में अन्य मुद्दों के बारे में पूछ सकता है। वे यह देखने के लिए आपके परिवार के स्वास्थ्य इतिहास की भी समीक्षा कर सकते हैं कि क्या आपको कुछ विशेष स्थितियाँ होने की अधिक संभावना है।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">एक सामान्य शारीरिक परीक्षा. इसमें आपकी ऊंचाई मापना शामिल है; हृदय गति, रक्तचाप और तापमान जैसे महत्वपूर्ण संकेतों की जाँच करना; अपने दिल और फेफड़ों को सुनना; और आपके पेट की जांच कर रहा हूं।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">आपके बीएमआई की गणना। आपका स्वास्थ्य देखभाल पेशेवर आपके बॉडी मास इंडेक्स, जिसे बीएमआई कहा जाता है, की जाँच करता है। 30 या इससे अधिक बीएमआई को मोटापा माना जाता है। 30 से अधिक संख्या स्वास्थ्य जोखिमों को और भी अधिक बढ़ा देती है। साल में कम से कम एक बार अपना बीएमआई जांच कराएं। इससे आपके समग्र स्वास्थ्य जोखिमों और आपके लिए कौन से उपचार सही हो सकते हैं, यह पता लगाने में मदद मिल सकती है।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">आपकी कमर का आकार मापना. आपकी कमर के चारों ओर की दूरी को परिधि के रूप में जाना जाता है। कमर के आसपास जमा चर्बी, जिसे कभी-कभी आंत की चर्बी या पेट की चर्बी भी कहा जाता है, हृदय रोग और मधुमेह के खतरे को और बढ़ा सकती है। कमर वाली महिलाएं था इसकी माप 35 इंच (89 सेंटीमीटर) से अधिक है और जिन पुरुषों की कमर 40 इंच (102 सेंटीमीटर) से अधिक है, उनमें छोटी कमर वाले लोगों की तुलना में अधिक स्वास्थ्य जोखिम हो सकते हैं। बीएमआई माप की तरह, कमर की परिधि की जांच वर्ष में कम से कम एक बार की जानी चाहिए।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">अन्य स्वास्थ्य समस्याओं की जाँच की जा रही है। यदि आपको स्वास्थ्य संबंधी समस्याएं ज्ञात हैं, तो आपकी स्वास्थ्य देखभाल टीम उनका मूल्यांकन करेगी। आपका स्वास्थ्य देखभाल पेशेवर अन्य संभावित स्वास्थ्य समस्याओं, जैसे उच्च रक्तचाप, उच्च कोलेस्ट्रॉल, निष्क्रिय थायरॉयड, यकृत की समस्याएं और मधुमेह की भी जांच करेगा।</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">यह जानकारी एकत्र करने से आपको और आपकी स्वास्थ्य देखभाल टीम को उपचार का वह प्रकार चुनने में मदद मिलेगी जो आपके लिए सबसे अच्छा काम करेगा।</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापे के लिए जीवनशैली</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">आहार परिवर्तन</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">मोटापे पर काबू पाने के लिए कैलोरी कम करना और स्वस्थ खान-पान की आदतें अपनाना महत्वपूर्ण हैं। हालाँकि शुरुआत में आपका वजन तेजी से कम हो सकता है, लेकिन लंबे समय तक लगातार वजन कम करना वजन कम करने का सबसे सुरक्षित तरीका माना जाता है। यह वजन को स्थायी रूप से कम रखने का भी सबसे अच्छा तरीका है।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">वजन घटाने के लिए कोई सर्वोत्तम आहार नहीं है। ऐसा चुनें जिसमें स्वस्थ भोजन शामिल हो जो आपको लगता है कि आपके लिए काम करेगा। मोटापे के इलाज के लिए आहार में बदलाव में शामिल हैं:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">कैलोरी में कटौती. वजन घटाने की कुंजी यह कम करना है कि आप कितनी कैलोरी लेते हैं। महिलाओं के लिए एक सामान्य मात्रा 1,200 से 1,500 कैलोरी और पुरुषों के लिए 1,500 से 1,800 कैलोरी है।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">कम पर पेट भरा हुआ महसूस होना। कुछ खाद्य पदार्थ - जैसे डेसर्ट, कैंडी, वसा और प्रसंस्कृत खाद्य पदार्थ - में एक छोटे से हिस्से के लिए बहुत अधिक कैलोरी होती है। इसके विपरीत, फल और सब्जियाँ कम कैलोरी के साथ बड़े हिस्से का आकार प्रदान करते हैं। कम कैलोरी वाले खाद्य पदार्थों को अधिक मात्रा में खाने से, आप भूख की पीड़ा को कम कर सकते हैं और कम कैलोरी ले सकते हैं। आप अपने भोजन के बारे में भी बेहतर महसूस कर सकते हैं, जो इस बात में योगदान देता है कि आप कुल मिलाकर कितना संतुष्ट महसूस करते हैं।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">स्वस्थ विकल्प बनाना. अपने समग्र आहार को स्वस्थ बनाने के लिए, अधिक पौधे-आधारित खाद्य पदार्थ खाएं। इनमें फल, सब्जियाँ और साबुत अनाज शामिल हैं। प्रोटीन के दुबले स्रोतों - जैसे बीन्स, दाल और सोया - और दुबले मांस पर भी जोर दें। यदि आपको मछली पसंद है, तो सप्ताह में दो बार मछली को शामिल करने का प्रयास करें। नमक और चीनी सीमित मात्रा में डालें। थोड़ी मात्रा में वसा खाएं, और सुनिश्चित करें कि वे हृदय-स्वस्थ स्रोतों, जैसे जैतून, कैनोला और अखरोट के तेल से आते हैं।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">कुछ खाद्य पदार्थों को प्रतिबंधित करना। कुछ आहार किसी विशेष खाद्य समूह की मात्रा को सीमित करते हैं, जैसे उच्च कार्बोहाइड्रेट या पूर्ण वसा वाले खाद्य पदार्थ और चीनी-मीठे पेय पदार्थ</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">भोजन प्रतिस्थापन. ये योजनाएं प्रत्येक दिन एक या दो भोजन को उनके उत्पादों - जैसे कम कैलोरी शेक या भोजन बार - और स्वस्थ स्नैक्स खाने से बदलने का सुझाव देती हैं।</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">व्यायाम और गतिविधि</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">अधिक शारीरिक गतिविधि या व्यायाम करना मोटापे के उपचार का एक अनिवार्य हिस्सा है:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">व्यायाम। मोटापे से ग्रस्त लोगों को सप्ताह में कम से कम 150 मिनट की मध्यम तीव्रता वाली शारीरिक गतिविधि करने की आवश्यकता होती है। इससे वजन बढ़ने से रोकने या मामूली मात्रा में वजन घटाने को बनाए रखने में मदद मिल सकती है। जैसे-जैसे आपकी सहनशक्ति और फिटनेस में सुधार होगा, आपको संभवतः धीरे-धीरे व्यायाम की मात्रा बढ़ाने की आवश्यकता होगी।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">चलते रहो। भले ही नियमित एरोबिक व्यायाम कैलोरी जलाने और अतिरिक्त वजन कम करने का सबसे प्रभावी तरीका है, कोई भी अतिरिक्त गतिविधि कैलोरी जलाने में मदद करती है। उदाहरण के लिए, स्टोर के प्रवेश द्वार से दूर पार्क करें और लिफ्ट के बजाय सीढ़ियों का इस्तेमाल करें। एक पेडोमीटर यह ट्रैक कर सकता है कि आप एक दिन में कितने कदम चलते हैं। बहुत से लोग प्रतिदिन 10,000 कदम तक पहुँचने का प्रयास करते हैं। अपने लक्ष्य तक पहुँचने के लिए प्रतिदिन उठाए जाने वाले कदमों की संख्या धीरे-धीरे बढ़ाएँ।</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">वजन घटाने के उपाय</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">करना</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">सप्ताह में 150 मिनट सक्रिय रहें - आप इसे छोटे सत्रों में बाँट सकते हैं</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">दिन में 5 बार खाने का लक्ष्य रखें - 80 ग्राम ताज़ा, डिब्बाबंद या जमे हुए फल या सब्ज़ियों को 1 भाग के रूप में गिना जाए</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">एक सप्ताह में 1 से 2 पाउंड या 0.5 से 1 किलोग्राम वजन कम करने का लक्ष्य रखें</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">खाद्य लेबल पढ़ें- एम्बर और लाल की तुलना में अधिक हरे रंग की कोडिंग वाले उत्पाद अक्सर एक स्वस्थ विकल्प होते हैं</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">चीनी युक्त पेय की जगह पानी डालें - यदि आपको इसका स्वाद पसंद नहीं है, तो स्वाद के लिए नींबू या नीबू के टुकड़े डालें</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ऐसे भोजन में कटौती करें जिसमें चीनी और वसा की मात्रा अधिक हो - साबुत अनाज के विकल्प के लिए चीनी युक्त अनाज की जगह शुरुआत करें</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">अपना वजन घटाने की योजना किसी ऐसे व्यक्ति के साथ साझा करें जिस पर आप भरोसा करते हैं - जब आपका दिन खराब हो तो वे आपको प्रेरित करने में मदद कर सकते हैं</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">नहीं</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">डाइट से अचानक वजन कम न करें</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">अस्वास्थ्यकर भोजन का स्टॉक न करें - पॉपकॉर्न, फल और चावल के केक स्वास्थ्यवर्धक विकल्प हो सकते हैं</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">भोजन न छोड़ें - भूख लगने के कारण आप अधिक नाश्ता कर सकते हैं</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">यदि आपका पेट भर गया है तो अपनी थाली ख़त्म न करें - आप बचे हुए भोजन को अगले दिन के लिए बचा सकते हैं</span></li>\n</ul>]]></string>
</resources>