<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="bp_info_content_what_is_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;रक्तचाप क्या है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;रक्तचाप वह दबाव है जो रक्त शरीर में अंगों में संचलन के दौरान रक्त वाहिकाओं की दीवारों पर डालता है। धमनी प्रतिरोध और हृदय के संकुचन का बल दो मुख्य कारक हैं जो रक्तचाप बनाते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;एक सामान्य व्यक्ति में रक्तचाप की रीडिंग दिन के दौरान अधिक और रात में कम होगी। सुबह 1 से 3 बजे तक का समय जब शरीर गहरी नींद में होता है तब रक्तचाप अपने सबसे निचले स्तर पर होता है और सुबह 8 से 10 बजे तक वह समय होता है जब रक्तचाप अपने उच्चतम स्तर पर होता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जब हम व्यायाम करते हैं, तंत्रिका तनाव, वाहिकासंकीर्णन (ठंड या वैसोप्रेसर्स लेने के कारण), बहुत अधिक नमकीन खाने या एक मजबूत भावनात्मक स्थिति का अनुभव करने पर रक्तचाप अक्सर बढ़ जाता है। इसके विपरीत, जब आप आराम करते हैं, आराम करते हैं, वासोडिलेटर लेते हैं, बहुत पसीना आता है, गर्म वातावरण में, दस्त आदि होते हैं, तो आपका रक्तचाप कम हो जाएगा।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;निम्न दो संख्याओं के माध्यम से रक्तचाप व्यक्त किया जाता है:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;सिस्टोलिक रक्तचाप (अधिकतम रक्तचाप): 90 - 139 मिमी एचजी का सामान्य स्तर;&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;डायस्टोलिक रक्तचाप (न्यूनतम रक्तचाप): एक सामान्य स्तर 60 - 89 मिमी एचजी के बीच होता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यदि रक्तचाप की रीडिंग उपरोक्त मानकों से अधिक है, तो इसे उच्च रक्तचाप माना जाता है, अन्यथा यह निम्न रक्तचाप है। जब दिल धड़कता है, तो रक्तचाप अधिकतम से न्यूनतम (सिस्टोलिक दबाव से डायस्टोलिक दबाव में परिवर्तन) हो जाता है। जैसे-जैसे रक्त हृदय से धमनियों की ओर आगे बढ़ता है, रक्तचाप कम होता जाएगा।&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_at_a_normal_bp_range">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;क्या मेरा बीपी सामान्य है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;सामान्य रक्तचाप रीडिंग वाले लोगों को निम्न पर मापा जाता है:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर: 90 - 130 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;डायस्टोलिक रक्तचाप: 60-90 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;एक व्यक्ति जिसे निम्न रक्तचाप होना निर्धारित है, उसके निम्नलिखित माप होंगे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर: &amp;lt;85 mmHg और/या:&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;डायस्टोलिक रक्तचाप: &amp;lt;60 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप के मामलों के लिए निम्न ग्रेड में विभाजित किया जाएगा:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;प्रीहाइपरटेंशन: सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर 130 - 139 mmHg और/या डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर 85 - 89 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ग्रेड 1 हाइपरटेंशन: सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर 140 - 159 mmHg और/या डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर 90 - 99 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ग्रेड 2 हाइपरटेंशन: सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर 160 - 179 mmHg और/या डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर 100 - 109 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ग्रेड 3 उच्च रक्तचाप: सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर &amp;ge; 180 mmHg और/या डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर &amp;ge; 110 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;आइसोलेटेड सिस्टोलिक हाइपरटेंशन: सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर &amp;ge; 140 mmHg और डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर &amp;lt;90 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;हालांकि, उपरोक्त सुरक्षित रक्तचाप सूचकांक सापेक्ष होगा और प्रत्येक आयु स्तर पर आधारित होना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;आयु के अनुसार विस्तृत रक्तचाप चार्ट&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उम्र के आधार पर, रक्तचाप का स्तर भी थोड़ा भिन्न हो सकता है। रक्तचाप सूचकांक अस्थिर होने पर खाने और रहन-सहन में अधिक समायोजन करने के लिए आपको इस सूचकांक तालिका को जानना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;1 से 12 महीने तक: मानक रक्तचाप 75/50 mmHg पर स्थिर होता है और इस उम्र में अधिकतम रक्तचाप 100/70 mmHg होता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;1 से 4 साल तक: मानक रक्तचाप 80/50 mmHg पर स्थिर होता है और इस उम्र में अधिकतम रक्तचाप 110/70 mm/Hg होता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;3 से 5 साल की उम्र से: मानक रक्तचाप 80/50 mmHg पर स्थिर होता है और इस उम्र में अधिकतम रक्तचाप 110/70 mmHg होता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;6-13 साल की उम्र से: एक स्थिर रक्तचाप मानक 85/55 mmHg होगा और इस उम्र में रक्तचाप का अधिकतम स्तर 120/80 mmHg होगा।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;13-15 साल की उम्र से: एक स्थिर रक्तचाप का स्तर 95/60 mmHg होता है, और इस उम्र में अधिकतम रक्तचाप 140/90 mmHg होता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15-19 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 105/73 एमएमएचजी है, औसत बीपी रीडिंग है: 117/77 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग है: 117/77 एमएमएचजी। रीडिंग के साथ: 120/81 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;20-24 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 108/75 एमएमएचजी है, औसत बीपी रीडिंग है: 120/79 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग है: 120/79 एमएमएचजी। रीडिंग के साथ: 132/83 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;25-29 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 109/76 एमएमएचजी है, औसत बीपी रीडिंग है: 121/80 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग है: 121/80 एमएमएचजी इंडेक्स है: 133/84 एमएमएचजी।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;30-34 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया गया है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 110/77 एमएमएचजी है, औसत बीपी रीडिंग है: 122/81 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग है: 122/81 एमएमएचजी इंडेक्स है: 134/85 एमएमएचजी।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;35-39 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 111/78 एमएमएचजी है, औसत बीपी रीडिंग है: 123/82 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग है: 123/82 एमएमएचजी इंडेक्स है: 135/86 एमएमएचजी।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;40-44 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 112/79 एमएमएचजी, औसत बीपी रीडिंग: 125/83 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग: 125/83 एमएमएचजी इंडेक्स है: 137 /87 एमएमएचजी।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;45-49 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 115/80 एमएमएचजी, औसत बीपी रीडिंग: 127/84 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग: 127/84 एमएमएचजी। इंडेक्स है: 139/88 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;50-54 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 116/81 एमएमएचजी है, औसत बीपी रीडिंग है: 129/85 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग है: 129/85 एमएमएचजी। रीडिंग के साथ: 142/89 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;55-59 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 118/82 एमएमएचजी, औसत बीपी रीडिंग: 131/86 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग: 131/86 एमएमएचजी। सूचकांक है: 144/90 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;60-64 वर्ष की आयु से: इस उम्र में, सामान्य रक्तचाप सूचकांक को इस प्रकार परिभाषित किया जाता है: न्यूनतम-बीपी रीडिंग 121/83 एमएमएचजी, औसत बीपी रीडिंग: 134/87 एमएमएचजी, अधिकतम बीपी रीडिंग: 134/87 एमएमएचजी। का एक सूचकांक है: 147/91 mmHg।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_to_measure_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;रक्तचाप कैसे मापें?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;इलेक्ट्रॉनिक ब्लड प्रेशर मॉनिटर हर घर में सबसे अधिक इस्तेमाल किया जाने वाला उपकरण है। इन उपकरणों का उपयोग करना आसान है और इनमें स्पष्ट प्रदर्शन संकेतक हैं। रक्तचाप को सटीक रूप से मापने के लिए, उपयोगकर्ताओं को इन चरणों का पालन करना चाहिए:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;रक्तचाप माप का समय:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आमतौर पर, दैनिक निगरानी के लिए रक्तचाप सुबह में मापा जाता है। हालांकि, शारीरिक गतिविधियों के बाद या शाम को मापे जाने पर रक्तचाप थोड़ा बढ़ सकता है। उपयोगकर्ता अपने रक्तचाप को मापने के लिए दिन के दौरान एक विशिष्ट समय चुन सकते हैं या रीडिंग की तुलना करने के लिए इसे दिन में कई बार माप सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;रक्तचाप माप के दौरान बैठने की मुद्रा:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;रक्तचाप को मापते समय सीधी पीठ के साथ बैठने और हाथ को आराम से रखने की सलाह दी जाती है। मापने से पहले लगभग 10-15 मिनट के लिए आराम करना सबसे अच्छा है। इसके अलावा, व्यायाम, शारीरिक परिश्रम, सीढ़ियाँ चढ़ने, या भोजन के तुरंत बाद जब बहुत अधिक पेट भरा हुआ या बहुत भूखा महसूस हो रहा हो, तो रक्तचाप को मापने से बचें, क्योंकि इन समय की रीडिंग सटीक नहीं हो सकती हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;रक्तचाप माप के लिए स्थिति:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;इलेक्ट्रॉनिक रक्तचाप माप बहुत सरल है। आप इसे कलाई या ऊपरी भुजा पर मापना चुन सकते हैं:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ऊपरी बांह पर माप: शरीर के समानांतर हाथ को हथेली के ऊपर टेबल पर रखें। संवेदन बिंदु कोहनी क्रीज पर स्थित होना चाहिए, इससे लगभग 2 सेमी ऊपर, और माप के साथ आगे बढ़ना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;कलाई पर माप: हाथ को 45 डिग्री के कोण पर मोड़ें ताकि कलाई हृदय के साथ समतल हो, और माप के साथ आगे बढ़ें।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;रक्तचाप मापते समय याद रखने योग्य महत्वपूर्ण कदम:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;एक बार सही स्थिति चुने जाने के बाद, उपयोगकर्ता को अभी भी बैठना चाहिए, स्थिति को बनाए रखना चाहिए और रक्तचाप माप प्रक्रिया शुरू करने के लिए डिवाइस पर स्टार्ट बटन दबाना चाहिए। इस स्थिति को तब तक बनाए रखा जाना चाहिए जब तक कि मशीन इंगित न करे और परिणाम प्रदर्शित न करे, और फिर डिवाइस को बंद कर दें।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ब्लड प्रेशर मापने के दौरान खाना, पीना या बात न करें। दवा लेने से पहले और शाम को दिन में दो बार रक्तचाप को मापने की सिफारिश की जाती है। भविष्य में स्वास्थ्य जांच के लिए स्वास्थ्य का आकलन करने के लिए रक्तचाप रीडिंग का रिकॉर्ड रखने की सलाह दी जाती है।&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_type_of_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;रक्तचाप के प्रकार&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;धमनी प्रणाली रक्त द्वारा लगाए गए दबाव के अधीन होती है, जो पूरे शरीर में अंगों को पोषण देने के लिए रक्त को पंप करने में मदद करती है। इस दबाव को रक्तचाप के रूप में जाना जाता है और यह हृदय में रक्त के प्रवाह के आधार पर निर्धारित होता है। ऐसे मामलों में जहां हृदय को बहुत अधिक रक्त प्राप्त होता है, यह धमनियों को संकुचित कर सकता है, जिससे उच्च रक्तचाप हो सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;रक्तचाप को दो प्रकारों में बांटा गया है:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;सिस्टोलिक रक्तचाप: यह अधिकतम रक्तचाप है, दबाव का एक रूप जो तब होता है जब रक्त हृदय से धमनियों में पंप किया जाता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;डायस्टोलिक रक्तचाप: यह न्यूनतम रक्तचाप है, जिसे तब मापा जाता है जब हृदय धड़कनों के बीच आराम पर होता है। इस सूचकांक का मान सिस्टोलिक रक्तचाप से कम होगा।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;उच्च रक्तचाप क्या है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप एक सामान्य स्थिति है, खासकर वृद्ध व्यक्तियों में। निम्नलिखित नुसार:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;उच्च रक्तचाप क्या है?&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप एक ऐसी स्थिति को संदर्भित करता है जहां धमनियों की दीवारों पर रक्तचाप सामान्य से अधिक होता है। एक सामान्य अवस्था में, दो रक्तचाप माप, सिस्टोलिक और डायस्टोलिक, 120/80 mmHg होते हैं। जब सिस्टोलिक रक्तचाप &amp;gt;140 mmHg और/या डायस्टोलिक रक्तचाप &amp;gt;90 mmHg होता है, तो रोगी को उच्च रक्तचाप का निदान किया जाता है। इन मापों में परिवर्तन के आधार पर उच्च रक्तचाप की गंभीरता भिन्न हो सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यदि उच्च रक्तचाप को अच्छी तरह से नियंत्रित नहीं किया जाता है, तो इससे गंभीर स्वास्थ्य समस्याएं हो सकती हैं, विशेष रूप से कोरोनरी धमनी रोग, स्ट्रोक, और संभावित घातक परिणाम या महत्वपूर्ण दीर्घकालिक स्वास्थ्य परिणाम, रोगी के जीवन की गुणवत्ता को कम कर सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;हाई ब्लड प्रेशर के लक्षण:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप के लक्षण इसकी गंभीरता के आधार पर भिन्न हो सकते हैं। प्रारंभिक अवस्था में, रोग ध्यान देने योग्य लक्षण पेश नहीं कर सकता है। हालांकि, लगातार उच्च रक्तचाप वाले व्यक्ति असामान्य रक्तचाप के बढ़ने के सामान्य लक्षणों का अनुभव कर सकते हैं जैसे धुंधली दृष्टि, चक्कर आना, सिरदर्द, मतली, अस्थिरता और बेहोशी। उच्च रक्तचाप के गंभीर मामलों में, यह रक्त वाहिकाओं के फटने, स्ट्रोक, कोरोनरी धमनी रोग और मृत्यु का कारण बन सकता है।&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_lifestyle_for_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;उच्च रक्तचाप के लिए जीवनशैली&lt;/h1&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;नियमित व्यायाम&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;यदि आपको उच्च रक्तचाप नहीं है, तो नियमित व्यायाम इस स्थिति को रोकने में मदद कर सकता है। यदि आपको पहले से ही उच्च रक्तचाप है, तो नियमित शारीरिक गतिविधि आपके रक्तचाप को सुरक्षित स्तर तक कम करने में मदद कर सकती है। कई अध्ययनों से पता चला है कि प्रति सप्ताह कम से कम 150 मिनट व्यायाम करने से उच्च रक्तचाप वाले व्यक्तियों में रक्तचाप 5-8mmHg तक कम हो सकता है। एक नियमित व्यायाम दिनचर्या बनाए रखना महत्वपूर्ण है क्योंकि यदि आप व्यायाम करना बंद कर देते हैं, तो आपका रक्तचाप फिर से बढ़ने की संभावना है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप वाले लोगों के लिए कुछ उपयुक्त व्यायामों में टहलना, टहलना, साइकिल चलाना, तैरना, नृत्य करना और उच्च तीव्रता वाले अंतराल प्रशिक्षण शामिल हैं। आप 10 मिनट के लिए उच्च तीव्रता वाले व्यायाम में भी शामिल हो सकते हैं, उसके बाद कोमल व्यायाम कर सकते हैं और इस चक्र को हर 30 मिनट में दोहरा सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;स्वस्थ आहार की आदतें&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;डायटरी अप्रोचेज टू स्टॉप हाइपरटेंशन (डीएएसएच) आहार के अनुसार, एक ऐसे मेनू का पालन करना जिसमें साबुत अनाज, प्रोटीन के अच्छे स्रोत, कैल्शियम, पोटेशियम, मैग्नीशियम, फल और सब्जियों से भरपूर खाद्य पदार्थ शामिल हों, रक्तचाप को 11mmHg तक कम कर सकते हैं। अपने आहार से संतृप्त वसा और कोलेस्ट्रॉल को खत्म करना भी महत्वपूर्ण है, क्योंकि अध्ययनों से पता चला है कि कम कार्बोहाइड्रेट और परिष्कृत चीनी आहार रक्तचाप को प्रभावी ढंग से स्थिर करता है। विशेष रूप से, छह सप्ताह के लिए कम कार्बोहाइड्रेट और कम चीनी वाले आहार का पालन करने वाले व्यक्तियों ने इस आहार का पालन नहीं करने वालों की तुलना में रक्तचाप और अन्य हृदय संबंधी संकेतकों में सुधार का अनुभव किया।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;नमक को उच्च रक्तचाप वाले व्यक्तियों के लिए &amp;quot;अभिशाप&amp;quot; भी माना जाता है। यहां तक कि अपने आहार में सोडियम की थोड़ी मात्रा कम करने से हृदय स्वास्थ्य में सुधार हो सकता है और उच्च रक्तचाप वाले लोगों में लगभग 5-6mmHg तक रक्तचाप कम हो सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;शराब का सेवन सीमित करें&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;मध्यम शराब का सेवन (महिलाओं के लिए प्रति दिन 1 गिलास या पुरुषों के लिए प्रति दिन 2 गिलास) रक्तचाप को लगभग 4mmHg तक कम कर सकता है। हालाँकि, यदि आप अत्यधिक मात्रा में शराब का सेवन करते हैं तो यह प्रभाव खो जाता है। अनुशंसित सीमा से अधिक पीने से रक्तचाप बढ़ सकता है और उच्च रक्तचाप की दवाओं की प्रभावशीलता कम हो सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;धूम्रपान छोड़ने&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;आपके द्वारा धूम्रपान की जाने वाली प्रत्येक सिगरेट रक्तचाप में अचानक वृद्धि का कारण बनती है, धूम्रपान समाप्त करने के बाद भी। इसलिए, आज ही धूम्रपान छोड़ना आपके रक्तचाप को सामान्य करने में मदद कर सकता है। धूम्रपान छोड़ने से हृदय रोग का खतरा भी कम होता है और समग्र स्वास्थ्य में सुधार होता है। अध्ययनों से पता चला है कि लंबे समय तक धूम्रपान करने वालों की तुलना में गैर-धूम्रपान करने वालों की जीवन प्रत्याशा अधिक होती है।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;कैफीन का सेवन कम करें&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;ब्लड प्रेशर में कैफीन की भूमिका पर अभी भी बहस होती है। कैफीन उन व्यक्तियों में रक्तचाप को 10mmHg तक बढ़ा सकता है जो नियमित रूप से कैफीन का सेवन करने के आदी नहीं हैं। हालांकि, जो लोग नियमित रूप से कॉफी पीते हैं उनका मानना है कि कैफीन का उनके रक्तचाप पर बहुत कम या कोई प्रभाव नहीं पड़ता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यह निर्धारित करने के लिए कि क्या कैफीन आपके रक्तचाप को बढ़ाता है, कैफीन युक्त पेय का सेवन करने के 30 मिनट के भीतर अपने रक्तचाप को मापें। यदि आपका रक्तचाप 5-10mmHg से बढ़ जाता है, तो यह इंगित करता है कि आपका शरीर कैफीन के प्रति संवेदनशील है। ऐसे में आपको रोजाना कैफीन का सेवन कम करना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;तनाव को कम करें&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;पुराना तनाव उच्च रक्तचाप में योगदान कर सकता है। अपने तनाव के कारणों पर विचार करने के लिए कुछ समय निकालें, जैसे काम, परिवार, वित्त या बीमारी। एक बार जब आप यह पहचान लेते हैं कि आपके लिए तनाव का कारण क्या है, तो आपको इसका पता लगाने और इसे अपने जीवन से खत्म करने के तरीके खोजने होंगे।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यदि आप काम में समस्याओं का सामना कर रहे हैं, तो अपने पर्यवेक्षक से बात करें, अपना काम का बोझ कम करें और आराम और विश्राम को प्राथमिकता दें। यदि आप अपने बच्चों या जीवनसाथी के साथ संघर्ष का सामना कर रहे हैं, तो गलतफहमी को धीरे-धीरे दूर करने के लिए उनसे सीधी बातचीत करें।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;तनाव से बचने की कोशिश करें। उदाहरण के लिए, यदि आप काम पर जाते समय अक्सर ट्रैफिक की भीड़ के कारण तनाव का अनुभव करते हैं, तो पहले जागें, ट्रैफिक घंटों से बचें, या सार्वजनिक परिवहन का उपयोग करें। यदि आपकी कंपनी में कोई सहकर्मी है जो बातचीत के दौरान आपको हमेशा असहज और तनावग्रस्त करता है, तो उस व्यक्ति के साथ बातचीत को कम करने का प्रयास करें।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;विश्राम के लिए समय आवंटित करें और उन गतिविधियों में शामिल हों जिन्हें आप पसंद करते हैं, जैसे टहलने जाना, खाना बनाना या स्वयंसेवी कार्य में भाग लेना। यदि आपके पास समय हो तो यात्रा करना भी तनाव दूर करने का एक प्रभावी तरीका हो सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ध्यान या गहरी साँस लेने के व्यायाम: ध्यान और गहरी साँस लेना दोनों ही पैरासिम्पेथेटिक तंत्रिका तंत्र को सक्रिय करते हैं। यह प्रणाली तब कार्य करती है जब शरीर शिथिल होता है, हृदय गति को धीमा करता है और रक्तचाप को कम करता है।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;पर्याप्त और गुणवत्तापूर्ण नींद सुनिश्चित करें&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;जब हम सोते हैं तो रक्तचाप कम हो जाता है। अपर्याप्त और उथली नींद रक्तचाप पर महत्वपूर्ण प्रभाव डाल सकती है। इसलिए जो लोग अक्सर अनिद्रा या नींद की कमी का अनुभव करते हैं, विशेष रूप से वृद्ध वयस्कों में उच्च रक्तचाप विकसित होने का खतरा होता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;नींद की गुणवत्ता में सुधार करने के लिए, निम्नलिखित प्रथाओं को लागू करने का प्रयास करें:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;एक सुसंगत सोने की दिनचर्या स्थापित करें: आदर्श रूप से, रात 11 बजे से पहले।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;सोने से पहले विश्राम का समय निर्धारित करें: लैपटॉप या स्मार्टफोन जैसे इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों का उपयोग करने के बजाय संगीत सुनें, किताबें पढ़ें, अपने बच्चे के साथ खेलें, या एक सौम्य रोमांटिक फिल्म देखें।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;नियमित व्यायाम में व्यस्त रहें।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;30 मिनट से ज्यादा सोने से बचें।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;एक आरामदायक और सुखद शयनकक्ष स्थान डिजाइन करें: उपयुक्त तापमान और प्रकाश व्यवस्था पर ध्यान दें, और विश्राम के लिए हर्बल आवश्यक तेलों का उपयोग करने पर विचार करें, जिससे नींद आना और बेहतर नींद आना आसान हो जाता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_why_is_it_a_risk_factory">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;उच्च रक्तचाप: यह एक जोखिम कारक क्यों है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप के उपरोक्त कारणों से, यह देखा जा सकता है कि शुरुआती सक्रिय रोकथाम के लिए कार्रवाई के तंत्र और बीमारी के अंतर्निहित कारणों को निर्धारित करना मुश्किल है। इस स्थिति को &amp;quot;साइलेंट किलर&amp;quot; माना जाता है। रोग निम्नलिखित जटिलताओं का कारण बन सकता है:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;हृद - धमनी रोग&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप रक्त वाहिकाओं के दबाव के कारण होने वाली समस्या है। जब यह स्थिति होती है, तो कोरोनरी धमनियां अवरुद्ध हो जाती हैं, जिससे हृदय में रक्त का प्रवाह काफी कम हो जाता है। मरीजों को अक्सर बाएं तरफ सीने में दर्द, 15-20 मिनट तक लंबे समय तक दर्द जैसे लक्षण अनुभव होते हैं, जो बांह तक फैल सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;स्ट्रोक का खतरा बढ़ जाता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप बाएं निलय अतिवृद्धि का कारण बन सकता है, विशेष रूप से मोटे या बुजुर्ग व्यक्तियों में। यह स्थिति दिल की विफलता, स्ट्रोक और मृत्यु दर के जोखिम को बढ़ाती है। उच्च रक्तचाप वाले बुजुर्ग रोगियों को विशेष रूप से सावधान रहने की आवश्यकता है क्योंकि अत्यधिक तनाव, मनोवैज्ञानिक सदमा या अत्यधिक थकान आसानी से स्ट्रोक का कारण बन सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;अन्य खतरनाक जटिलताएँ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप के कारणों की कठिन पहचान के कारण, कई रोगियों के लिए उपचार अक्सर चुनौतीपूर्ण होता है। इससे अन्य खतरनाक जटिलताओं का खतरा बढ़ जाता है। इनमें सेरेब्रल वैस्कुलर दुर्घटनाएं (स्ट्रोक), धमनीकाठिन्य, बिगड़ा हुआ दृष्टि और बिगड़ा हुआ मोटर फ़ंक्शन जैसी गंभीर स्थितियाँ शामिल हैं। उच्च रक्तचाप वाले मरीजों को असामान्य रक्तचाप बढ़ने के जोखिम को नियंत्रित करने के लिए नियमित स्वास्थ्य निगरानी और दैनिक रक्तचाप निगरानी की आवश्यकता होती है।&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_does_hypertension_affect_brain">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;उच्च रक्तचाप मस्तिष्क को कैसे प्रभावित करता है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;यदि अनुपचारित छोड़ दिया जाए, तो उच्च रक्तचाप हृदय को अधिक मेहनत करने का कारण बन सकता है, जिससे बड़ी रक्त वाहिकाओं पर थकान और दबाव बढ़ जाता है, जिससे हृदय रोग, स्ट्रोक, कोरोनरी धमनी रोग, हृदय की विफलता, गुर्दे की विफलता जैसे हृदय रोगों का खतरा बढ़ जाता है। और दृष्टि हानि।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;खासकर हाई ब्लड प्रेशर के मरीजों के दिमाग पर असर पड़ता है। यह बिना हाई ब्लड प्रेशर वाले मरीजों की तुलना में हाई ब्लड प्रेशर वाले मरीजों में सेरेब्रल हेमरेज के खतरे को 10 गुना बढ़ा देता है। थोड़ा सा बढ़ा हुआ रक्तचाप भी स्ट्रोक के खतरे को बढ़ा देता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;वास्तव में, सीने में दर्द और स्ट्रोक के 80% मामले उच्च रक्तचाप के कारण होते हैं। उच्च रक्तचाप कमजोर हो जाता है और मस्तिष्क में छोटी रक्त वाहिकाओं को तोड़ देता है। यदि मस्तिष्क में रक्त का प्रवाह बाधित हो जाता है, तो इससे मस्तिष्क को अपर्याप्त रक्त की आपूर्ति हो सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;शरीर में धब्बे दिखना या चक्कर आना जैसे लक्षणों का अनुभव हो सकता है। यदि स्थिति गंभीर और लंबी है, तो यह हल्के संज्ञानात्मक हानि, स्मृति हानि और मस्तिष्क में रक्त वाहिकाओं के टूटने के जोखिम को बढ़ा सकती है, जिससे पक्षाघात और मस्तिष्क रक्तस्राव हो सकता है। उच्च रक्तचाप वाले रोगियों के लिए सबसे गंभीर जोखिम मृत्यु है यदि आपातकालीन स्थिति में उनका तुरंत इलाज नहीं किया जाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इसके अलावा, कई अध्ययनों से यह भी पता चला है कि सामान्य सीमा से अधिक रक्तचाप वाले युवाओं में मस्तिष्क के सिकुड़ने का खतरा होता है। उच्च रक्तचाप वाले व्यक्तियों के मस्तिष्क के ग्रे पदार्थ में परिवर्तन होते हैं। ग्रे पदार्थ मस्तिष्क में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है क्योंकि इसमें अधिकांश तंत्रिका कोशिकाएं होती हैं और न्यूरोलॉजिकल फ़ंक्शन के लिए आवश्यक होती हैं। जब ग्रे पदार्थ प्रभावित होता है, तो यह सामान्य रक्तचाप वाले व्यक्तियों की तुलना में स्ट्रोक और प्रारंभिक स्मृति हानि के जोखिम को बढ़ाता है।&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_bp_affect_the_kidneys">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;रक्तचाप गुर्दे को कैसे प्रभावित करता है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप रक्त वाहिकाओं की दीवारों को मोटा कर सकता है, रक्त वाहिकाओं को संकुचित कर सकता है। नतीजतन, शरीर में अपशिष्ट उत्पाद रक्त में जमा हो सकते हैं। यदि लंबे समय तक अनुपचारित छोड़ दिया जाए, तो इसका गुर्दे पर प्रभाव पड़ सकता है, जिससे सबसे गंभीर जटिलता हो सकती है, जो कि गुर्दे की विफलता है (जिसे गुर्दे की विफलता भी कहा जाता है)।&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_does_bp_affect_other_organs">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;रक्तचाप अन्य अंगों को कैसे प्रभावित करता है?&lt;/h1&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;आँखों पर प्रभाव: उच्च रक्तचाप से रेटिनोपैथी और अंधापन जैसे नेत्र विकार हो सकते हैं। जब रक्तचाप बढ़ जाता है, तो यह शरीर की सभी रक्त वाहिकाओं को प्रभावित करता है, जिसमें वे भी शामिल हैं जो आंखों को पोषण देती हैं। आंखों में अपर्याप्त रक्त की आपूर्ति से सूखापन, धीरे-धीरे धुंधलापन, कमजोर दृष्टि और प्रतिबंधित दृष्टि हो सकती है, जिसके परिणामस्वरूप रेटिनोपैथी हो सकती है और यदि अनुपचारित छोड़ दिया जाए, तो अंततः अंधापन हो सकता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;परिधीय धमनी रोग: अनुपचारित उच्च रक्तचाप हाथ पैरों में रक्त वाहिकाओं को प्रभावित कर सकता है। यह हाथ और पैरों में रक्त वाहिकाओं को संकरा और सख्त कर देता है, जिससे ऐंठन या परिधीय धमनी रोग जैसे लक्षण दिखाई देते हैं, जिससे प्रभावित व्यक्तियों को दर्द होता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;हड्डियों का नुकसान: बढ़ा हुआ रक्तचाप कैल्शियम चयापचय को बाधित कर सकता है, जिससे शरीर से कैल्शियम का उत्सर्जन बढ़ जाता है, खासकर वृद्ध महिलाओं में। लंबे समय तक हड्डी के नुकसान के परिणामस्वरूप ऑस्टियोपोरोसिस और कमजोर हड्डियों के कारण फ्रैक्चर हो सकता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;गर्भावस्था पर प्रभाव: उच्च रक्तचाप वाली गर्भवती महिलाओं के गर्भनाल में रक्त का प्रवाह कम हो सकता है, जिसके परिणामस्वरूप भ्रूण को ऑक्सीजन और पोषक तत्वों की आपूर्ति कम हो जाती है। इससे भ्रूण वृद्धि प्रतिबंध और असामान्य विकास हो सकता है। उच्च रक्तचाप वाली गर्भवती महिलाओं के लिए सबसे खतरनाक जटिलता प्रीक्लेम्पसिया है, जो माँ और भ्रूण दोनों के लिए गंभीर जटिलताएँ पैदा कर सकती है। शोध से पता चला है कि गर्भावस्था के दौरान उच्च रक्तचाप महिलाओं में स्ट्रोक के जोखिम को 40% तक बढ़ा सकता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;धमनियों में जटिलताएं: कैरोटिड धमनियों, परिधीय धमनियों, या आंख के पीछे की धमनियों में रुकावट या संकुचन स्थायी दृष्टि हानि का कारण बन सकता है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;अन्य जटिलताएँ: यौन और प्रजनन कार्य में कमी।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_dianosing_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;उच्च रक्तचाप का निदान&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;विश्व स्वास्थ्य संगठन (WHO) उच्च रक्तचाप के निदान को &amp;ge;140 mmHg के औसत सिस्टोलिक रक्तचाप और/या &amp;ge;90 mmHg के औसत डायस्टोलिक रक्तचाप के रूप में परिभाषित करता है, जिसे लगातार चिकित्सा यात्राओं के दौरान कम से कम दो अलग-अलग अवसरों पर मापा जाता है। वर्तमान में, घरेलू रक्तचाप निगरानी उपकरणों का उपयोग रोगियों के लिए उनकी स्थिति की निगरानी के लिए व्यापक रूप से लोकप्रिय और सुविधाजनक है। घरेलू रक्तचाप माप का उपयोग करके निदान की पुष्टि करने के लिए, निम्नलिखित तीन कारकों को सुनिश्चित किया जाना चाहिए:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;1. बैठने की स्थिति में, 1 मिनट के अंतराल के साथ, रक्तचाप का प्रत्येक माप लगातार दो बार लिया जाना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;2. रक्तचाप को दिन में दो बार मापा जाना चाहिए, अधिमानतः एक बार सुबह और एक बार शाम को।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;3. लगातार रक्तचाप माप कम से कम 4 दिनों के लिए किया जाना चाहिए, आदर्श रूप से 7 दिनों के लिए। पहले दिन की रीडिंग को हटा दिया जाना चाहिए, और निदान की पुष्टि करने के लिए शेष मापों (&amp;ge;135/85 mmHg) के औसत मूल्यों का उपयोग किया जाना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप की पुष्टि की प्रतीक्षा करते समय, लक्ष्य अंग क्षति (जैसे बाएं वेंट्रिकुलर हाइपरट्रॉफी, क्रोनिक किडनी रोग और उच्च रक्तचाप रेटिनोपैथी) का पता लगाने के लिए आगे की जांच की जानी चाहिए और हृदय संबंधी जोखिम का आकलन करना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;सामान्य रक्तचाप वाले व्यक्तियों को हर 2 साल में अपने रक्तचाप की जाँच करानी चाहिए, और पूर्व-उच्च रक्तचाप वाले व्यक्तियों को जीवनशैली में बदलाव करना चाहिए और 1 वर्ष के बाद अपने रक्तचाप की जाँच करानी चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;हाई ब्लड प्रेशर के कारण:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप के लगभग 90-95% मामलों को प्राथमिक उच्च रक्तचाप के रूप में वर्गीकृत किया जाता है, जिसे पहचानने योग्य माध्यमिक कारणों के बिना उच्च रक्तचाप के रूप में परिभाषित किया जाता है। शेष मामलों को माध्यमिक उच्च रक्तचाप के रूप में वर्गीकृत किया जाता है, जो विशिष्ट अंतर्निहित स्थितियों (जैसे, हृदय, गुर्दे की समस्याओं) के कारण होता है। गुर्दे की बीमारी से संबंधित उच्च रक्तचाप, हालांकि उच्च रक्तचाप से ग्रस्त व्यक्तियों का केवल 2-3% ही होता है, उच्च रक्तचाप के सबसे सामान्य माध्यमिक कारणों में से एक है। गुर्दे की बीमारी से संबंधित अधिकांश उच्च रक्तचाप गुर्दे की धमनी स्टेनोसिस या इसकी एक शाखा में स्टेनोसिस के परिणामस्वरूप कम गुर्दे के रक्त प्रवाह से सीधे जुड़ा हुआ है। अन्य कारणों में अधिवृक्क कॉर्टिकल असामान्यताएं, एल्डोस्टेरोन स्राव में परिवर्तन, कुशिंग सिंड्रोम, कॉन सिंड्रोम आदि शामिल हैं। इसके अतिरिक्त, रेनिन-एंजियोटेंसिन-एल्डोस्टेरोन प्रणाली के अनुचित सक्रियण के कारण बाह्य द्रव मात्रा विनियमन में परिवर्तन हो सकता है, जिसके परिणामस्वरूप सोडियम और पानी होता है। अवधारण, पुरानी उच्च रक्तचाप, और बाद में उच्च रक्तचाप।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;हाई ब्लड प्रेशर के लक्षण:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उच्च रक्तचाप के अक्सर कुछ लक्षण होते हैं, लेकिन यह सिरदर्द, धड़कन, थकान, सीने में दर्द या सांस लेने में कठिनाई के रूप में उपस्थित हो सकता है। उच्च रक्तचाप के कई मामलों पर किसी का ध्यान नहीं जाता है क्योंकि कोई असामान्य लक्षण दिखाई नहीं देते हैं।&lt;/p&gt;]]</string></resources>