<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>सामान्य रक्त शर्करा स्तर</h1>\n<p>रक्त शर्करा (या रक्त ग्लूकोज) शरीर की ऊर्जा का मुख्य स्रोत है और अंगों, विशेष रूप से तंत्रिका तंत्र और मस्तिष्क के लिए एक अत्यंत महत्वपूर्ण और आवश्यक ईंधन स्रोत भी है।</p>\n<p>ग्लाइसेमिक इंडेक्स (जीआई) को रक्त में ग्लूकोज की सांद्रता को दर्शाने वाले मान के रूप में परिभाषित किया जाता है, जिसे आमतौर पर mmol/l या mg/dl की इकाइयों में मापा जाता है। रक्त शर्करा का स्तर दिन-प्रतिदिन, यहां तक कि मिनट-दर-मिनट लगातार बदलता रहता है, विशेष रूप से दैनिक आहार और गतिविधियों से संबंधित। रक्त में हमेशा एक निश्चित मात्रा में शर्करा होती है। यदि रक्त शर्करा का स्तर लगातार ऊंचा रहता है, तो यह मधुमेह और कई अंगों, विशेषकर गुर्दे, रक्त वाहिकाओं आदि को प्रभावित करने वाली जटिलताओं को जन्म देगा।</p>\n<p>रक्त शर्करा सूचकांक को 4 प्रकारों में विभाजित किया गया है: यादृच्छिक रक्त शर्करा, उपवास रक्त शर्करा, भोजन के 1 घंटे बाद रक्त शर्करा और भोजन के 2 घंटे बाद रक्त शर्करा और रक्त शर्करा को HbA1C सूचकांक के माध्यम से व्यक्त किया जाता है।</p>\n<p>रक्त शर्करा सूचकांक सर्वेक्षण के समय किसी व्यक्ति के रक्त में ग्लूकोज के स्तर को निर्धारित करने में मदद करता है। वहां से, हम यह निर्धारित कर सकते हैं कि मरीज सामान्य है, प्री-डायबिटिक है या डायबिटिक है।</p>\n<p>सामान्य लोगों के लिए सुरक्षित रक्त शर्करा सूचकांक इस प्रकार है:</p>\n<ul>\n<li>यादृच्छिक रक्त शर्करा: &lt;140 mg/dL (7.8 mmol/l)।</li>\n<li>उपवास रक्त शर्करा: &lt;100 mg/dL (&lt;5.6 mmol/l)।</li>\n<li>भोजन के बाद: &lt;140mg/dl (7.8 mmol/l)।</li>\n<li>एचबीए1सी: &lt;5.7%।</li>\n</ul>\n<p>विवरण:</p>\n<ul>\n<li>फ़ास्टिंग ब्लड शुगर:</li>\n</ul>\n<p>उपवास रक्त शर्करा सूचकांक को पहली बार सुबह में मापा जाता है, कम से कम 8 घंटे या उससे अधिक समय तक उपवास करना जब आपने कोई खाना नहीं खाया या पिया हो। उपवास रक्त शर्करा सूचकांक लगभग 70 mg/dL (3.9 mmol) है। /L) और 92 mg/dL (5.0 mmol/L) सामान्य है।</p>\n<p>अनुसंधान के माध्यम से, चिकित्सा विशेषज्ञों ने पाया है कि इस सीमा में उपवास रक्त शर्करा के स्तर वाले लोगों को अगले 10 वर्षों या उससे अधिक समय के भीतर मधुमेह विकसित होने का कोई खतरा नहीं है।</p>\n<ul>\n<li>भोजन के बाद रक्त शर्करा:</li>\n</ul>\n<p>एक सामान्य स्वस्थ व्यक्ति का भोजन के बाद रक्त शर्करा सूचकांक 140mg/dL (7.8 mmol/L) से कम होता है, जिसे खाने के 1 - 2 घंटे के भीतर मापा जाता है।</p>\n<ul>\n<li>सोते समय रक्त शर्करा:</li>\n</ul>\n<p>बिस्तर पर जाने से पहले सामान्य लोगों का रक्त शर्करा 110-150mg/dl (6.0-8.3mmol/l के बराबर) के बीच होगा।</p>\n<ul>\n<li>हीमोग्लोबिन A1c (HbA1c) परीक्षण:</li>\n</ul>\n<p>48 mmol/mol (6.5%) से नीचे HbA1c सामान्य है। HbA1C का उपयोग अक्सर मधुमेह के निदान के लिए किया जाता है।</p>\n<p>70 mg/dL (3.9 mmol/L) से नीचे रक्त शर्करा के स्तर को हाइपोग्लाइसेमिक माना जाता है। यह एक खतरनाक स्थिति है और इसके लिए तत्काल आपातकालीन उपचार की आवश्यकता है। रक्त शर्करा में यह गिरावट जारी रह सकती है और रोगी कोमा में पड़ सकता है और मस्तिष्क क्षति का कारण बन सकता है।</p>\n<p>हालाँकि, यदि रक्त शर्करा का स्तर अधिक है, तो ऐसा इसलिए हो सकता है क्योंकि अग्न्याशय कोशिकाओं की इंसुलिन स्रावित करने की क्षमता कम हो गई है या शरीर में पर्याप्त इंसुलिन है लेकिन अप्रभावी है (इंसुलिन प्रतिरोध)। शरीर की जरूरतों को पूरा करने के लिए, अग्न्याशय को तब तक अधिक मेहनत करनी पड़ती है जब तक कि यह अतिभारित और क्षतिग्रस्त न हो जाए। इसके अलावा, यह रक्त वाहिकाओं को भी सख्त कर देता है, जिसे एथेरोस्क्लेरोसिस भी कहा जाता है। उच्च रक्त शर्करा के स्तर के कारण शरीर के अधिकांश हिस्सों को नुकसान होने की आशंका होती है।</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>मधुमेह</h1>\n<p>मधुमेह एक दीर्घकालिक बीमारी है जो या तो तब होती है जब अग्न्याशय पर्याप्त इंसुलिन का उत्पादन नहीं करता है या जब शरीर अपने द्वारा उत्पादित इंसुलिन का प्रभावी ढंग से उपयोग नहीं कर पाता है। इंसुलिन एक हार्मोन है जो रक्त शर्करा को नियंत्रित करता है। हाइपरग्लेकेमिया, जिसे बढ़ा हुआ रक्त ग्लूकोज या बढ़ा हुआ रक्त शर्करा भी कहा जाता है, अनियंत्रित मधुमेह का एक सामान्य प्रभाव है और समय के साथ शरीर की कई प्रणालियों, विशेष रूप से नसों और रक्त वाहिकाओं को गंभीर नुकसान पहुंचाता है।</p>\n<p>समय के साथ, यह हृदय रोग, दृष्टि हानि और गुर्दे की बीमारी जैसी गंभीर स्वास्थ्य समस्याएं पैदा कर सकता है।</p>\n<p>मधुमेह का अभी तक कोई इलाज नहीं है, लेकिन वजन कम करना, स्वस्थ भोजन खाना और सक्रिय रहना वास्तव में मदद कर सकता है। अन्य चीजें जो आप मदद के लिए कर सकते हैं:</p>\n<ul>\n<li>बताई गई दवा लें।</li>\n<li>मधुमेह स्व-प्रबंधन शिक्षा और सहायता प्राप्त करें।</li>\n<li>स्वास्थ्य देखभाल नियुक्तियाँ करें और रखें।</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>मधुमेह कितना आम है?</h1>\n<p>2014 में, 18 वर्ष और उससे अधिक उम्र के 8.5% वयस्कों को मधुमेह था। 2019 में, 1.5 मिलियन मौतों का प्रत्यक्ष कारण मधुमेह था और मधुमेह के कारण होने वाली सभी मौतों में से 48% मौतें 70 वर्ष की आयु से पहले हुईं। अन्य 460,000 किडनी रोग से होने वाली मौतें मधुमेह के कारण हुईं, और बढ़ा हुआ रक्त शर्करा लगभग 20% हृदय संबंधी मौतों का कारण बनता है।</p>\n<p>2000 और 2019 के बीच, मधुमेह से आयु-मानकीकृत मृत्यु दर में 3% की वृद्धि हुई थी। निम्न-मध्यम आय वाले देशों में मधुमेह के कारण मृत्यु दर 13% बढ़ गई।</p>\n<p>इसके विपरीत, 30 से 70 वर्ष की आयु के बीच चार मुख्य गैर-संचारी रोगों (हृदय रोग, कैंसर, पुरानी श्वसन रोग या मधुमेह) में से किसी एक से मरने की संभावना 2000 और 2019 के बीच वैश्विक स्तर पर 22% कम हो गई।</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>मधुमेह के लक्षण</h1>\n<p>मधुमेह के लक्षण अचानक प्रकट हो सकते हैं। टाइप 2 मधुमेह में, लक्षण हल्के हो सकते हैं और ध्यान में आने में कई साल लग सकते हैं।</p>\n<p>मधुमेह के लक्षणों में शामिल हैं:</p>\n<ul>\n<li>बहुत प्यास लग रही है</li>\n<li>सामान्य से अधिक बार पेशाब करने की आवश्यकता होना</li>\n<li>धुंधली दृष्टि</li>\n<li>थकान महसूस कर रहा हूँ</li>\n<li>अनजाने में वजन कम होना</li>\n</ul>\n<p>समय के साथ, मधुमेह हृदय, आंखों, गुर्दे और तंत्रिकाओं में रक्त वाहिकाओं को नुकसान पहुंचा सकता है।</p>\n<p>मधुमेह से पीड़ित लोगों में दिल का दौरा, स्ट्रोक और गुर्दे की विफलता सहित स्वास्थ्य समस्याओं का खतरा अधिक होता है।</p>\n<p>मधुमेह कारण हो सकता है आँखों में रक्त वाहिकाओं को नुकसान पहुँचाने से स्थायी दृष्टि हानि होती है।</p>\n<p>मधुमेह से पीड़ित कई लोगों के पैरों में तंत्रिका क्षति और ख़राब रक्त प्रवाह के कारण समस्याएँ विकसित हो जाती हैं। इससे पैर में अल्सर हो सकता है और पैर काटना पड़ सकता है।</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>मधुमेह के प्रकार</h1>\n<h2>टाइप 1 मधुमेह</h2>\n<p>टाइप 1 मधुमेह (जिसे पहले इंसुलिन-निर्भर, किशोर या बचपन की शुरुआत के रूप में जाना जाता था) में इंसुलिन उत्पादन में कमी की विशेषता होती है और इंसुलिन के दैनिक प्रशासन की आवश्यकता होती है। 2017 में टाइप 1 मधुमेह वाले 9 मिलियन लोग थे; उनमें से अधिकांश उच्च आय वाले देशों में रहते हैं। न तो इसका कारण ज्ञात है और न ही इसे रोकने के उपाय ज्ञात हैं।</p>\n<h2>मधुमेह प्रकार 2</h2>\n<p>टाइप 2 मधुमेह इस बात को प्रभावित करता है कि आपका शरीर ऊर्जा के लिए चीनी (ग्लूकोज) का उपयोग कैसे करता है। यह शरीर को इंसुलिन का ठीक से उपयोग करने से रोकता है, जिसका इलाज न करने पर रक्त शर्करा का स्तर उच्च हो सकता है।</p>\n<p>समय के साथ, टाइप 2 मधुमेह शरीर, विशेष रूप से नसों और रक्त वाहिकाओं को गंभीर नुकसान पहुंचा सकता है।</p>\n<p>टाइप 2 मधुमेह को अक्सर रोका जा सकता है। टाइप 2 मधुमेह के विकास में योगदान देने वाले कारकों में अधिक वजन होना, पर्याप्त व्यायाम न करना और आनुवंशिकी शामिल हैं।</p>\n<p>टाइप 2 मधुमेह के सबसे बुरे प्रभावों को रोकने के लिए शीघ्र निदान महत्वपूर्ण है। मधुमेह का शीघ्र पता लगाने का सबसे अच्छा तरीका किसी स्वास्थ्य सेवा प्रदाता से नियमित जांच और रक्त परीक्षण कराना है।</p>\n<p>टाइप 2 मधुमेह के लक्षण हल्के हो सकते हैं। उन पर ध्यान देने में कई साल लग सकते हैं। लक्षण टाइप 1 मधुमेह के समान हो सकते हैं लेकिन अक्सर कम चिह्नित होते हैं। परिणामस्वरूप, बीमारी का निदान शुरुआत के कई वर्षों बाद किया जा सकता है, जब जटिलताएँ पहले ही उत्पन्न हो चुकी होती हैं।</p>\n<p>मधुमेह से पीड़ित 95% से अधिक लोगों को टाइप 2 मधुमेह है। टाइप 2 मधुमेह को पहले गैर-इंसुलिन निर्भर, या वयस्क शुरुआत कहा जाता था। कुछ समय पहले तक इस प्रकार का मधुमेह केवल वयस्कों में ही देखा जाता था लेकिन अब यह बच्चों में भी तेजी से होने लगा है।</p>\n<h2>गर्भावस्थाजन्य मधुमेह</h2>\n<p>गर्भावधि मधुमेह हाइपरग्लेकेमिया है जिसमें रक्त शर्करा का मान सामान्य से अधिक लेकिन मधुमेह के निदान से कम होता है। गर्भकालीन मधुमेह गर्भावस्था के दौरान होता है।</p>\n<p>गर्भकालीन मधुमेह से पीड़ित महिलाओं को गर्भावस्था के दौरान और प्रसव के दौरान जटिलताओं का खतरा बढ़ जाता है। इन महिलाओं और संभवतः उनके बच्चों को भी भविष्य में टाइप 2 मधुमेह का खतरा बढ़ जाता है।</p>\n<p>गर्भकालीन मधुमेह का निदान रिपोर्ट किए गए लक्षणों के बजाय प्रसव पूर्व जांच के माध्यम से किया जाता है।</p>]]></string>
</resources>