<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;हृदय दर&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;आपकी हृदय गति वह संख्या है जितनी बार आपका हृदय एक मिनट में धड़कता है। आप जो कुछ भी कर रहे हैं या आपके आस-पास जो हो रहा है उससे मेल खाने के लिए आपका शरीर स्वचालित रूप से आपके दिल की धड़कन को नियंत्रित करता है। इसीलिए जब आप सक्रिय, उत्साहित या डरे हुए होते हैं तो आपके दिल की धड़कन तेज़ हो जाती है और जब आप आराम कर रहे होते हैं, शांत या आरामदायक होते हैं तो कम हो जाती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;आपकी हृदय गति भी आपके समग्र स्वास्थ्य का एक महत्वपूर्ण संकेतक है। जब आपकी हृदय गति बहुत तेज़ या बहुत धीमी हो, तो यह हृदय या अन्य स्वास्थ्य समस्याओं का संकेत हो सकता है। आपके पूरे शरीर में आपकी हृदय गति को महसूस करने की क्षमता भी डॉक्टरों के लिए चिकित्सीय स्थितियों का निदान करने का एक संभावित तरीका है।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;आराम के दौरान हृदय दर&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;आराम दिल की दर उस बिंदु को संदर्भित करती है जिस पर हृदय व्यायाम न करने, शांत रहने, आराम करने, बैठने या लेटने और बिना किसी अंतर्निहित चिकित्सीय स्थिति के शरीर के लिए आवश्यक रक्त की सबसे कम मात्रा को पंप करता है। वयस्कों के लिए सामान्य हृदय गति 60 से 100 बीट प्रति मिनट तक होती है और मिनट के हिसाब से भिन्न हो सकती है। उम्र और समग्र स्वास्थ्य भी हृदय गति को प्रभावित करते हैं, इसलिए सामान्य हृदय गति प्रत्येक व्यक्ति के लिए अलग-अलग होगी।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यह निर्धारित करना महत्वपूर्ण है कि किसी व्यक्ति की सामान्य हृदय गति सामान्य सीमा के भीतर आती है या नहीं। यदि कोई बीमार है या ऐसी चोट का अनुभव करता है जो हृदय को कमजोर करती है, तो अंगों को सामान्य रूप से कार्य करने के लिए पर्याप्त रक्त नहीं मिलेगा। कोई व्यक्ति जितना स्वस्थ होगा, उसकी सामान्य हृदय गति उतनी ही कम होगी। उदाहरण के लिए, एथलीटों की आराम दिल की दर 40 से 60 बीट प्रति मिनट या उससे भी कम हो सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;असामान्य रूप से उच्च या निम्न हृदय गति अंतर्निहित स्वास्थ्य समस्याओं का संकेत दे सकती है। यदि मरीजों की सामान्य विश्राम हृदय गति लगातार 100 बीट प्रति मिनट (तेज़ हृदय गति) से ऊपर या 60 बीट प्रति मिनट (धीमी हृदय गति) से नीचे है, तो उन्हें डॉक्टर से परामर्श लेना चाहिए, जबकि एथलीट होने से इसका कोई लेना-देना नहीं है।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;आराम दिल की दर को मापें&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;केवल अपनी उंगलियों का उपयोग करके, कलाई पर या गर्दन के किनारे पर, अपनी नाड़ी की जांच करना आसान है।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;कलाई पर, अंगूठे के ठीक नीचे, एक हाथ की तर्जनी और मध्यमा अंगुलियों को विपरीत कलाई पर हल्के से दबाएं।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;गर्दन पर, अपने जबड़े की हड्डी के ठीक नीचे, गर्दन के किनारे को हल्के से दबाएं।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15 सेकंड में धड़कनों की संख्या गिनें और चार से गुणा करें। वह आपकी हृदय गति है.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;सबसे सटीक रीडिंग प्राप्त करने के लिए, आप कुछ बार दोहराना चाहेंगे और तीन मानों के औसत का उपयोग करना चाहेंगे। विश्राम हृदय गति मापने के लिए, आपको इन चरणों का भी पालन करना चाहिए:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;व्यायाम या किसी तनावपूर्ण घटना के बाद एक से दो घंटे के भीतर अपनी हृदय गति न मापें। कड़ी गतिविधियों के बाद आपकी हृदय गति ऊंची रह सकती है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;कैफीन का सेवन करने के बाद एक घंटे तक प्रतीक्षा करें, जिससे दिल की धड़कन बढ़ सकती है और आपकी हृदय गति बढ़ सकती है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;लंबे समय तक बैठे रहने या खड़े रहने के बाद रीडिंग न लें, इससे आपकी हृदय गति प्रभावित हो सकती है।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;आप अपनी हृदय गति जांचने के लिए विभिन्न प्रकार के हृदय गति मॉनिटरों का भी उपयोग कर सकते हैं। लेकिन ध्यान रखें कि अधिकांश ने सटीकता के लिए स्वतंत्र परीक्षण नहीं कराया है। एक विकल्प डिजिटल फिटनेस ट्रैकर है। सबसे विश्वसनीय एक पट्टा पर वायरलेस सेंसर का उपयोग करते हैं जिसे आप अपनी छाती के चारों ओर लपेटते हैं। सेंसर इलेक्ट्रॉनिक रूप से आपकी नाड़ी का पता लगाता है और डेटा को कलाई घड़ी-शैली रिसीवर को भेजता है जो आपकी हृदय गति प्रदर्शित करता है। दूसरों की कलाई घड़ी के पीछे ही सेंसर होते हैं। ये सेंसर, जो थोड़े कम सटीक होते हैं, त्वचा के माध्यम से रक्त के प्रवाह को मापकर आपकी हृदय गति निर्धारित करते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;आपकी हृदय गति जांचने के लिए विभिन्न स्मार्टफ़ोन ऐप्स भी उपलब्ध हैं। इनमें से अधिकांश के लिए, आप अपनी उंगली को फोन के कैमरे के लेंस पर रखते हैं, जो आपके दिल की धड़कन के दौरान हर बार आपकी उंगली में रंग परिवर्तन का पता लगाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;फिटनेस सेंटरों और कुछ घरेलू व्यायाम कक्षों में पाए जाने वाले ट्रेडमिल, अण्डाकार मशीनें और अन्य व्यायाम उपकरण अक्सर हैंडग्रिप हृदय गति मॉनिटर की सुविधा देते हैं। ये आपके दिल की धड़कन के विद्युत संकेत का पता लगाने के लिए आपकी हथेलियों से पसीने की थोड़ी मात्रा और ग्रिप पर मौजूद धातु पर निर्भर करते हैं। लेकिन विशेषज्ञ आपकी हृदय गति की जांच करने के लिए इनकी अनुशंसा नहीं करते हैं, क्योंकि ये बेहद गलत हैं।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;अपनी विश्राम हृदय गति की जाँच कब करें?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;आपकी विश्राम हृदय गति को मापने का सबसे उपयुक्त समय सुबह उठने के तुरंत बाद, बिस्तर से बाहर निकलने से पहले है, और यदि आपने रात को अच्छी नींद ली हो तो यह और भी बेहतर है। अपनी विश्राम हृदय गति को मापने के लिए उल्लिखित विधि का उपयोग करें, और फिर परिणाम रिकॉर्ड करें। रीडिंग की सटीकता सुनिश्चित करने के लिए आपको लगातार कई दिनों तक अपनी हृदय गति की जांच करने की भी आवश्यकता हो सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;अमेरिकन हार्ट एसोसिएशन (एएचए) के अनुसार, औसत आराम दिल की दर लगभग 60-80 बीट प्रति मिनट है। हालाँकि, उम्र के साथ यह संख्या धीरे-धीरे बढ़ती है, और उच्च तीव्रता वाले एथलेटिक प्रशिक्षण में लगे व्यक्तियों के लिए, आराम करने वाली हृदय गति कम होगी।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;लक्ष्य हृदय गति&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;मध्यम तीव्रता वाली शारीरिक गतिविधि के लिए, आपकी लक्षित हृदय गति आपकी अधिकतम हृदय गति के 64% और 76%1,2 के बीच होनी चाहिए। आप अपनी उम्र के आधार पर अपनी अधिकतम हृदय गति का अनुमान लगा सकते हैं। अपनी अधिकतम आयु-संबंधित हृदय गति का अनुमान लगाने के लिए, अपनी आयु को 220 से घटाएं। उदाहरण के लिए, 50 वर्षीय व्यक्ति के लिए, अनुमानित अधिकतम आयु-संबंधित हृदय गति की गणना की जाएगी 220 - 50 वर्ष = 170 बीट्स प्रति मिनट (बीपीएम) के रूप में एड। 64% और 76% स्तर होंगे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% स्तर: 170 x 0.64 = 109 बीपीएम, और&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% स्तर: 170 x 0.76 = 129 बीपीएम&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;इससे पता चलता है कि 50 वर्षीय व्यक्ति के लिए मध्यम तीव्रता वाली शारीरिक गतिविधि के लिए आवश्यक होगा कि शारीरिक गतिविधि के दौरान हृदय गति 109 और 129 बीपीएम के बीच रहे।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ज़ोरदार तीव्रता वाली शारीरिक गतिविधि के लिए, आपकी लक्षित हृदय गति आपकी अधिकतम हृदय गति के 77% और 93%1.2 के बीच होनी चाहिए। इस सीमा का पता लगाने के लिए, ऊपर इस्तेमाल किए गए समान सूत्र का पालन करें, सिवाय &amp;quot;64 और 76%&amp;quot; को &amp;quot;77 और 93%&amp;quot; में बदलने के। उदाहरण के लिए, 35 वर्षीय व्यक्ति के लिए, अनुमानित अधिकतम आयु-संबंधित हृदय गति की गणना 220 - 35 वर्ष = 185 बीट प्रति मिनट (बीपीएम) के रूप में की जाएगी। 77% और 93% स्तर होंगे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% स्तर: 185 x 0.77 = 142 बीपीएम, और&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% स्तर: 185 x 0.93 = 172 बीपीएम&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;इससे पता चलता है कि 35 वर्षीय व्यक्ति के लिए जोरदार तीव्रता वाली शारीरिक गतिविधि के लिए आवश्यक होगा कि शारीरिक गतिविधि के दौरान हृदय गति 142 और 172 बीपीएम के बीच रहे।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Tachycardia&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;जब आपको टैचीकार्डिया होता है, तो आपका दिल कुछ सेकंड से लेकर कुछ घंटों तक सामान्य से अधिक तेज़ धड़कता है। आम तौर पर, जब आप सक्रिय नहीं होते हैं तो आपकी हृदय गति 60 से 100 बीट प्रति मिनट होती है। जब आपका दिल आराम करते समय एक मिनट में 100 से अधिक बार धड़कता है, तो यह टैचीकार्डिया है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;चूँकि आपका दिल बहुत बार धड़कता है, इसलिए धड़कनों के बीच रक्त भरने के लिए उसके पास आवश्यक समय नहीं होता है। यह खतरनाक हो सकता है यदि आपका हृदय आपकी सभी कोशिकाओं को आवश्यक रक्त और ऑक्सीजन की आपूर्ति नहीं कर पाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;आपका दिल आम तौर पर आपके दिल के सिनोट्रियल (एसए) नोड से विद्युत संकेतों पर प्रतिक्रिया करता है। ये संकेत नियंत्रित करते हैं कि आपका दिल कितनी बार धड़कता है। जब आप डरे हुए होते हैं या बहुत भावुक या चिंतित होते हैं, या व्यायाम कर रहे होते हैं, तो आपका हृदय थोड़े समय के लिए अधिक बार संकेत भेज सकता है। इसे साइनस टैचीकार्डिया कहा जाता है और जब आप शांत हो जाते हैं या आराम करते हैं तो यह ठीक हो जाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;अन्य प्रकार के टैचीकार्डिया नियमित रूप से वापस आ सकते हैं और अधिक गंभीर हो सकते हैं।&lt;/p&gt;</string></resources>