<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;पानी पीने से बचें इन गलतियों से&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;यदि जीवित रहने के लिए विटामिन, खनिज, प्रोटीन, वसा, पानी और कार्बोहाइड्रेट आवश्यक हैं, तो पानी भी आवश्यक है। यह न केवल हमें हाइड्रेटेड रखता है, बल्कि यह सुनिश्चित करता है कि हमारा शरीर ठीक से काम करे। इसमें कोई आश्चर्य नहीं कि स्वास्थ्य विशेषज्ञ हमें हर दिन कम से कम आठ से दस गिलास पानी पीने की सलाह देते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जब पीने के पानी की बात आती है, तो पर्याप्त मात्रा ध्यान देने के लिए पर्याप्त नहीं है। बेहतर स्वास्थ्य के लिए आपको पानी पीने का सही तरीका भी पता होना चाहिए। हममें से ज्यादातर लोग खड़े होकर पानी पीने जैसी सामान्य गलतियां करते हैं और इस तरह की गलतियां हमें परेशानी में डाल सकती हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यहां पांच गलतियां हैं जो आप पानी पीते समय कर सकते हैं, लेकिन आपको इनसे बचना चाहिए:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. खड़े होकर पानी न पियें&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;क्या हम सब खड़े होकर पानी पीने के आदी नहीं हैं? हालाँकि आपने कभी इस बारे में नहीं सोचा होगा कि यह पानी पीने का सही तरीका है या नहीं, लेकिन हो सकता है कि आपको कम से कम एक बार आपके बड़ों ने याद दिलाया हो कि जब आप बैठे हों तो पानी अवश्य पीना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;खड़े होकर पानी पीने से व्यक्ति की नसें तनावग्रस्त हो जाती हैं। यह द्रव संतुलन को बिगाड़ सकता है और अपच का कारण बन सकता है। खड़े होकर पीने से पानी पेट के निचले हिस्से में चला जाता है और हमें पोषक तत्व नहीं मिल पाते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. जल्दी-जल्दी पानी पीने से बचें&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जब भी हम जल्दी में होते हैं तो जितना हो सके एक सांस में पानी पीने की कोशिश करते हैं। लेकिन यह हानिकारक है. यदि आप जल्दी में हैं, तो पानी गटकने से बचें क्योंकि गुर्दे और मूत्राशय में अशुद्धियाँ नीचे जमा हो सकती हैं। पाचन में सहायता के लिए बस छोटे-छोटे घूंट पानी पिएं। इसलिए, धीरे-धीरे पानी पीने की सलाह दी जाती है क्योंकि इसके कई फायदे हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. भोजन से ठीक पहले पानी पीने से बचें&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आपका पेट 50 प्रतिशत भोजन, 25 प्रतिशत पानी से भरा होना चाहिए और 25 प्रतिशत पाचन प्रक्रिया के लिए खाली छोड़ना चाहिए। इसलिए खाना खाने से ठीक पहले पानी पीना कोई अच्छा विचार नहीं है। ऐसा करने से आपका पेट भरा हुआ महसूस हो सकता है और फिर आप पर्याप्त खाना नहीं खा पाएंगे। आपको सही मात्रा में पोषण नहीं मिल पाएगा और इससे पाचन भी बाधित हो सकता है। तो आपको मतली और कब्ज जैसी समस्या भी हो सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. कृत्रिम मिठास जोड़ने से बचें&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;कृत्रिम मिठास में शून्य कैलोरी हो सकती है लेकिन अध्ययनों से पता चला है कि यह वजन बढ़ाने और कुछ स्वास्थ्य स्थितियों के जोखिम को बढ़ावा दे सकता है। इतना ही नहीं, चीनी को पचाने के लिए आवश्यक पानी की मात्रा के कारण चीनी आपके शरीर की पानी की ज़रूरत को बढ़ा देती है। इसलिए, जबकि शर्करा युक्त पेय पहली बार में ताज़ा लग सकते हैं, वे वास्तव में निर्जलीकरण कर सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;यदि आप उनमें से एक हैं जो पानी में कोई कृत्रिम स्वाद या मिठास मिलाते हैं, तो ऐसा करना तुरंत बंद कर दें। चीनी, उच्च फ्रुक्टोज कॉर्न सिरप, एस्पार्टेम या सुक्रालोज़ वाली किसी भी चीज़ से बचने की कोशिश करें। इसके बजाय, आप नींबू, पुदीना या जड़ी-बूटियों का विकल्प चुन सकते हैं।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;पानी पीने का सर्वोत्तम समय&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. ठीक उसी समय जब आप जागते हैं&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;अपने दिन की शुरुआत H2O के एक बड़े गिलास से करें। चूँकि आप सोते समय पानी नहीं पी सकते, इसलिए आप निर्जलित होकर उठते हैं। हर सुबह पानी पीने से न केवल आपकी प्यास बुझाने में मदद मिलेगी, बल्कि लंबे समय तक स्वस्थ जलयोजन की आदतों को बनाए रखना आसान हो जाएगा। साथ ही, यह आपके मूड, मस्तिष्क के कार्य और ऊर्जा के स्तर को बेहतर बनाने में मदद कर सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. भोजन से पहले और भोजन के दौरान&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;भोजन से पहले एक कप पानी पीने से वजन घटाने में मदद मिल सकती है क्योंकि यह आपको पेट भरा हुआ महसूस करने और अधिक खाने से रोकने में मदद कर सकता है। दूसरी ओर, भोजन के साथ पानी पीने से पाचन में मदद मिलती है, खासकर उच्च फाइबर वाले खाद्य पदार्थों के साथ।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. मंदी से बचने के लिए मध्याह्न&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;अपराह्न 3 बजे के आसपास ऊर्जा की कमी हो रही है? कॉफ़ी का एक और कप लेने के बजाय, एक बोतल या पानी का गिलास उठाएँ। सोने से छह घंटे पहले कैफीन का सेवन आपकी नींद में खलल डाल सकता है, जिससे अगले दिन आपका मूड प्रभावित हो सकता है। दोपहर की इस मंदी का मूल कारण निर्जलीकरण हो सकता है, इसलिए पानी पीने से थकान और अन्य अवांछित लक्षणों से निपटने में मदद मिल सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. व्यायाम से पहले, दौरान और बाद में&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;मान लीजिए आप किसी कठोर कसरत या सक्रिय कार्यक्रम के लिए तैयारी कर रहे हैं। उस स्थिति में, आपको प्रदर्शन से पहले के दिनों में नियमित रूप से पानी पीना चाहिए, जबकि सूजन से बचने के लिए तुरंत पहले बहुत सारा पानी पीना चाहिए। मध्यम वर्कआउट के लिए, शुरू करने से 30 मिनट पहले एक कप पानी पीने का प्रयास करें। चूँकि आप पसीने के माध्यम से पानी और इलेक्ट्रोलाइट्स खो देते हैं, इसलिए आपको अपने शरीर को हाइड्रेटेड रखने और किसी भी खोए हुए तरल पदार्थ को फिर से भरने के लिए वर्कआउट के दौरान और बाद में पानी पीना चाहिए।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. जब आपको सिरदर्द या माइग्रेन हो&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;सिरदर्द और माइग्रेन कोई मज़ा नहीं है, खासकर यदि वे दैनिक आधार पर होते हैं। सिरदर्द निर्जलीकरण का एक सामान्य लक्षण हो सकता है, इसलिए अधिक पानी पीना कुछ राहत की कुंजी हो सकता है। निर्जलीकरण भी माइग्रेन का एक सामान्य ट्रिगर है, इसलिए पानी का सेवन बढ़ाने से माइग्रेन की गंभीरता, आवृत्ति और अवधि को कम करने में मदद मिल सकती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;दिन में पानी पीने के सर्वोत्तम समय को ध्यान में रखते हुए, अपनी दिनचर्या में सफलता के लिए खुद को तैयार करें। इन छोटे-छोटे बदलावों को लागू करने से लंबे समय में बड़ा बदलाव आ सकता है!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;स्वास्थ्य के लिए पेय पदार्थों के स्थान पर पानी का प्रयोग करें&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. आप अपने शरीर से विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालते हैं&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;बहुत अधिक सोडा/सॉफ्ट ड्रिंक पीने से किडनी खराब हो सकती है।चूंकि गुर्दे शरीर से विषाक्त पदार्थों और अपशिष्ट को खत्म करने में मदद करते हैं, उच्च चीनी की खपत के कारण उक्त कार्य करने में उनकी असमर्थता से चयापचय अपशिष्ट का संचय हो सकता है जो कई गंभीर स्वास्थ्य समस्याओं का कारण बन सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;दूसरी ओर, पानी एक प्राकृतिक स्नेहक है जो किडनी को अच्छी तरह से काम करने में मदद करता है। पर्याप्त पानी पीने से, आपकी किडनी मूत्राशय के माध्यम से रक्त और मूत्र से विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालने में मदद करने के लिए अपना अधिकतम प्रदर्शन करने में सक्षम होती है, जिससे आपको अपने शरीर और सिस्टम को अंदर से साफ रखने में मदद मिलती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. आप अपनी मांसपेशियों की सहनशक्ति और लचीलेपन में सुधार करते हैं&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जब हड्डियों के निर्माण और रखरखाव की बात आती है, तो कैल्शियम उन महत्वपूर्ण खनिजों में से एक है जिनकी आवश्यकता होती है। बड़ी मात्रा में कार्बोनेटेड पेय (ऐसे पेय जिनमें घुलनशील कार्बन डाइऑक्साइड होता है) का सेवन कैल्शियम के अवशोषण में हस्तक्षेप कर सकता है, जिसके परिणामस्वरूप हड्डियां और मांसपेशियां कमजोर हो सकती हैं। इस प्रकार, इसे रोकने के लिए, यह आवश्यक है कि आप शीतल पेय और ऊर्जा पेय जिनमें कार्बोनेशन होता है, का सेवन सख्ती से कम कर दें और इनकी जगह पानी का उपयोग करें।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;हमारे शरीर में पानी के महत्व को ज़्यादा महत्व नहीं दिया जा सकता। बहुत से लोग इस तथ्य से अवगत नहीं होंगे कि पानी हमारी मांसपेशियों की संरचना का एक बड़ा हिस्सा है। पानी आवश्यक खनिजों को अवशोषित करने और बनाए रखने में मदद करता है, जो बदले में हमें स्वस्थ और मजबूत हड्डियों को बनाए रखने में मदद करता है। इस प्रकार, अपने आप को अच्छी तरह से हाइड्रेटेड रखकर, आप न केवल अपनी मांसपेशियों की सहनशक्ति में सुधार कर सकते हैं बल्कि आप अपने लचीलेपन में भी सुधार कर सकते हैं, जो आपको अपने सभी कार्यों में सर्वोच्च प्रदर्शन प्राप्त करने में मदद करेगा।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. आपकी ध्यान केंद्रित करने और ध्यान केंद्रित करने की क्षमता तेज हो जाती है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आपके शारीरिक स्वास्थ्य को प्रभावित करने के अलावा, मीठा फ़िज़ी पेय या कार्बोनेटेड पेय आपके मानसिक स्वास्थ्य को भी नुकसान पहुंचा सकते हैं। इन पेय पदार्थों के अधिक सेवन से निर्जलीकरण हो सकता है और मस्तिष्क के कुछ रसायनों में असंतुलन पैदा हो सकता है, जिसके परिणामस्वरूप अवसाद, खराब याददाश्त, मस्तिष्क की थकान और मानसिक स्पष्टता की कमी जैसी समस्याएं हो सकती हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;पानी पर स्विच करके, आप इन पेय पदार्थों के दुष्प्रभावों से प्रभावी ढंग से निपटने में सक्षम हैं। इसके अलावा, यह सुनिश्चित करके कि आपका शरीर अच्छी तरह से हाइड्रेटेड है, आप यह सुनिश्चित कर रहे हैं कि आपका मस्तिष्क, जो 80% पानी से बना है, ऑक्सीजन की आवश्यक मात्रा तक पहुंचने में सक्षम है जो इसे इष्टतम तरीके से काम करने के लिए आवश्यक है। स्तर।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;पानी आपकी बेहतर ध्यान केंद्रित करने की क्षमता को बढ़ाने में मदद करता है। यह एकाग्रता और स्मरण शक्ति को बढ़ाने में भी मदद करता है। इसके अतिरिक्त, यह दिन की थकान को कम करता है और बच्चों और वयस्कों दोनों में ध्यान की कमी संबंधी विकारों को रोकने में सहायता करता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. आप अपना मेटाबॉलिक रेट बढ़ाते हैं&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;मेटाबोलिज्म उस दर को संदर्भित करता है जिस पर आपका शरीर भोजन को ऊर्जा में परिवर्तित करने में सक्षम होता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;बड़ी मात्रा में मीठे, कैफीनयुक्त और कार्बोनेटेड पेय पीने से निर्जलीकरण होता है, जिससे चयापचय संबंधी विकारों का खतरा बढ़ जाता है, जिसके परिणामस्वरूप वजन बढ़ना, चीनी खाने की लालसा, सुस्ती, जोड़ों और मांसपेशियों में दर्द आदि होता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इन पेय पदार्थों को पानी से बदलने से, आप अपने शरीर को हाइड्रेट करने में सक्षम होते हैं, जिससे आपकी चयापचय दर तेज हो जाती है, और कैलोरी तेजी से जलती है। साथ ही, पानी रक्त शर्करा के स्तर को विनियमित और प्रबंधित करने में मदद करता है, जिससे थकान, सुस्ती और चीनी की लालसा दूर रहती है, जो अच्छे स्वास्थ्य को बढ़ावा देता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. आपको चमकदार और स्वस्थ त्वचा मिलती है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;अपने पसंदीदा शीतल पेय के स्थान पर सादे पानी का उपयोग करने का एक प्रमुख लाभ चमकदार और दमकती त्वचा है। वातित पेय त्वचा कोशिकाओं और कोलेजन बांड को नुकसान पहुंचाने के लिए जाने जाते हैं जिसके परिणामस्वरूप समय से पहले बुढ़ापा, सुस्ती, सूखापन, काले धब्बे, झुर्रियाँ और अन्य समस्याएं होती हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इस प्रकार, इन हानिकारक पेय पदार्थों के प्रभाव को कम करने और आपके शरीर को डिटॉक्सीफाई करने के लिए, यह सलाह दी जाती है कि आप रोजाना पर्याप्त पानी पियें। यह विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालने में मदद करता है और रक्त और मांसपेशियों की कोशिकाओं के तेजी से उत्पादन की सुविधा प्रदान करता है, जिससे आपको बहुत कम समय में चमकदार और स्वस्थ त्वचा मिलती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. आप अपने पाचन तंत्र को उत्तेजित करने में सक्षम हैं&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;कार्बोनेटेड पेय में मुख्य रूप से घुली हुई कार्बन डाइऑक्साइड होती है जो अपच और पेट फूलने का कारण बन सकती है। इसी तरह, शीतल पेय या सोडा ज्यादातर अम्लीय होते हैं और इनके अधिक सेवन से पीएच असंतुलन हो सकता है, जिससे सूजन, पेट के अल्सर, दस्त, गैस और पेट दर्द जैसी गंभीर पाचन समस्याएं हो सकती हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इसलिए, इन समस्याओं से बचने और एक स्वस्थ और बेहतर पाचन तंत्र प्राप्त करने के लिए, पीने के पानी पर स्विच करना आवश्यक है। प्रतिदिन पानी का पर्याप्त सेवन पेट संबंधी विकारों को रोकने में मदद करेगा और मल त्याग में सुधार करेगा। साथ ही, यह आपके शरीर में पीएच स्तर के संतुलन को बेहतर बनाने में मदद करेगा और कब्ज को रोकने में सहायता करेगा।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. पानी रक्त संचार को बेहतर बनाता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;कई मीठे पेय और सोडा में पाए जाने वाले कृत्रिम मिठास कुछ रक्त वाहिकाओं को अनियमित रूप से काम करने का कारण बन सकते हैं, जिससे उच्च रक्तचाप, हृदय गति में वृद्धि, मस्तिष्क और पाचन तंत्र में रक्त के प्रवाह में कमी और अन्य महत्वपूर्ण स्वास्थ्य समस्याएं हो सकती हैं। अंग.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;मानव जीवन के सबसे महत्वपूर्ण तत्वों में से एक के रूप में, पानी शरीर में रक्त परिसंचरण को बेहतर बनाने में मदद कर सकता है, जिससे यह सुनिश्चित होता है कि आपकी रक्त वाहिकाएं किसी भी तरह से बाधित न हों।इसलिए, यदि आप चाहते हैं कि आपका रक्त संचार तंत्र कुशलता से काम करे तो आपको जल्द से जल्द सोडा और अन्य शर्करा युक्त पेय पदार्थों को छोड़ना होगा और इनकी जगह शुद्ध पेयजल लेना होगा।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;खाली पेट पानी पियें?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;पानी में आपके स्वास्थ्य को बेहतर बनाने के कुछ खास गुण होते हैं। खाली पेट पानी पीने के विभिन्न फायदे इस प्रकार हैं:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;आपकी आंतों को साफ करता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;खाली पेट पानी पीने से आपकी आंतों को साफ करने में मदद मिलती है। यह मल त्यागने की इच्छा पैदा करता है और इसलिए आपके पाचन तंत्र को नियंत्रित करने में मदद करता है। यदि आपको मोशन करते समय कठिनाई महसूस होती है या आपको कब्ज़ महसूस होता है, तो खूब पानी पिएं क्योंकि यह आपके शरीर से अपशिष्ट को साफ करने में मदद करता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;शरीर से विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;पानी पीने से शरीर से सभी विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालने में मदद मिलती है। यह खुद को डिटॉक्सीफाई करने में मदद करता है। यह शरीर से सभी विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालता है और सिस्टम को साफ करता है। विषाक्त पदार्थ बाहर निकलने से त्वचा की गुणवत्ता में सुधार होता है और चेहरे पर चमक आती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;सिरदर्द को रोकता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;सिरदर्द का एक मुख्य कारण नियमित रूप से पानी का सेवन न करना है। निर्जलीकरण से सिरदर्द होता है। पानी पीने से न केवल सिरदर्द से बचाव होता है बल्कि दुर्गंध और दांतों की अन्य समस्याएं भी दूर होती हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;भूख बढ़ाता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;सुबह-सुबह खाली पेट पानी पीने से शरीर की सारी गंदगी साफ हो जाती है और आपको भूख लगने लगती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ऊर्जा बढ़ाता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;खाली पेट पानी पीने से लाल रक्त कोशिकाएं तेजी से बढ़ने लगती हैं, जिससे शरीर में ऊर्जा का स्तर बढ़ जाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;आपके चयापचय को गति देता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;चयापचय दर बढ़ाने के लिए आहार पर रहने वाले व्यक्ति को खूब पानी पीना चाहिए। खाली पेट पानी पीने से मेटाबॉलिक रेट करीब 25 प्रतिशत तक बढ़ जाता है। तेजी से पाचन से स्वस्थ वजन भी कम होता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;वजन कम करने में मदद करता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;पानी में कोई कैलोरी नहीं होती है और इसलिए आहार के दौरान खूब पानी पीना जरूरी है क्योंकि इससे वजन कम करने में मदद मिलती है। यह सभी विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालता है और एसिडिटी को कम करता है। जैसे-जैसे पानी मेटाबॉलिज्म बढ़ाता है, आपका शरीर भी तेजी से कैलोरी बर्न करता है। यह वजन कम करने की सबसे अच्छी रणनीतियों में से एक है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;आपकी त्वचा में सुधार लाता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;डिहाइड्रेशन कई समस्याओं का कारण बनता है, जिनमें से त्वचा की समस्या भी एक है। निर्जलीकरण समय से पहले झुर्रियों का कारण बनता है और त्वचा को छिद्रपूर्ण बनाता है। खाली पेट पानी पीने से रक्त प्रवाह नियंत्रित होता है और त्वचा की गुणवत्ता में सुधार होता है। यह शरीर से विषाक्त पदार्थों को बाहर निकालने में भी मदद करता है और त्वचा को चमकदार बनाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;स्वस्थ बालों को बढ़ावा देता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;खूब पानी पीने से बाल भी स्वस्थ और चमकदार बनते हैं। बालों का एक-चौथाई हिस्सा पानी से बनता है और इसलिए पानी का अपर्याप्त सेवन बालों को भंगुर और कमजोर बना सकता है। पानी के नियमित सेवन से बालों की गुणवत्ता में सुधार और वृद्धि होती है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;गुर्दे की पथरी को रोकता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;खाली पेट पानी पीने से किडनी में पथरी बनने से बचाव होता है। यह मूत्राशय के संक्रमण से भी बचाता है। पानी एसिड को पतला करता है और किडनी में पथरी बनने से रोकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;इम्यून सिस्टम को मजबूत बनाता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;भरपूर पानी पीने से सभी विषाक्त पदार्थ बाहर निकल जाते हैं और संक्रमण को शरीर में फैलने से रोकता है। यह अंततः प्रतिरक्षा प्रणाली को मजबूत करता है और शरीर को विभिन्न प्रकार के संक्रमणों से दूर रखता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इन लाभों का अनुभव करने के लिए प्रतिदिन खाली पेट एक गिलास पानी पियें।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;नींबू पानी पीने के फायदे&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;पाचन में सहायक&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;एसिड भोजन को तोड़ने में मदद करता है। इसीलिए हमारे पेट में इसकी बहुत अधिक मात्रा होती है। नींबू में मौजूद एसिड पेट में एसिड के स्तर को पूरा करने में विशेष रूप से सहायक हो सकता है, जो उम्र बढ़ने के साथ कम होने लगता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;आपको हाइड्रेटेड रहने में मदद करता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;हममें से अधिकांश लोग पर्याप्त पानी नहीं पीते। रोजाना नींबू पानी की आदत आपके दिन को आराम से बिताने का एक आसान तरीका है। आपको कैसे पता चलेगा कि आप पर्याप्त शराब पी रहे हैं? आपका पेशाब लगभग साफ़ है.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;वजन घटाने के अनुकूल&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;हम आदत के प्राणी हैं। अपने सुबह के ओजे या लैटे को नींबू पानी से बदलने के प्रभाव पर विचार करें। सिर्फ एक बार नहीं, बल्कि शायद महीने में 20 बार - और इसे 10 साल से गुणा करें। आपकी कमर आपको धन्यवाद देगी.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ऑक्सीकरण रोकता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;सभी उत्पादों की तरह, नींबू में फाइटोन्यूट्रिएंट्स होते हैं, जो आपके शरीर को बीमारी से बचाते हैं। इन फाइटोन्यूट्रिएंट्स में शक्तिशाली एंटीऑक्सीडेंट गुण होते हैं, जो ऑक्सीकरण से कोशिका क्षति को रोकते हैं, वही तंत्र जो जंग का कारण बनता है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;विटामिन सी की स्वस्थ खुराक प्रदान करता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;अपने पानी में आधा नींबू का रस मिलाएं और आप अपने आहार में केवल 6 कैलोरी जोड़ देंगे। साथ ही आपको अपने दैनिक विटामिन सी का छठा हिस्सा से अधिक मिलेगा, जो हमें कोशिका क्षति से बचाने और चोट की मरम्मत के लिए आवश्यक है।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;पोटेशियम बूस्ट प्रदान करता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आपका शरीर पोटेशियम के बिना कार्य नहीं कर सकता। यह तंत्रिका-मांसपेशियों के संचार, पोषक तत्वों और अपशिष्ट के परिवहन और रक्तचाप विनियमन के लिए आवश्यक है। फल और सब्जियाँ पोटेशियम के महत्वपूर्ण स्रोत हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;गुर्दे की पथरी को रोकने में मदद करता है&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जिन लोगों में यूरिनरी साइट्रेट (साइट्रिक एसिड का एक रूप) की कमी होती है, उनमें नींबू पानी दर्दनाक पथरी को रोकने में मदद करता है। अधिक महत्वपूर्ण बात यह है कि बढ़े हुए तरल पदार्थ निर्जलीकरण को रोकने में मदद करते हैं - गुर्दे की पथरी का एक सामान्य कारण।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;क्या भोजन के दौरान पानी पीना ठीक है?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;इसमें कोई चिंता की बात नहीं है कि पानी पाचक रसों को पतला या कमजोर (पतला) कर देता है या पाचन में बाधा डालता है। वास्तव में, भोजन के दौरान या बाद में पानी पीने से आपके शरीर को भोजन को पचाने और पचाने में मदद मिलती है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;अच्छे स्वास्थ्य के लिए पानी बेहद जरूरी है। पानी और अन्य पेय भोजन को तोड़ने में मदद करते हैं ताकि आपका शरीर पोषक तत्वों को ग्रहण (अवशोषित) कर सके। पानी मल को भी नरम बनाता है, जो कब्ज को रोकने में मदद करता है। जब संभव हो तो चीनी से भरे पेय पदार्थों के बजाय पानी चुनें।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;पानी पियें: स्वास्थ्य के लिए लाभ&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;प्रतिदिन पर्याप्त पानी पीना आपके स्वास्थ्य के लिए महत्वपूर्ण है। पानी पीने से निर्जलीकरण को रोका जा सकता है, एक ऐसी स्थिति जो अस्पष्ट सोच का कारण बन सकती है, जिसके परिणामस्वरूप मूड में बदलाव हो सकता है, आपके शरीर में अत्यधिक गर्मी हो सकती है, और कब्ज और गुर्दे की पथरी हो सकती है। पानी में कोई कैलोरी नहीं होती है, इसलिए यह शरीर के वजन को प्रबंधित करने और मीठी चाय या नियमित सोडा जैसे कैलोरी वाले पेय के स्थान पर कैलोरी की मात्रा कम करने में भी मदद कर सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;पानी आपके शरीर की मदद करता है:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;सामान्य तापमान रखें.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;जोड़ों को चिकनाई और कुशन दें।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;अपनी रीढ़ की हड्डी और अन्य संवेदनशील ऊतकों को सुरक्षित रखें।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;पेशाब, पसीने और मल त्याग के माध्यम से अपशिष्ट पदार्थों से छुटकारा पाएं।&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;आपके शरीर को अधिक पानी की आवश्यकता तब होती है जब आप:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;गर्म मौसम में.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;शारीरिक रूप से अधिक सक्रिय।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;बुखार चल रहा है.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;दस्त या उल्टी होना.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;ओवरहाइड्रेशन के खतरे&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;जब कोई व्यक्ति अत्यधिक मात्रा में पानी का सेवन करता है और उसके मस्तिष्क की कोशिकाएं सूजने लगती हैं, तो उसकी खोपड़ी के अंदर दबाव बढ़ जाता है। यह पानी के नशे के पहले लक्षणों का कारण बनता है, जिसमें शामिल हैं:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;सिर दर्द&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;जी मिचलाना&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;उल्टी करना&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;पानी के नशे के गंभीर मामले अधिक गंभीर लक्षण पैदा कर सकते हैं, जैसे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;तंद्रा&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;मांसपेशियों में कमजोरी या ऐंठन&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;रक्तचाप में वृद्धि&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;दोहरी दृष्टि&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;भ्रम&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;संवेदी जानकारी की पहचान करने में असमर्थता&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;सांस लेने में दिक्क्त&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;मस्तिष्क में तरल पदार्थ के जमा होने को सेरेब्रल एडिमा कहा जाता है। यह मस्तिष्क तंत्र को प्रभावित कर सकता है और केंद्रीय तंत्रिका तंत्र की शिथिलता का कारण बन सकता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;गंभीर मामलों में, पानी का नशा दौरे, मस्तिष्क क्षति, कोमा और यहां तक कि मृत्यु का कारण बन सकता है।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;आपको बच्चों को पानी क्यों नहीं देना चाहिए?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;बच्चों को पानी पिलाने से उनके शरीर में सोडियम का नाजुक संतुलन बिगड़ सकता है, जो बहुत खतरनाक हो सकता है। जब आप बच्चे को पानी देते हैं, तो यह उनके रक्तप्रवाह में सोडियम को पतला कर सकता है। यह हाइपोनेट्रेमिया नामक स्थिति का कारण बन सकता है, या जिसे कुछ लोग \"पानी का नशा\" कह सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;अन्य बातों के अलावा, आपकी किडनी आपके मूत्राशय में फ़िल्टर करके अतिरिक्त तरल पदार्थ को निकालने में मदद करती है (आपको इसे पेशाब करने की अनुमति देती है)। यह अनिवार्य रूप से आपके सिस्टम को पानी से भरने से बचाता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;वयस्क गुर्दे एक बड़े एवोकैडो के आकार के होते हैं, इसलिए स्वस्थ, वयस्क गुर्दे आम तौर पर हमारे द्वारा ग्रहण किए गए किसी भी अतिरिक्त तरल पदार्थ को निकाल सकते हैं।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;दूसरी ओर, नवजात शिशु की किडनी अंगूर के आकार की होती है। इसलिए, आपके बच्चे की किडनी के लिए काम करना आसान हो जाता है। और आपके बच्चे के शरीर को उसकी क्षमता से अधिक पानी प्राप्त करने में ज्यादा समय नहीं लगता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जब किसी बच्चे (या वयस्क) के शरीर में पानी की मात्रा अधिक हो जाती है, तो यह उनके रक्त को पतला करना शुरू कर सकता है। तभी चीजें खतरनाक हो जाती हैं। क्योंकि रक्त में जमा पानी आपके शरीर में सोडियम की मात्रा को कम कर देता है।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जब बहुत अधिक पानी पीने के कारण आपके बच्चे में सोडियम की मात्रा बहुत कम हो जाती है, तो इससे गंभीर लक्षण हो सकते हैं, जैसे दौरे पड़ना और यहां तक कि कोमा और स्थायी मस्तिष्क क्षति भी हो सकती है।&lt;/p&gt;</string>
</resources>