<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ஆரோக்கியமான உடல் எடை</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ஆரோக்கியமான எடை வரம்பில் பிஎம்ஐ கணக்கீடு:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">வெள்ளையர்களுக்கு: ஆரோக்கியமான எடை வரம்பு 18.5 முதல் 24.9.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">கருப்பு, ஆசிய மற்றும் பிற சிறுபான்மை இனக்குழுக்களுக்கு: ஆரோக்கியமான எடை வரம்பு 18.5 முதல் 23 வரை.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">வெள்ளையர் பாரம்பரியம் கொண்டவர்களுக்கு, பிஎம்ஐ:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 க்கு கீழே எடை குறைவாக உள்ளது</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 முதல் 24.9 வரை ஆரோக்கியமானது</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">25 முதல் 29.9 வரை அதிக எடை கொண்டவர்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 அல்லது அதற்கு மேற்பட்டவர்கள் பருமனானவர்கள்</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">கறுப்பு, ஆசிய மற்றும் பிற சிறுபான்மை இனக்குழுக்கள் குறைந்த பிஎம்ஐ கொண்ட வகை 2 நீரிழிவு போன்ற சில நீண்ட கால நிலைமைகளை உருவாக்கும் அதிக ஆபத்து உள்ளது. பிஎம்ஐ கொண்ட இந்தக் குழுக்களைச் சேர்ந்தவர்கள்:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 க்கு கீழே எடை குறைவாக உள்ளது</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 முதல் 22.9 வரை ஆரோக்கியமானது</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">23 அல்லது அதற்கு மேற்பட்டவர்கள் அதிக ஆபத்தில் உள்ளனர் (அதிக எடை)</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">27.5 அல்லது அதற்கு மேற்பட்டவர்கள் அதிக ஆபத்தில் உள்ளனர் (உடல் பருமன்)</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமன்</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமன் என்பது ஒரு சிக்கலான நோயாகும், இதில் அதிகப்படியான கொழுப்பு உள்ளது. உடல் பருமன் என்பது வெறும் அழகுக்கான கவலை அல்ல. இது ஒரு மருத்துவ பிரச்சனையாகும், இது பல நோய்கள் மற்றும் உடல்நலப் பிரச்சனைகளின் ஆபத்தை அதிகரிக்கிறது. இதய நோய், நீரிழிவு, உயர் இரத்த அழுத்தம், அதிக கொழுப்பு, கல்லீரல் நோய், தூக்கத்தில் மூச்சுத்திணறல் மற்றும் சில புற்றுநோய்கள் ஆகியவை இதில் அடங்கும்.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">சிலருக்கு உடல் எடை குறைவதில் பல காரணங்கள் உள்ளன. பெரும்பாலும், உடல் பருமன் என்பது மரபுவழி, உடலியல் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் காரணிகளால் விளைகிறது, உணவு, உடல் செயல்பாடு மற்றும் உடற்பயிற்சி தேர்வுகள் ஆகியவற்றுடன் இணைந்து.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">நல்ல செய்தி என்னவென்றால், சாதாரண எடை இழப்பு கூட உடல் பருமனுடன் தொடர்புடைய உடல்நலப் பிரச்சினைகளை மேம்படுத்தலாம் அல்லது தடுக்கலாம். ஆரோக்கியமான உணவு, அதிகரித்த உடல் செயல்பாடு மற்றும் நடத்தை மாற்றங்கள் உடல் எடையை குறைக்க உதவும். பரிந்துரைக்கப்பட்ட மருந்துகள் மற்றும் எடை இழப்பு நடைமுறைகள் உடல் பருமனுக்கு சிகிச்சையளிப்பதற்கான மற்ற விருப்பங்கள்.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமன் ஏற்படுகிறது</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் எடையில் மரபணு, நடத்தை, வளர்சிதை மாற்ற மற்றும் ஹார்மோன் தாக்கங்கள் இருந்தாலும், வழக்கமான தினசரி நடவடிக்கைகள் மற்றும் உடற்பயிற்சியின் மூலம் நீங்கள் எரிக்கும் கலோரிகளை விட அதிக கலோரிகளை எடுத்துக் கொள்ளும்போது உடல் பருமன் ஏற்படுகிறது. உங்கள் உடல் இந்த அதிகப்படியான கலோரிகளை கொழுப்பாக சேமிக்கிறது.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமன் பெரும்பாலும் காரணங்கள் மற்றும் பங்களிக்கும் காரணிகளின் கலவையால் ஏற்படுகிறது:</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">குடும்ப பரம்பரை மற்றும் தாக்கங்கள்</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">உங்கள் பெற்றோரிடமிருந்து நீங்கள் பெறும் மரபணுக்கள் நீங்கள் சேமித்து வைக்கும் உடல் கொழுப்பின் அளவையும், அந்த கொழுப்பு எங்கு விநியோகிக்கப்படுகிறது என்பதையும் பாதிக்கலாம். உங்கள் உடல் உணவை ஆற்றலாக எவ்வளவு திறமையாக மாற்றுகிறது, உங்கள் பசியை உங்கள் உடல் எவ்வாறு கட்டுப்படுத்துகிறது மற்றும் உடற்பயிற்சியின் போது உங்கள் உடல் கலோரிகளை எரிக்கிறது என்பதிலும் மரபியல் பங்கு வகிக்கலாம்.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமன் குடும்பங்களில் இயங்குகிறது. அதற்கு அவர்கள் பகிர்ந்து கொள்ளும் மரபணுக்கள் மட்டும் காரணம் அல்ல. குடும்ப உறுப்பினர்களும் இதேபோன்ற உணவு மற்றும் செயல்பாட்டு பழக்கங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள்.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">வாழ்க்கை முறை தேர்வுகள்</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>ஆரோக்கியமற்ற உணவுமுறை.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> அதிக கலோரிகள் உள்ள உணவு, பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகள் இல்லாதது, துரித உணவுகள் நிறைந்தது, மற்றும் அதிக கலோரி கொண்ட பானங்கள் மற்றும் அதிக அளவு பகுதிகள் ஆகியவை எடை அதிகரிப்பிற்கு பங்களிக்கின்றன.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>திரவ கலோரிகள்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> மக்கள் முழுதாக உணராமல் பல கலோரிகளை குடிக்கலாம், குறிப்பாக ஆல்கஹால் கலோரிகள். சர்க்கரை சேர்க்கப்பட்ட குளிர்பானங்கள் போன்ற மற்ற உயர் கலோரி பானங்கள், எடை அதிகரிப்பிற்கு பங்களிக்கும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>செயலற்ற தன்மை</strong><span style=\"font-weight: 400;\">. நீங்கள் ஒரு செயலற்ற வாழ்க்கை முறையைக் கொண்டிருந்தால், உடற்பயிற்சி மற்றும் வழக்கமான தினசரி செயல்பாடுகளின் மூலம் நீங்கள் எரிப்பதை விட அதிக கலோரிகளை ஒவ்வொரு நாளும் எளிதாக எடுத்துக்கொள்ளலாம். கணினி, டேப்லெட் மற்றும் தொலைபேசி திரைகளைப் பார்ப்பது செயலற்ற நிலை. திரையின் முன் செலவழித்த மணிநேரங்களின் எண்ணிக்கை எடை அதிகரிப்புடன் தொடர்புடையது.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">சில நோய்கள் மற்றும் மருந்துகள்</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">சிலருக்கு, உடல் பருமன், ஹைப்போ தைராய்டிசம், குஷிங் சிண்ட்ரோம், ப்ரேடர்-வில்லி சிண்ட்ரோம் மற்றும் பிற நிலைமைகள் போன்ற மருத்துவ காரணங்களால் கண்டறியப்படலாம். மூட்டுவலி போன்ற மருத்துவப் பிரச்சனைகளும் செயல்பாடு குறைவதற்கு வழிவகுக்கும், இதன் விளைவாக எடை கூடும்.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">நீங்கள் உணவு அல்லது செயல்பாடு மூலம் ஈடு செய்யாவிட்டால் சில மருந்துகள் எடை அதிகரிக்க வழிவகுக்கும். இந்த மருந்துகளில் ஸ்டெராய்டுகள், சில ஆண்டிடிரஸண்ட்ஸ், வலிப்பு எதிர்ப்பு மருந்துகள், நீரிழிவு மருந்துகள், ஆன்டிசைகோடிக் மருந்துகள் மற்றும் சில பீட்டா பிளாக்கர்ஸ் ஆகியவை அடங்கும்.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமன் நோய் கண்டறிதல்</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமனைக் கண்டறிய, உங்கள் உடல்நலப் பாதுகாப்பு நிபுணர் உடல் பரிசோதனை செய்து சில சோதனைகளை பரிந்துரைக்கலாம்.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">இந்த தேர்வுகள் மற்றும் சோதனைகள் பெரும்பாலும் அடங்கும்:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>உங்கள் சுகாதார வரலாற்றை எடுத்துக் கொள்ளுங்கள்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> உங்கள் உடல்நலக் குழு உங்கள் எடை வரலாறு, எடை இழப்பு முயற்சிகள், உடல் செயல்பாடு மற்றும் உடற்பயிற்சி பழக்கங்களை மதிப்பாய்வு செய்யலாம். உங்கள் உணவு முறைகள் மற்றும் பசியின்மை கட்டுப்பாடு பற்றி நீங்கள் பேசலாம். உங்கள் உடல்நலப் பாதுகாப்பு நிபுணர் உங்களுக்கு இருந்த பிற நிலைமைகள், நீங்கள் எடுத்துக் கொள்ளும் மருந்துகள், உங்கள் மன அழுத்த நிலைகள் மற்றும் உங்கள் உடல்நலம் பற்றிய பிற பிரச்சினைகள் பற்றி கேட்கலாம். அவர்கள் உங்கள் குடும்பத்தின் சுகாதார வரலாற்றையும் மதிப்பாய்வு செய்யலாம், மேலும் உங்களுக்கு சில நிபந்தனைகள் ஏற்பட வாய்ப்புள்ளதா என்பதைப் பார்க்கவும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>ஒரு பொது உடல் பரிசோதனை.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> இதில் உங்கள் உயரத்தை அளவிடுவதும் அடங்கும்; இதய துடிப்பு, இரத்த அழுத்தம் மற்றும் வெப்பநிலை போன்ற முக்கிய அறிகுறிகளை சரிபார்த்தல்; உங்கள் இதயம் மற்றும் நுரையீரலைக் கேட்பது; மற்றும் உங்கள் வயிற்றை பரிசோதித்தல்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>உங்கள் பிஎம்ஐ கணக்கிடுகிறது.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> உங்கள் உடல்நலப் பாதுகாப்பு நிபுணர் BMI எனப்படும் உங்கள் உடல் நிறை குறியீட்டைச் சரிபார்க்கிறார். 30 அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட பிஎம்ஐ உடல் பருமனாக கருதப்படுகிறது. 30 க்கும் அதிகமான எண்கள் உடல்நல அபாயங்களை இன்னும் அதிகரிக்கின்றன. உங்கள் பிஎம்ஐ வருடத்திற்கு ஒரு முறையாவது சரிபார்க்கவும். இது உங்கள் ஒட்டுமொத்த உடல்நல அபாயங்களையும், உங்களுக்கு என்ன சிகிச்சைகள் சரியானதாக இருக்கலாம் என்பதையும் கண்டறிய உதவும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>உங்கள் இடுப்பு அளவை அளவிடுதல்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> உங்கள் இடுப்பைச் சுற்றியுள்ள தூரம் சுற்றளவு என்று அழைக்கப்படுகிறது. இடுப்பைச் சுற்றி இருக்கும் கொழுப்பு, சில சமயங்களில் உள்ளுறுப்பு கொழுப்பு அல்லது அடிவயிற்று கொழுப்பு என அழைக்கப்படுகிறது, மேலும் இதய நோய் மற்றும் நீரிழிவு அபாயத்தை அதிகரிக்கலாம். ஒரு இடுப்பு கொண்ட பெண்கள் வ35 அங்குலங்கள் (89 சென்டிமீட்டர்கள்) மற்றும் 40 அங்குலங்கள் (102 சென்டிமீட்டர்கள்) அதிகமாக இருக்கும் ஆண்கள், சிறிய இடுப்பு அளவீடுகள் உள்ளவர்களை விட அதிக உடல்நல அபாயங்களைக் கொண்டிருக்கலாம். BMI அளவீட்டைப் போலவே, இடுப்பு சுற்றளவையும் வருடத்திற்கு ஒரு முறையாவது சரிபார்க்க வேண்டும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>பிற உடல்நலப் பிரச்சனைகள் உள்ளதா எனச் சரிபார்க்கிறது.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> உங்களுக்கு உடல்நலப் பிரச்சினைகள் இருந்தால், உங்கள் சுகாதாரக் குழு அவற்றை மதிப்பீடு செய்யும். உயர் இரத்த அழுத்தம், அதிக கொழுப்பு, செயலற்ற தைராய்டு, கல்லீரல் பிரச்சனைகள் மற்றும் நீரிழிவு போன்ற பிற சாத்தியமான உடல்நலப் பிரச்சனைகளையும் உங்கள் உடல்நலப் பாதுகாப்பு நிபுணர் பரிசோதிப்பார்.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">இந்தத் தகவலைச் சேகரிப்பது, உங்களுக்கும் உங்கள் சுகாதாரப் பாதுகாப்புக் குழுவிற்கும் உங்களுக்குச் சிறப்பாகச் செயல்படும் வகையைத் தேர்வுசெய்ய உதவும்.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">உடல் பருமனுக்கு வாழ்க்கை முறை</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">உணவுமுறை மாற்றங்கள்</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">கலோரிகளைக் குறைப்பது மற்றும் ஆரோக்கியமான உணவுப் பழக்கங்களை கடைப்பிடிப்பது உடல் பருமனை சமாளிக்க முக்கியமாகும். முதலில் நீங்கள் விரைவாக எடை இழக்கலாம் என்றாலும், நீண்ட காலத்திற்கு நிலையான எடை இழப்பு எடை இழக்க பாதுகாப்பான வழியாக கருதப்படுகிறது. உடல் எடையை நிரந்தரமாக குறைக்க இது ஒரு சிறந்த வழியாகும்.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">சிறந்த எடை இழப்பு உணவு இல்லை. உங்களுக்காக வேலை செய்யும் என்று நீங்கள் நினைக்கும் ஆரோக்கியமான உணவுகளை உள்ளடக்கிய ஒன்றைத் தேர்வு செய்யவும். உடல் பருமனுக்கு சிகிச்சையளிப்பதற்கான உணவு மாற்றங்கள் பின்வருமாறு:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>கலோரிகளை குறைத்தல்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> எடை இழப்புக்கான திறவுகோல், நீங்கள் எடுக்கும் கலோரிகளின் அளவைக் குறைப்பதாகும். ஒரு பொதுவான அளவு பெண்களுக்கு 1,200 முதல் 1,500 கலோரிகள் மற்றும் ஆண்களுக்கு 1,500 முதல் 1,800 கலோரிகள் ஆகும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>குறைவாக இருந்தால் முழுதாக உணர்கிறேன்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> சில உணவுகள் - இனிப்புகள், மிட்டாய்கள், கொழுப்புகள் மற்றும் பதப்படுத்தப்பட்ட உணவுகள் - ஒரு சிறிய பகுதிக்கு நிறைய கலோரிகள் உள்ளன. மாறாக, பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகள் குறைந்த கலோரிகளுடன் பெரிய பகுதி அளவை வழங்குகின்றன. குறைவான கலோரிகளைக் கொண்ட உணவுகளை அதிக அளவில் உண்பதன் மூலம், பசி வேதனையைக் குறைக்கலாம் மற்றும் குறைந்த கலோரிகளை எடுத்துக்கொள்ளலாம். உங்கள் உணவைப் பற்றி நீங்கள் நன்றாக உணரலாம், இது ஒட்டுமொத்தமாக நீங்கள் எவ்வளவு திருப்தி அடைகிறீர்கள் என்பதற்கு பங்களிக்கிறது.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>ஆரோக்கியமான தேர்வுகளை செய்தல்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> உங்கள் ஒட்டுமொத்த உணவை ஆரோக்கியமானதாக மாற்ற, தாவர அடிப்படையிலான உணவுகளை அதிகம் சாப்பிடுங்கள். பழங்கள், காய்கறிகள் மற்றும் முழு தானியங்கள் இதில் அடங்கும். பீன்ஸ், பருப்பு மற்றும் சோயா - மற்றும் ஒல்லியான இறைச்சிகள் போன்ற புரதத்தின் மெலிந்த மூலங்களையும் வலியுறுத்துங்கள். நீங்கள் மீன் விரும்பினால், வாரத்திற்கு இரண்டு முறை மீன் சேர்க்க முயற்சிக்கவும். உப்பு மற்றும் சர்க்கரையை வரம்பிடவும். சிறிய அளவிலான கொழுப்புகளை உண்ணுங்கள், மேலும் அவை ஆலிவ், கனோலா மற்றும் நட்டு எண்ணெய்கள் போன்ற இதய-ஆரோக்கியமான மூலங்களிலிருந்து வருகின்றன என்பதை உறுதிப்படுத்தவும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>சில உணவுகளை கட்டுப்படுத்துதல்.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> அதிக கார்போஹைட்ரேட் அல்லது முழு கொழுப்பு உணவுகள் மற்றும் சர்க்கரை-இனிப்பு பானங்கள் போன்ற குறிப்பிட்ட உணவுக் குழுவின் அளவை சில உணவுகள் கட்டுப்படுத்துகின்றன.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>உணவு மாற்று.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> இந்தத் திட்டங்கள் ஒவ்வொரு நாளும் ஒன்று அல்லது இரண்டு உணவுகளை அவற்றின் தயாரிப்புகளுடன் மாற்ற பரிந்துரைக்கின்றன - குறைந்த கலோரி ஷேக்குகள் அல்லது உணவுப் பார்கள் போன்றவை - மற்றும் ஆரோக்கியமான தின்பண்டங்களை சாப்பிடுங்கள்.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">உடற்பயிற்சி மற்றும் செயல்பாடு</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">அதிக உடல் செயல்பாடு அல்லது உடற்பயிற்சி பெறுவது உடல் பருமன் சிகிச்சையின் இன்றியமையாத பகுதியாகும்:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>உடற்பயிற்சி.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> உடல் பருமன் உள்ளவர்கள் வாரத்திற்கு குறைந்தது 150 நிமிடங்களாவது மிதமான தீவிர உடல் செயல்பாடுகளை மேற்கொள்ள வேண்டும். இது மேலும் எடை அதிகரிப்பதைத் தடுக்க அல்லது மிதமான எடை இழப்பை பராமரிக்க உதவும். உங்கள் சகிப்புத்தன்மை மற்றும் உடற்பயிற்சி மேம்படுவதால், நீங்கள் உடற்பயிற்சியின் அளவை படிப்படியாக அதிகரிக்க வேண்டியிருக்கும்.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>நகர்ந்து கொண்டேயிரு.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> வழக்கமான ஏரோபிக் உடற்பயிற்சி கலோரிகளை எரிப்பதற்கும் அதிக எடையைக் குறைப்பதற்கும் மிகச் சிறந்த வழியாக இருந்தாலும், எந்த கூடுதல் இயக்கமும் கலோரிகளை எரிக்க உதவுகிறது. உதாரணமாக, கடையின் நுழைவாயிலிலிருந்து வெகு தொலைவில் நிறுத்திவிட்டு, லிஃப்டுக்குப் பதிலாக படிக்கட்டுகளில் செல்லவும். பெடோமீட்டரால் ஒரு நாளில் நீங்கள் எத்தனை படிகள் எடுக்கிறீர்கள் என்பதைக் கண்காணிக்க முடியும். பலர் ஒவ்வொரு நாளும் 10,000 படிகளை அடைய முயற்சி செய்கிறார்கள். உங்கள் இலக்கை அடைய தினமும் எடுக்கும் படிகளின் எண்ணிக்கையை படிப்படியாக அதிகரிக்கவும்.</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">எடை இழப்பு குறிப்புகள்</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">செய்</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">வாரத்திற்கு 150 நிமிடங்கள் சுறுசுறுப்பாக இருங்கள் - இதை நீங்கள் குறுகிய அமர்வுகளாகப் பிரிக்கலாம்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">உங்கள் 5 ஒரு நாளைக்கு - 80 கிராம் புதிய, பதிவு செய்யப்பட்ட அல்லது உறைந்த பழங்கள் அல்லது காய்கறிகளை 1 பகுதியாகக் கணக்கிடுங்கள்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ஒரு வாரத்திற்கு 1 முதல் 2 பவுண்டுகள் அல்லது 0.5 முதல் 1 கிலோ வரை இழக்க வேண்டும்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">உணவு லேபிள்களைப் படிக்கவும்- அம்பர் மற்றும் சிவப்பு நிறத்தை விட அதிக பச்சை நிற குறியீட்டைக் கொண்ட தயாரிப்புகள் பெரும்பாலும் ஆரோக்கியமான விருப்பமாகும்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">சர்க்கரை கலந்த பானங்களை தண்ணீருக்கு மாற்றவும் - உங்களுக்கு சுவை பிடிக்கவில்லை என்றால், சுவைக்காக எலுமிச்சை அல்லது சுண்ணாம்பு துண்டுகளை சேர்க்கவும்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">சர்க்கரை மற்றும் கொழுப்பு அதிகம் உள்ள உணவைக் குறைக்கவும் - முழு தானிய மாற்றுகளுக்கு சர்க்கரை தானியங்களை மாற்றுவதன் மூலம் தொடங்கவும்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">உங்கள் எடை இழப்பு திட்டத்தை நீங்கள் நம்பும் ஒருவருடன் பகிர்ந்து கொள்ளுங்கள் - உங்களுக்கு மோசமான நாள் இருக்கும்போது அவர்கள் உங்களை ஊக்குவிக்க உதவுவார்கள்</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">வேண்டாம்</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">டயட் மூலம் திடீரென உடல் எடையை குறைக்காதீர்கள்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ஆரோக்கியமற்ற உணவை சேமித்து வைக்க வேண்டாம் - பாப்கார்ன், பழங்கள் மற்றும் அரிசி கேக்குகள் ஆரோக்கியமான மாற்றாக இருக்கலாம்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">உணவைத் தவிர்க்காதீர்கள் - உங்களுக்கு பசியாக இருப்பதால், நீங்கள் அதிகமாக சிற்றுண்டி சாப்பிடலாம்</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">நீங்கள் நிரம்பியிருந்தால் உங்கள் தட்டை முடிக்க வேண்டாம் - மீதமுள்ள உணவை அடுத்த நாளுக்கு சேமிக்கலாம்</span></li>\n</ul>]]></string>
</resources>