<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="bp_info_content_what_is_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இரத்த அழுத்தம் என்றால் என்ன?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்தம் என்பது உடலில் உள்ள உறுப்புகளுக்கு இரத்த ஓட்டத்தின் போது இரத்த நாளங்களின் சுவர்களில் இரத்தம் செலுத்தும் அழுத்தம் ஆகும். தமனி எதிர்ப்பு மற்றும் இதயத்தின் சுருக்க சக்தி ஆகியவை இரத்த அழுத்தத்தை உருவாக்கும் இரண்டு முக்கிய காரணிகள்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ஒரு சாதாரண நபரின் இரத்த அழுத்த அளவீடுகள் பகலில் அதிகமாகவும் இரவில் குறைவாகவும் இருக்கும். உடல் அயர்ந்து தூங்கும் நேரம் அதிகாலை 1 மணி முதல் 3 மணி வரை ரத்த அழுத்தம் குறைவாக இருக்கும் நேரம், காலை 8 மணி முதல் 10 மணி வரை ரத்த அழுத்தம் அதிகமாக இருக்கும் நேரம்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;நாம் உடற்பயிற்சி செய்யும் போது, நரம்பு பதற்றம், வாசோகன்ஸ்டிரிக்ஷன் (குளிர் அல்லது வாசோபிரஸர்களை எடுத்துக்கொள்வதால்), அதிக உப்பு சாப்பிடும் போது அல்லது வலுவான உணர்ச்சி நிலையை அனுபவிக்கும் போது இரத்த அழுத்தம் அடிக்கடி அதிகரிக்கும். மாறாக, நீங்கள் ஓய்வெடுக்கும்போது, ஓய்வெடுக்கும்போது, வாசோடைலேட்டர்களை எடுத்துக் கொள்ளும்போது, அதிகமாக வியர்க்கும் போது, வெப்பமான சூழலில், வயிற்றுப்போக்கு போன்றவற்றின் போது, உங்கள் இரத்த அழுத்தம் குறையும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்தம் பின்வரும் இரண்டு எண்கள் மூலம் வெளிப்படுத்தப்படுகிறது:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் (அதிகபட்ச இரத்த அழுத்தம்): சாதாரண நிலை 90 - 139 மிமீ எச்ஜி;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் (குறைந்தபட்ச இரத்த அழுத்தம்): சாதாரண நிலை 60 - 89 மிமீ எச்ஜிக்கு இடையில் இருக்கும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்த அளவீடு மேலே உள்ள தரத்தை விட அதிகமாக இருந்தால், அது உயர் இரத்த அழுத்தமாகக் கருதப்படுகிறது, இல்லையெனில் அது குறைந்த இரத்த அழுத்தம். இதயம் துடிக்கும்போது, இரத்த அழுத்தம் அதிகபட்சத்திலிருந்து குறைந்தபட்சமாக செல்கிறது (சிஸ்டாலிக் அழுத்தத்திலிருந்து டயஸ்டாலிக் அழுத்தத்திற்கு மாறுகிறது). இரத்தம் இதயத்திலிருந்து தமனிகளுக்கு வெகுதூரம் செல்லும்போது, இரத்த அழுத்தம் குறையும்.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_at_a_normal_bp_range">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;நான் சாதாரண இரத்த அழுத்த வரம்பில் இருக்கிறேனா?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;சாதாரண இரத்த அழுத்த அளவீடுகள் உள்ளவர்கள் இதில் அளவிடப்படுகிறார்கள்:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்: 90 - 130 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்: 60-90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;குறைந்த இரத்த அழுத்தம் இருப்பதாக உறுதியான ஒரு நபருக்கு பின்வரும் அளவீடுகள் இருக்கும்:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்: &amp;lt;85 mmHg மற்றும்/அல்லது&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்: &amp;lt;60 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்த நிகழ்வுகள் பின்வரும் தரங்களாக பிரிக்கப்படுகின்றன:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம்: சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் 130 - 139 mmHg மற்றும்/அல்லது டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் 85 - 89 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;தரம் 1 உயர் இரத்த அழுத்தம்: சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் 140 - 159 mmHg மற்றும்/அல்லது டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் 90 - 99 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;தரம் 2 உயர் இரத்த அழுத்தம்: சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் 160 - 179 mmHg மற்றும்/அல்லது டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் 100 - 109 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;தரம் 3 உயர் இரத்த அழுத்தம்: சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் &amp;ge; 180 mmHg மற்றும்/அல்லது டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் &amp;ge; 110 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;தனிமைப்படுத்தப்பட்ட சிஸ்டாலிக் உயர் இரத்த அழுத்தம்: சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் &amp;ge;140 mmHg மற்றும் டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் &amp;lt;90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;இருப்பினும், மேலே உள்ள பாதுகாப்பான இரத்த அழுத்தக் குறியீடு தொடர்புடையதாக இருக்கும், மேலும் ஒவ்வொரு வயதின் அடிப்படையிலும் இருக்க வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;வயது வாரியாக விரிவான இரத்த அழுத்த அட்டவணை&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;வயதைப் பொறுத்து, இரத்த அழுத்த அளவும் சற்று மாறுபடும். இரத்த அழுத்தக் குறியீடு நிலையற்றதாக இருக்கும்போது, உண்ணுதல் மற்றும் வாழ்வதில் அதிக மாற்றங்களைச் செய்ய இந்த அட்டவணை அட்டவணையை நீங்கள் அறிந்திருக்க வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;1 முதல் 12 மாதங்கள் வரை: நிலையான இரத்த அழுத்தம் 75/50 mmHg இல் நிலையானது மற்றும் இந்த வயதில் அதிகபட்ச இரத்த அழுத்தம் 100/70 mmHg ஆகும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;1 முதல் 4 ஆண்டுகள் வரை: நிலையான இரத்த அழுத்தம் 80/50 mmHg இல் நிலையானது மற்றும் இந்த வயதில் அதிகபட்ச இரத்த அழுத்தம் 110/70 mm/Hg ஆகும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;3 முதல் 5 வயது வரை: நிலையான இரத்த அழுத்தம் 80/50 mmHg இல் நிலையானது மற்றும் இந்த வயதில் அதிகபட்ச இரத்த அழுத்தம் 110/70 mmHg ஆகும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;6-13 வயது முதல்: ஒரு நிலையான இரத்த அழுத்தம் தரநிலை 85/55 mmHg மற்றும் இந்த வயதில் இரத்த அழுத்தத்தின் அதிகபட்ச அளவு 120/80 mmHg ஆகும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;13-15 வயது முதல்: ஒரு நிலையான இரத்த அழுத்த நிலை 95/60 மிமீஹெச்ஜி, இந்த வயதில் அதிகபட்ச இரத்த அழுத்தம் 140/90 மிமீஹெச்ஜி.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15-19 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடு 105/73 மிமீஹெச்ஜி, சராசரி பிபி வாசிப்பு :117/77 மிமீஹெச்ஜி, அதிகபட்ச பிபி வாசிப்பு :117/77 மிமீஹெச்ஜி. அளவீடுகளுடன்: 120/81 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;20-24 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடு 108/75 மிமீஹெச்ஜி, சராசரி பிபி வாசிப்பு :120/79 மிமீஹெச்ஜி, அதிகபட்ச பிபி வாசிப்பு :120/79 மிமீஹெச்ஜி. அளவீடுகளுடன்: 132/83 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;25-29 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடு 109/76 mmHg, சராசரி BP வாசிப்பு :121/80 mmHg, அதிகபட்ச BP வாசிப்பு :121/80 mmHg இன்டெக்ஸ் உள்ளது: 133/84 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;30-34 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடு 110/77 mmHg, சராசரி BP வாசிப்பு :122/81 mmHg, அதிகபட்ச BP வாசிப்பு :122/81 mmHg இன்டெக்ஸ் உள்ளது: 134/85 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;35-39 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடு 111/78 மிமீஹெச்ஜி, சராசரி பிபி வாசிப்பு :123/82 மிமீஹெச்ஜி, அதிகபட்ச பிபி அளவீடு :123/82 மிமீஹெச்ஜி உள்ளது: 135/86 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;40-44 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடுகள் 112/79 mmHg, சராசரி BP அளவீடுகள் :125/83 mmHg, அதிகபட்ச BP அளவீடுகள்: 125/83 mmHg குறியீடு: 137 /87 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;45-49 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடுகள் 115/80 மிமீஹெச்ஜி, சராசரி பிபி அளவீடுகள்:127/84 மிமீஹெச்ஜி, அதிகபட்ச பிபி அளவீடுகள்: 127/84 மிமீஹெச்ஜி. குறியீடானது: 139/88 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;50-54 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடு 116/81 மிமீஹெச்ஜி, சராசரி பிபி வாசிப்பு :129/85 மிமீஹெச்ஜி, அதிகபட்ச பிபி வாசிப்பு :129/85 மிமீஹெச்ஜி. அளவீடுகளுடன்: 142/89 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;55-59 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடுகள் 118/82 மிமீஹெச்ஜி, சராசரி பிபி அளவீடுகள்:131/86 மிமீஹெச்ஜி, அதிகபட்ச பிபி அளவீடுகள்: 131/86 மிமீஹெச்ஜி. குறியீடானது: 144/90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;60-64 வயது முதல்: இந்த வயதில், சாதாரண இரத்த அழுத்தக் குறியீடு பின்வருமாறு வரையறுக்கப்படுகிறது: குறைந்தபட்ச-பிபி அளவீடுகள் 121/83 mmHg, சராசரி BP அளவீடுகள்: 134/87 mmHg, அதிகபட்ச BP அளவீடுகள்: 134/87 mmHg. குறியீட்டு எண்: 147/91 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_to_measure_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இரத்த அழுத்தத்தை எவ்வாறு அளவிடுவது?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;மின்னணு இரத்த அழுத்த மானிட்டர்கள் ஒவ்வொரு வீட்டிலும் பொதுவாகப் பயன்படுத்தப்படும் சாதனங்கள். இந்த சாதனங்கள் பயன்படுத்த எளிதானவை மற்றும் தெளிவான காட்சி குறிகாட்டிகளைக் கொண்டுள்ளன. இரத்த அழுத்தத்தை துல்லியமாக அளவிட, பயனர்கள் பின்வரும் படிகளைப் பின்பற்ற வேண்டும்:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடும் நேரம்:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;வழக்கமாக, இரத்த அழுத்தம் தினசரி கண்காணிப்புக்காக காலையில் அளவிடப்படுகிறது. இருப்பினும், உடல் செயல்பாடுகளுக்குப் பிறகு அல்லது மாலையில் அளவிடப்படும் போது இரத்த அழுத்தம் சிறிது அதிகரிக்கலாம். பயனர்கள் தங்கள் இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடுவதற்கு பகலில் ஒரு குறிப்பிட்ட நேரத்தை தேர்வு செய்யலாம் அல்லது அளவீடுகளை ஒப்பிடுவதற்கு ஒரு நாளைக்கு பல முறை அளவிடலாம்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடும் போது உட்கார்ந்த நிலை:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடும் போது நேராக முதுகில் அமர்ந்து கையை வசதியாக வைத்துக் கொள்வது நல்லது. அளவிடும் முன் சுமார் 10-15 நிமிடங்கள் ஓய்வெடுப்பது நல்லது. மேலும், உடற்பயிற்சி, உடல் உழைப்பு, படிக்கட்டுகளில் ஏறுதல் அல்லது சாப்பிட்ட உடனேயே இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடுவதைத் தவிர்க்கவும், அல்லது மிகவும் நிரம்பிய அல்லது அதிக பசியுடன் உணரும்போது, இந்த நேரத்தில் வாசிப்பு துல்லியமாக இருக்காது.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடுவதற்கான நிலை:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;மின்னணு இரத்த அழுத்த அளவீடு மிகவும் எளிது. மணிக்கட்டு அல்லது மேல் கையில் அதை அளவிட நீங்கள் தேர்வு செய்யலாம்:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;மேல் கையில் அளவீடு: கை உள்ளங்கையை மேசையில், உடலுக்கு இணையாக வைக்கவும். உணர்திறன் புள்ளியானது முழங்கை மடிப்புக்கு மேலே 2 செமீ உயரத்தில் அமைந்திருக்க வேண்டும், மேலும் அளவீட்டைத் தொடரவும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;மணிக்கட்டில் அளவீடு: 45 டிகிரி கோணத்தில் கையை மடித்து, மணிக்கட்டு இதயத்துடன் சமமாக இருக்கும்படி, அளவீட்டைத் தொடரவும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடும் போது நினைவில் கொள்ள வேண்டிய முக்கியமான படிகள்:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;சரியான நிலையைத் தேர்வு செய்தவுடன், பயனர் அமைதியாக உட்கார்ந்து, நிலையைப் பராமரிக்கவும், மேலும் இரத்த அழுத்த அளவீட்டு செயல்முறையைத் தொடங்க சாதனத்தில் தொடக்க பொத்தானை அழுத்தவும். இயந்திரம் குறிக்கும் மற்றும் முடிவைக் காண்பிக்கும் வரை இந்த நிலை பராமரிக்கப்பட வேண்டும், பின்னர் சாதனத்தை அணைக்கவும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடும் போது சாப்பிடவோ, குடிக்கவோ, பேசவோ கூடாது. ஒரு நாளைக்கு இரண்டு முறை இரத்த அழுத்தத்தை அளவிட பரிந்துரைக்கப்படுகிறது, மருந்து எடுத்துக்கொள்வதற்கு முன் காலையிலும் மாலையிலும். எதிர்கால சுகாதார பரிசோதனைகளுக்கு ஆரோக்கியத்தை மதிப்பிடுவதற்கு இரத்த அழுத்த அளவீடுகளின் பதிவை வைத்திருப்பது நல்லது.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_type_of_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இரத்த அழுத்தத்தின் வகைகள்&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;தமனி அமைப்பு இரத்தத்தால் செலுத்தப்படும் அழுத்தத்திற்கு உட்பட்டது, இது உடல் முழுவதும் உள்ள உறுப்புகளை வளர்க்க இரத்தத்தை பம்ப் செய்ய உதவுகிறது. இந்த அழுத்தம் இரத்த அழுத்தம் என்று அழைக்கப்படுகிறது மற்றும் இதயத்தில் இரத்த ஓட்டத்தின் அடிப்படையில் தீர்மானிக்கப்படுகிறது. இதயம் அதிக இரத்தத்தைப் பெறும் சந்தர்ப்பங்களில், அது தமனிகளின் குறுகலை ஏற்படுத்துகிறது, இது உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கு வழிவகுக்கும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்தம் இரண்டு வகைகளாக பிரிக்கப்பட்டுள்ளது:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்: இது அதிகபட்ச இரத்த அழுத்தம், இதயத்திலிருந்து இரத்தம் மற்றும் தமனிகளுக்குள் பம்ப் செய்யப்படும்போது ஏற்படும் அழுத்தத்தின் ஒரு வடிவம்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்: இது இதய துடிப்புகளுக்கு இடையில் ஓய்வில் இருக்கும்போது அளவிடப்படும் குறைந்தபட்ச இரத்த அழுத்தம் ஆகும். இந்த குறியீட்டின் மதிப்பு சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தத்தை விட குறைவாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் என்றால் என்ன?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் என்பது ஒரு பொதுவான நிலை, குறிப்பாக வயதானவர்களுக்கு. பின்வருமாறு:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் என்றால் என்ன?&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் என்பது தமனி சுவர்களில் இரத்த அழுத்தம் இயல்பை விட அதிகமாக இருக்கும் ஒரு நிலையை குறிக்கிறது. ஒரு சாதாரண நிலையில், இரண்டு இரத்த அழுத்த அளவீடுகள், சிஸ்டாலிக் மற்றும் டயஸ்டாலிக், 120/80 mmHg ஆகும். சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்&amp;gt; 140 mmHg மற்றும்/அல்லது டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம்&amp;gt; 90 mmHg ஆக இருந்தால், நோயாளிக்கு உயர் இரத்த அழுத்தம் இருப்பது கண்டறியப்படுகிறது. இந்த அளவீடுகளில் ஏற்படும் மாற்றங்களின் அடிப்படையில் உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் தீவிரம் மாறுபடும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் சரியாகக் கட்டுப்படுத்தப்படாவிட்டால், அது கடுமையான உடல்நலப் பிரச்சினைகளுக்கு வழிவகுக்கும், குறிப்பாக கரோனரி தமனி நோய், பக்கவாதம் மற்றும் அபாயகரமான விளைவுகள் அல்லது குறிப்பிடத்தக்க நீண்ட கால சுகாதார விளைவுகள், நோயாளியின் வாழ்க்கைத் தரத்தைக் குறைக்கும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் அறிகுறிகள்:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் அறிகுறிகள் அதன் தீவிரத்தைப் பொறுத்து மாறுபடும். ஆரம்ப கட்டங்களில், நோய் குறிப்பிடத்தக்க அறிகுறிகளைக் காட்டாது. இருப்பினும், தொடர்ந்து உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்கள், மங்கலான பார்வை, தலைச்சுற்றல், தலைவலி, குமட்டல், நிலையற்ற தன்மை மற்றும் மயக்கம் போன்ற அசாதாரண இரத்த அழுத்த உயர்வின் பொதுவான அறிகுறிகளை அனுபவிக்கலாம். உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் கடுமையான நிகழ்வுகளில், இது இரத்த நாளங்கள் சிதைவு, பக்கவாதம், கரோனரி தமனி நோய் மற்றும் மரணத்திற்கு வழிவகுக்கும்.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_lifestyle_for_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கான வாழ்க்கை முறை&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;வழக்கமான உடற்பயிற்சி&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உங்களுக்கு உயர் இரத்த அழுத்தம் இல்லை என்றால், வழக்கமான உடற்பயிற்சி இந்த நிலையை தடுக்க உதவும். உங்களுக்கு ஏற்கனவே உயர் இரத்த அழுத்தம் இருந்தால், வழக்கமான உடல் செயல்பாடு உங்கள் இரத்த அழுத்தத்தை பாதுகாப்பான நிலைக்கு குறைக்க உதவும். உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்களில் வாரத்திற்கு குறைந்தது 150 நிமிட உடற்பயிற்சியில் ஈடுபடுவது இரத்த அழுத்தத்தை 5-8mmHg வரை குறைக்கலாம் என்று பல ஆய்வுகள் காட்டுகின்றன. நீங்கள் உடற்பயிற்சி செய்வதை நிறுத்தினால், உங்கள் இரத்த அழுத்தம் மீண்டும் அதிகரிக்கும் என்பதால், சீரான உடற்பயிற்சியை பராமரிப்பது முக்கியம்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ளவர்களுக்கு சில பொருத்தமான பயிற்சிகள் நடைபயிற்சி, ஜாகிங், சைக்கிள் ஓட்டுதல், நீச்சல், நடனம் மற்றும் அதிக தீவிர இடைவெளி பயிற்சி ஆகியவை அடங்கும். நீங்கள் 10 நிமிடங்களுக்கு அதிக தீவிரம் கொண்ட உடற்பயிற்சியில் ஈடுபடலாம், அதைத் தொடர்ந்து மென்மையான உடற்பயிற்சி செய்யலாம், மேலும் ஒவ்வொரு 30 நிமிடங்களுக்கும் இந்த சுழற்சியை மீண்டும் செய்யவும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ஆரோக்கியமான உணவுப் பழக்கம்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தை நிறுத்துவதற்கான உணவு அணுகுமுறைகள் (DASH) உணவின் படி, முழு தானியங்கள், புரதத்தின் நல்ல ஆதாரங்கள், கால்சியம், பொட்டாசியம், மெக்னீசியம், பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகள் நிறைந்த உணவுகள் அடங்கிய மெனுவைக் கடைப்பிடிப்பது இரத்த அழுத்தத்தை 11mmHg வரை குறைக்கலாம். குறைந்த கார்போஹைட்ரேட் மற்றும் சுத்திகரிக்கப்பட்ட சர்க்கரை உணவு இரத்த அழுத்தத்தை திறம்பட உறுதிப்படுத்துகிறது என்று ஆய்வுகள் காட்டியுள்ளதால், உங்கள் உணவில் இருந்து நிறைவுற்ற கொழுப்புகள் மற்றும் கொலஸ்ட்ராலை அகற்றுவதும் முக்கியம். குறிப்பாக, ஆறு வாரங்களுக்கு குறைந்த கார்போஹைட்ரேட் மற்றும் குறைந்த சர்க்கரை உணவைப் பின்பற்றும் நபர்கள், இந்த உணவைப் பின்பற்றாதவர்களுடன் ஒப்பிடும்போது இரத்த அழுத்தம் மற்றும் பிற இருதய குறிகாட்டிகளில் முன்னேற்றங்களை அனுபவித்தனர்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்களின் &amp;quot;அபாயமாக&amp;quot; உப்பு கருதப்படுகிறது. உங்கள் உணவில் சோடியத்தை சிறிதளவு குறைப்பது கூட உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ளவர்களில் இருதய ஆரோக்கியத்தை மேம்படுத்துவதோடு இரத்த அழுத்தத்தை சுமார் 5-6mmHg வரை குறைக்கும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;மது அருந்துவதை கட்டுப்படுத்துங்கள்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;மிதமான மது அருந்துதல் (பெண்களுக்கு ஒரு நாளைக்கு 1 கண்ணாடி அல்லது ஆண்களுக்கு ஒரு நாளைக்கு 2 கண்ணாடிகள்) இரத்த அழுத்தத்தை தோராயமாக 4mmHg குறைக்கலாம். இருப்பினும், நீங்கள் அதிக அளவு ஆல்கஹால் உட்கொண்டால் இந்த விளைவு இழக்கப்படுகிறது. பரிந்துரைக்கப்பட்ட வரம்பை விட அதிகமாக குடிப்பது இரத்த அழுத்தத்தை அதிகரிக்கும் மற்றும் உயர் இரத்த அழுத்த மருந்துகளின் செயல்திறனைக் குறைக்கும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;புகைபிடிப்பதை நிறுத்து&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;நீங்கள் புகைக்கும் ஒவ்வொரு சிகரெட்டும், புகைபிடித்த பிறகும், இரத்த அழுத்தத்தை திடீரென அதிகரிக்கச் செய்கிறது. எனவே, இன்று புகைபிடிப்பதை நிறுத்துவது உங்கள் இரத்த அழுத்தத்தை சீராக்க உதவும். புகைபிடிப்பதை நிறுத்துவது இருதய நோய் அபாயத்தையும் குறைக்கிறது மற்றும் ஒட்டுமொத்த ஆரோக்கியத்தை மேம்படுத்துகிறது. நீண்ட கால புகைப்பிடிப்பவர்களை விட புகைபிடிக்காதவர்களின் ஆயுட்காலம் அதிகமாக இருப்பதாக ஆய்வுகள் தெரிவிக்கின்றன.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;காஃபின் உட்கொள்ளலைக் குறைக்கவும்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;இரத்த அழுத்தத்தில் காஃபின் பங்கு இன்னும் விவாதிக்கப்படுகிறது. காஃபின் வழக்கமாக உட்கொள்ளும் பழக்கமில்லாத நபர்களில் காஃபின் இரத்த அழுத்தத்தை 10mmHg வரை அதிகரிக்கலாம். இருப்பினும், வழக்கமாக காபி குடிக்கும் நபர்கள் தங்கள் இரத்த அழுத்தத்தில் காஃபின் சிறிதளவு அல்லது எந்த விளைவையும் ஏற்படுத்தாது என்று நம்புகிறார்கள்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;காஃபின் உங்கள் இரத்த அழுத்தத்தை அதிகரிக்கிறதா என்பதை அறிய, காஃபின் கலந்த பானத்தை உட்கொண்ட 30 நிமிடங்களுக்குள் உங்கள் இரத்த அழுத்தத்தை அளவிடவும். உங்கள் இரத்த அழுத்தம் 5-10mmHg அதிகரித்தால், அது உங்கள் உடல் காஃபினுக்கு உணர்திறன் கொண்டது என்பதைக் குறிக்கிறது. அப்படியானால், உங்கள் தினசரி காஃபின் உட்கொள்ளலைக் குறைக்க வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;மன அழுத்தத்தைக் குறைக்கவும்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;நாள்பட்ட மன அழுத்தம் உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கு பங்களிக்கும். வேலை, குடும்பம், நிதி அல்லது நோய் போன்ற உங்கள் மன அழுத்தத்திற்கான காரணங்களைப் பற்றி சிந்திக்க சிறிது நேரம் ஒதுக்குங்கள். உங்களுக்கு மன அழுத்தத்தை ஏற்படுத்துவதை நீங்கள் கண்டறிந்ததும், அதை நிவர்த்தி செய்து உங்கள் வாழ்க்கையிலிருந்து அகற்றுவதற்கான வழிகளைக் கண்டறிய வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;நீங்கள் வேலையில் சிக்கல்களை எதிர்கொண்டால், உங்கள் மேற்பார்வையாளரிடம் பேசுங்கள், உங்கள் பணிச்சுமையைக் குறைத்து, ஓய்வு மற்றும் ஓய்வுக்கு முன்னுரிமை கொடுங்கள். உங்கள் பிள்ளைகளுடனோ அல்லது மனைவியுடனோ நீங்கள் மோதல்களை எதிர்கொண்டால், தவறான புரிதல்களை படிப்படியாக தீர்க்க அவர்களுடன் நேரடியாக உரையாடுங்கள்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;மன அழுத்தத்தைத் தவிர்க்க முயற்சி செய்யுங்கள். எடுத்துக்காட்டாக, வேலைக்குச் செல்லும் போது போக்குவரத்து நெரிசல் காரணமாக நீங்கள் அடிக்கடி மன அழுத்தத்தை அனுபவித்தால், முன்னதாக எழுந்திருங்கள், அதிக போக்குவரத்து நேரத்தைத் தவிர்க்கவும் அல்லது பொதுப் போக்குவரத்தைப் பயன்படுத்தவும். உங்கள் நிறுவனத்தில் ஒரு சக ஊழியர் இருந்தால், அவர் உரையாடலின் போது எப்போதும் உங்களுக்கு அசௌகரியத்தையும் மன அழுத்தத்தையும் தருகிறார் என்றால், அந்த நபருடனான தொடர்புகளைக் குறைக்க முயற்சிக்கவும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ஓய்வெடுப்பதற்கு நேரத்தை ஒதுக்குங்கள் மற்றும் நடைப்பயிற்சி, சமைத்தல் அல்லது தன்னார்வப் பணிகளில் பங்கேற்பது போன்ற உங்களுக்கு விருப்பமான செயல்களில் ஈடுபடுங்கள். உங்களுக்கு நேரம் இருந்தால், பயணங்கள் மன அழுத்தத்திலிருந்து விடுபட ஒரு சிறந்த வழியாகும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;தியானம் அல்லது ஆழ்ந்த சுவாசப் பயிற்சிகள்: தியானம் மற்றும் ஆழ்ந்த மூச்சு இரண்டும் பாராசிம்பேடிக் நரம்பு மண்டலத்தை செயல்படுத்துகின்றன. உடல் தளர்வாக இருக்கும்போது இந்த அமைப்பு செயல்படுகிறது, இதயத் துடிப்பைக் குறைக்கிறது மற்றும் இரத்த அழுத்தத்தைக் குறைக்கிறது.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;போதுமான மற்றும் தரமான தூக்கத்தை உறுதி செய்யுங்கள்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;நாம் தூங்கும் போது இரத்த அழுத்தம் குறையும். போதிய மற்றும் ஆழமற்ற தூக்கம் இரத்த அழுத்தத்தில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும். அதனால்தான் தூக்கமின்மை அல்லது தூக்கமின்மையை அடிக்கடி அனுபவிக்கும் நபர்கள், குறிப்பாக வயதானவர்கள், உயர் இரத்த அழுத்தத்தை உருவாக்கும் அபாயத்தில் உள்ளனர்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;தூக்கத்தின் தரத்தை மேம்படுத்த, பின்வரும் நடைமுறைகளை செயல்படுத்த முயற்சிக்கவும்:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ஒரு சீரான உறக்க நேர வழக்கத்தை அமைக்கவும்: சிறந்தது, இரவு 11 மணிக்கு முன்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;படுக்கைக்குச் செல்வதற்கு முன் ஓய்வு நேரத்தை ஒதுக்குங்கள்: மடிக்கணினிகள் அல்லது ஸ்மார்ட்போன்கள் போன்ற மின்னணு சாதனங்களைப் பயன்படுத்துவதற்குப் பதிலாக இசையைக் கேளுங்கள், புத்தகங்களைப் படிக்கவும், உங்கள் குழந்தையுடன் விளையாடவும் அல்லது மென்மையான காதல் திரைப்படத்தைப் பார்க்கவும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;வழக்கமான உடற்பயிற்சியில் ஈடுபடுங்கள்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;30 நிமிடங்களுக்கு மேல் தூங்குவதைத் தவிர்க்கவும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ஒரு வசதியான மற்றும் இனிமையான படுக்கையறை இடத்தை வடிவமைக்கவும்: பொருத்தமான வெப்பநிலை மற்றும் விளக்குகளுக்கு கவனம் செலுத்துங்கள், மேலும் தளர்வுக்கு மூலிகை அத்தியாவசிய எண்ணெய்களைப் பயன்படுத்துவதைக் கருத்தில் கொள்ளுங்கள், இது தூங்குவதை எளிதாக்குகிறது மற்றும் நன்றாக தூங்குகிறது.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_why_is_it_a_risk_factory">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம்: இது ஏன் ஆபத்து காரணி?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் மேற்கூறிய காரணங்களிலிருந்து, ஆரம்பகால முன்னெச்சரிக்கை தடுப்புக்கான செயல்பாட்டின் வழிமுறைகள் மற்றும் நோய்க்கான அடிப்படைக் காரணங்களைத் தீர்மானிப்பது கடினம் என்பதைக் காணலாம். இந்த நிலை &amp;quot;அமைதியான கொலையாளி&amp;quot; என்று கருதப்படுகிறது. நோய் பின்வரும் சிக்கல்களை ஏற்படுத்தும்:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;இதய நோய்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் என்பது இரத்த நாளங்களின் அழுத்தத்தால் ஏற்படும் பிரச்சனையாகும். இந்த நிலை ஏற்படும் போது, கரோனரி தமனிகள் தடுக்கப்பட்டு, இதயத்திற்கு இரத்த ஓட்டத்தை கணிசமாகக் குறைக்கிறது. நோயாளிகள் அடிக்கடி இடது பக்க மார்பு வலி, 15-20 நிமிடங்கள் நீடிக்கும் நீண்ட வலி போன்ற அறிகுறிகளை அனுபவிக்கிறார்கள், இது கைக்கு பரவுகிறது.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;பக்கவாதம் அதிகரிக்கும் ஆபத்து&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் இடது வென்ட்ரிகுலர் ஹைபர்டிராபிக்கு வழிவகுக்கும், குறிப்பாக பருமனான அல்லது வயதான நபர்களில். இந்த நிலை இதய செயலிழப்பு, பக்கவாதம் மற்றும் இறப்பு அபாயத்தை அதிகரிக்கிறது. உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள வயதான நோயாளிகள் குறிப்பாக கவனமாக இருக்க வேண்டும், ஏனெனில் அதிகப்படியான மன அழுத்தம், உளவியல் அதிர்ச்சி அல்லது அதிகப்படியான சோர்வு எளிதில் பக்கவாதத்திற்கு வழிவகுக்கும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;பிற ஆபத்தான சிக்கல்கள்&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கான காரணங்களைக் கண்டறிவதில் சிரமம் இருப்பதால், பல நோயாளிகளுக்கு சிகிச்சையளிப்பது பெரும்பாலும் சவாலானது. இது மற்ற ஆபத்தான சிக்கல்களின் அதிக ஆபத்துக்கு வழிவகுக்கிறது. பெருமூளை வாஸ்குலர் விபத்துக்கள் (பக்கவாதம்), தமனி தடிப்புத் தோல் அழற்சி, பார்வைக் குறைபாடு மற்றும் பலவீனமான மோட்டார் செயல்பாடு போன்ற கடுமையான நிலைமைகள் இதில் அடங்கும். உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நோயாளிகளுக்கு அசாதாரண இரத்த அழுத்தம் அதிகரிக்கும் அபாயத்தைக் கட்டுப்படுத்த வழக்கமான சுகாதார கண்காணிப்பு மற்றும் தினசரி இரத்த அழுத்த கண்காணிப்பு தேவை.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_does_hypertension_affect_brain">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் மூளையை எவ்வாறு பாதிக்கிறது?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;சிகிச்சையளிக்கப்படாவிட்டால், உயர் இரத்த அழுத்தம் இதயத்தை கடினமாக உழைக்கச் செய்து, சோர்வு மற்றும் பெரிய இரத்த நாளங்களில் அழுத்தத்தை ஏற்படுத்துகிறது, மாரடைப்பு, பக்கவாதம், கரோனரி தமனி நோய், இதய செயலிழப்பு, சிறுநீரக செயலிழப்பு போன்ற இருதய நோய்களின் அபாயத்தை அதிகரிக்கும். மற்றும் பார்வை இழப்பு.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;குறிப்பாக, உயர் இரத்த அழுத்தம் நோயாளிகளின் மூளையை பாதிக்கிறது. உயர் இரத்த அழுத்தம் இல்லாதவர்களுடன் ஒப்பிடும்போது உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நோயாளிகளுக்கு பெருமூளை இரத்தப்போக்கு அபாயத்தை 10 மடங்கு அதிகரிக்கிறது. இரத்த அழுத்தம் சற்று அதிகரித்தாலும் பக்கவாதம் ஏற்படும் அபாயம் அதிகம்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உண்மையில், மார்பு வலி மற்றும் பக்கவாதம் ஏற்படும் 80% வழக்குகள் உயர் இரத்த அழுத்தத்தால் ஏற்படுகின்றன. உயர் இரத்த அழுத்தம் மூளையில் உள்ள சிறிய இரத்த நாளங்களை வலுவிழக்கச் செய்து உடைக்கிறது. மூளைக்கு இரத்த ஓட்டம் தடைபட்டால், அது மூளைக்கு போதுமான இரத்த விநியோகத்திற்கு வழிவகுக்கும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உடல் புள்ளிகள் அல்லது தலைச்சுற்றல் போன்ற அறிகுறிகளை அனுபவிக்கலாம். நிலை கடுமையாகவும் நீண்ட காலமாகவும் இருந்தால், அது லேசான அறிவாற்றல் குறைபாடு, நினைவாற்றல் இழப்பு மற்றும் மூளையில் உள்ள இரத்த நாளங்கள் சிதைந்து, பக்கவாதம் மற்றும் பெருமூளை இரத்தப்போக்கு ஆகியவற்றின் அபாயத்தை அதிகரிக்கும். உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நோயாளிகளுக்கு அவசரகாலத்தில் உடனடியாக சிகிச்சை அளிக்கப்படாவிட்டால் மரணம் ஏற்படும் அபாயம் உள்ளது.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;கூடுதலாக, பல ஆய்வுகள் சாதாரண வரம்பிற்கு மேல் இரத்த அழுத்தம் உள்ள இளைஞர்களுக்கு மூளை சுருங்கும் அபாயத்தில் இருப்பதாகவும் காட்டுகின்றன. உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்களுக்கு, மூளையின் சாம்பல் நிறத்தில் மாற்றங்கள் உள்ளன. மூளையில் சாம்பல் நிறப் பொருள் முக்கியப் பங்கு வகிக்கிறது, ஏனெனில் இது பெரும்பாலான நரம்பு செல்களைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் நரம்பியல் செயல்பாட்டிற்கு அவசியம். சாம்பல் விஷயம் பாதிக்கப்படும் போது, சாதாரண இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்களுடன் ஒப்பிடும்போது பக்கவாதம் மற்றும் ஆரம்பகால நினைவாற்றல் இழப்பு அபாயத்தை அதிகரிக்கிறது.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_bp_affect_the_kidneys">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இரத்த அழுத்தம் சிறுநீரகத்தை எவ்வாறு பாதிக்கிறது?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் இரத்த நாளங்களின் சுவர்களை தடிமனாக்குகிறது, இரத்த நாளங்களை சுருக்குகிறது. இதன் விளைவாக, உடலில் உள்ள கழிவுகள் இரத்தத்தில் சேரலாம். நீண்ட காலமாக சிகிச்சையளிக்கப்படாமல் இருந்தால், அது சிறுநீரகத்தின் மீது தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும், இது மிகவும் கடுமையான சிக்கலுக்கு வழிவகுக்கும், இது சிறுநீரக செயலிழப்பு (சிறுநீரக செயலிழப்பு என்றும் அழைக்கப்படுகிறது).&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_does_bp_affect_other_organs">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இரத்த அழுத்தம் மற்ற உறுப்புகளை எவ்வாறு பாதிக்கிறது?&lt;/h1&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;கண்களில் ஏற்படும் பாதிப்புகள்: உயர் இரத்த அழுத்தம் ரெட்டினோபதி மற்றும் குருட்டுத்தன்மை போன்ற கண் கோளாறுகளை ஏற்படுத்தும். இரத்த அழுத்தம் அதிகரித்தால், கண்களுக்கு ஊட்டமளிக்கும் இரத்த நாளங்கள் உட்பட உடலில் உள்ள அனைத்து இரத்த நாளங்களையும் பாதிக்கிறது. கண்களுக்கு போதுமான இரத்தம் வழங்கப்படாமல் வறட்சி, படிப்படியாக மங்கலாதல், பலவீனமான பார்வை மற்றும் கண்பார்வை குறைதல், விழித்திரை நோய் மற்றும் சிகிச்சை அளிக்கப்படாவிட்டால், இறுதியில் குருட்டுத்தன்மைக்கு வழிவகுக்கும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;புற தமனி நோய்: சிகிச்சை அளிக்கப்படாத உயர் இரத்த அழுத்தம் மூட்டுகளில் உள்ள இரத்த நாளங்களை பாதிக்கலாம். இது கைகள் மற்றும் கால்களில் உள்ள இரத்த நாளங்களை சுருக்கி கடினப்படுத்துகிறது, இது தசைப்பிடிப்பு அல்லது புற தமனி நோய் போன்ற அறிகுறிகளுக்கு வழிவகுக்கிறது, இது பாதிக்கப்பட்ட நபர்களுக்கு வலியை ஏற்படுத்துகிறது.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;எலும்பு இழப்பு: அதிகரித்த இரத்த அழுத்தம் கால்சியம் வளர்சிதை மாற்றத்தை சீர்குலைத்து, உடலில் இருந்து கால்சியம் வெளியேற்றத்தை அதிகரிக்கிறது, குறிப்பாக வயதான பெண்களில். நீடித்த எலும்பு இழப்பு ஆஸ்டியோபோரோசிஸ் மற்றும் பலவீனமான எலும்புகள் காரணமாக எலும்பு முறிவுகள் ஏற்படலாம்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;கர்ப்பத்தின் மீதான விளைவுகள்: உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள கர்ப்பிணிப் பெண்கள் நஞ்சுக்கொடிக்கு இரத்த ஓட்டத்தை குறைக்கலாம், இதன் விளைவாக கருவுக்கு ஆக்ஸிஜன் மற்றும் ஊட்டச்சத்து விநியோகம் குறைகிறது. இது கருவின் வளர்ச்சி தடை மற்றும் அசாதாரண வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும். உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள கர்ப்பிணிப் பெண்களுக்கு மிகவும் ஆபத்தான சிக்கல் ப்ரீக்ளாம்ப்சியா ஆகும், இது தாய் மற்றும் கரு இருவருக்கும் கடுமையான சிக்கல்களை ஏற்படுத்தும். கர்ப்ப காலத்தில் உயர் இரத்த அழுத்தம் பெண்களுக்கு பக்கவாதம் ஏற்படும் அபாயத்தை 40% வரை அதிகரிக்கும் என்று ஆராய்ச்சி காட்டுகிறது.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;தமனிகளில் ஏற்படும் சிக்கல்கள்: கரோடிட் தமனிகள், புற தமனிகள் அல்லது கண்ணின் பின்பகுதியில் உள்ள தமனிகளில் அடைப்பு அல்லது குறுகலானது நிரந்தர பார்வை இழப்புக்கு வழிவகுக்கும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;பிற சிக்கல்கள்: பாலியல் மற்றும் இனப்பெருக்க செயல்பாடு குறைதல்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_dianosing_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தைக் கண்டறிதல்&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உலக சுகாதார அமைப்பு (WHO) உயர் இரத்த அழுத்தத்தைக் கண்டறிதலை சராசரி சிஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் &amp;ge;140 mmHg மற்றும்/அல்லது &amp;ge;90 mmHg இன் சராசரி டயஸ்டாலிக் இரத்த அழுத்தம் என வரையறுக்கிறது. தற்போது, வீட்டில் இரத்த அழுத்த கண்காணிப்பு சாதனங்களின் பயன்பாடு பரவலாக பிரபலமாக உள்ளது மற்றும் நோயாளிகள் தங்கள் நிலையை கண்காணிக்க வசதியாக உள்ளது. வீட்டு இரத்த அழுத்த அளவீட்டைப் பயன்படுத்தி நோயறிதலை உறுதிப்படுத்த, பின்வரும் மூன்று காரணிகள் உறுதி செய்யப்பட வேண்டும்:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;1. ஒவ்வொரு இரத்த அழுத்த அளவீடும் 1 நிமிட இடைவெளியுடன், உட்கார்ந்த நிலையில் இரண்டு முறை தொடர்ச்சியாக எடுக்கப்பட வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;2. இரத்த அழுத்தத்தை ஒரு நாளைக்கு இரண்டு முறை அளவிட வேண்டும், முன்னுரிமை காலை மற்றும் மாலை ஒரு முறை.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;3. தொடர்ச்சியான இரத்த அழுத்த அளவீடு குறைந்தது 4 நாட்களுக்கு நடத்தப்பட வேண்டும், சிறந்தது 7 நாட்களுக்கு. முதல் நாளின் அளவீடுகள் நிராகரிக்கப்பட வேண்டும், மேலும் மீதமுள்ள அளவீடுகளின் சராசரி மதிப்புகள் (&amp;ge;135/85 mmHg) நோயறிதலை உறுதிப்படுத்த பயன்படுத்தப்பட வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தை உறுதிப்படுத்த காத்திருக்கும் போது, இலக்கு உறுப்பு சேதத்தை (இடது வென்ட்ரிகுலர் ஹைபர்டிராபி, நாள்பட்ட சிறுநீரக நோய் மற்றும் உயர் இரத்த அழுத்த ரெட்டினோபதி போன்றவை) கண்டறிய மேலும் ஆய்வுகள் நடத்தப்பட வேண்டும் மற்றும் இருதய அபாயத்தை மதிப்பிட வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;சாதாரண இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்கள் ஒவ்வொரு 2 வருடங்களுக்கும் தங்கள் இரத்த அழுத்தத்தை மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டும், மேலும் உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கு முந்தைய நபர்கள் வாழ்க்கை முறை மாற்றங்களைச் செய்து 1 வருடத்திற்குப் பிறகு அவர்களின் இரத்த அழுத்தத்தை மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கான காரணங்கள்:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் ஏறத்தாழ 90-95% வழக்குகள் முதன்மை உயர் இரத்த அழுத்தம் என வகைப்படுத்தப்படுகின்றன, இது இரண்டாம் நிலை காரணங்களை அடையாளம் காணாமல் உயர் இரத்த அழுத்தம் என வரையறுக்கப்படுகிறது. மீதமுள்ள வழக்குகள் இரண்டாம் நிலை உயர் இரத்த அழுத்தம் என வகைப்படுத்தப்படுகின்றன, இது குறிப்பிட்ட அடிப்படை நிலைமைகளால் ஏற்படுகிறது (எ.கா., இதயம், சிறுநீரக பிரச்சினைகள்). சிறுநீரக நோயுடன் தொடர்புடைய உயர் இரத்த அழுத்தம், உயர் இரத்த அழுத்தம் உள்ள நபர்களில் 2-3% மட்டுமே இருந்தாலும், உயர் இரத்த அழுத்தத்திற்கான பொதுவான இரண்டாம் நிலை காரணங்களில் ஒன்றாகும். சிறுநீரக நோயுடன் தொடர்புடைய பெரும்பாலான உயர் இரத்த அழுத்தம் அதன் கிளைகளில் ஒன்றில் சிறுநீரக தமனி ஸ்டெனோசிஸ் அல்லது ஸ்டெனோசிஸின் விளைவாக குறைக்கப்பட்ட சிறுநீரக இரத்த ஓட்டத்துடன் நேரடியாக தொடர்புடையது. மற்ற காரணங்களில் அட்ரீனல் கார்டிகல் அசாதாரணங்கள், ஆல்டோஸ்டிரோன் சுரப்பு மாற்றங்கள், குஷிங்ஸ் சிண்ட்ரோம், கான்ஸ் சிண்ட்ரோம் போன்றவை அடங்கும். கூடுதலாக, ரெனின்-ஆஞ்சியோடென்சின்-ஆல்டோஸ்டிரோனியம் அமைப்பின் முறையற்ற செயல்பாட்டின் காரணமாக எக்ஸ்ட்ராசெல்லுலர் திரவ அளவு ஒழுங்குமுறையில் மாற்றங்கள் ஏற்படலாம், இதன் விளைவாக நீர் தக்கவைப்பு, நாள்பட்ட உயர் இரத்த அழுத்தம், மற்றும் அடுத்தடுத்த உயர் இரத்த அழுத்தம்.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் அறிகுறிகள்:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;உயர் இரத்த அழுத்தம் பெரும்பாலும் சில அறிகுறிகளைக் கொண்டிருக்கும், ஆனால் அது தலைவலி, படபடப்பு, சோர்வு, மார்பு வலி அல்லது சுவாசிப்பதில் சிரமம் போன்றவற்றைக் கொண்டிருக்கலாம். குறிப்பிடத்தக்க அசாதாரண அறிகுறிகள் இல்லாததால் உயர் இரத்த அழுத்தத்தின் பல நிகழ்வுகள் கவனிக்கப்படாமல் போகும்.&lt;/p&gt;]]</string></resources>