<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>சாதாரண இரத்த சர்க்கரை அளவு</h1>\n<p>இரத்த சர்க்கரை (அல்லது இரத்த குளுக்கோஸ்) உடலின் முக்கிய ஆற்றல் மூலமாகும், மேலும் உறுப்புகளுக்கு, குறிப்பாக நரம்பு மண்டலம் மற்றும் மூளைக்கு மிகவும் முக்கியமான மற்றும் தேவையான எரிபொருள் மூலமாகும்.</p>\n<p>கிளைசெமிக் இன்டெக்ஸ் (ஜிஐ) என்பது இரத்தத்தில் உள்ள குளுக்கோஸின் செறிவைக் குறிக்கும் ஒரு மதிப்பாக வரையறுக்கப்படுகிறது, இது பொதுவாக mmol/l அல்லது mg/dl அலகுகளில் அளவிடப்படுகிறது. இரத்த குளுக்கோஸ் அளவுகள் நாளுக்கு நாள், நிமிடத்திற்கு நிமிடம் கூட, குறிப்பாக தினசரி உணவு மற்றும் செயல்பாடுகளுடன் தொடர்ந்து மாறுகிறது. இரத்தத்தில் எப்போதும் குறிப்பிட்ட அளவு சர்க்கரை இருக்கும். இரத்தத்தில் சர்க்கரை அளவு தொடர்ந்து அதிகமாக இருந்தால், அது நீரிழிவு நோய் மற்றும் பல உறுப்புகளை, குறிப்பாக சிறுநீரகங்கள், இரத்த நாளங்கள் போன்றவற்றை பாதிக்கும் சிக்கல்களுக்கு வழிவகுக்கும்.</p>\n<p>இரத்தச் சர்க்கரைக் குறியீடு 4 வகைகளாகப் பிரிக்கப்பட்டுள்ளது: சீரற்ற இரத்தச் சர்க்கரை, உண்ணாவிரத இரத்தச் சர்க்கரை, 1 மணிநேர உணவுக்குப் பிந்தைய இரத்தச் சர்க்கரை மற்றும் 2 மணிநேர உணவுக்குப் பிந்தைய இரத்த சர்க்கரை மற்றும் இரத்த சர்க்கரை HbA1C குறியீட்டின் மூலம் வெளிப்படுத்தப்படுகிறது.</p>\n<p>ஆய்வின் போது ஒரு நபரின் இரத்தத்தில் உள்ள குளுக்கோஸின் அளவை தீர்மானிக்க இரத்த சர்க்கரை குறியீடு உதவுகிறது. அதிலிருந்து, நோயாளி சாதாரணமா, நீரிழிவுக்கு முந்தையவரா அல்லது நீரிழிவு நோயாளியா என்பதை நாம் தீர்மானிக்க முடியும்.</p>\n<p>சாதாரண மக்களுக்கு பாதுகாப்பான இரத்த சர்க்கரை குறியீடு பின்வருமாறு:</p>\n<ul>\n<li>சீரற்ற இரத்த சர்க்கரை: &lt; 140 mg/dL (7.8 mmol/l).</li>\n<li>உண்ணாவிரத இரத்த சர்க்கரை: &lt; 100 mg/dL (&lt; 5.6 mmol/l).</li>\n<li>உணவுக்குப் பிறகு: &lt; 140mg/dl (7.8 mmol/l).</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5.7 %.</li>\n</ul>\n<p>விவரங்கள்:</p>\n<ul>\n<li>உண்ணாவிரத இரத்த சர்க்கரை:</li>\n</ul>\n<p>உண்ணாவிரத இரத்தச் சர்க்கரைக் குறியீடு முதல் முறையாக காலையில் அளவிடப்படுகிறது, குறைந்தபட்சம் 8 மணிநேரம் அல்லது நீங்கள் எந்த உணவையும் உண்ணாமல் அல்லது குடிக்காமல் இருந்தால். உண்ணாவிரத இரத்த சர்க்கரை குறியீடு சுமார் 70 mg/dL (3.9 mmol) ஆகும். /L) மற்றும் 92 mg/dL (5.0 mmol/L) இயல்பானது.</p>\n<p>இந்த வரம்பில் உண்ணாவிரத இரத்த சர்க்கரை அளவு உள்ளவர்களுக்கு அடுத்த 10 ஆண்டுகளுக்குள் அல்லது அதற்கும் மேலாக நீரிழிவு நோயை உருவாக்கும் அபாயம் இல்லை என்று மருத்துவ நிபுணர்கள் ஆராய்ச்சியின் மூலம் கண்டறிந்துள்ளனர்.</p>\n<ul>\n<li>உணவுக்குப் பிறகு இரத்த சர்க்கரை:</li>\n</ul>\n<p>ஒரு சாதாரண ஆரோக்கியமான நபரின் உணவுக்குப் பிந்தைய இரத்தச் சர்க்கரைக் குறியீடு 140mg/dL (7.8 mmol/L) க்கும் குறைவாக உள்ளது, சாப்பிட்ட 1 - 2 மணி நேரத்திற்குள் அளவிடப்படுகிறது.</p>\n<ul>\n<li>படுக்கை நேரத்தில் இரத்த சர்க்கரை:</li>\n</ul>\n<p>சாதாரண மக்கள் படுக்கைக்குச் செல்வதற்கு முன் இரத்த சர்க்கரை 110-150mg/dl (6.0-8.3mmol/l க்கு சமம்) வரை இருக்கும்.</p>\n<ul>\n<li>ஹீமோகுளோபின் A1c (HbA1c) சோதனை:</li>\n</ul>\n<p>48 mmol/mol (6.5%)க்குக் கீழே உள்ள HbA1c இயல்பானது. நீரிழிவு நோயைக் கண்டறிய HbA1C அடிக்கடி பயன்படுத்தப்படுகிறது.</p>\n<p>70 mg/dL (3.9 mmol/L) க்கும் குறைவான இரத்த சர்க்கரை அளவுகள் இரத்தச் சர்க்கரைக் குறைவு என்று கருதப்படுகிறது. இது ஒரு ஆபத்தான நிலை மற்றும் உடனடி அவசர சிகிச்சை தேவைப்படுகிறது. இரத்தத்தில் சர்க்கரையின் இந்த வீழ்ச்சி தொடர்ந்து நோயாளியை கோமா நிலைக்கு கொண்டு வந்து மூளை பாதிப்பை ஏற்படுத்தும்.</p>\n<p>இருப்பினும், இரத்தத்தில் சர்க்கரை அளவு அதிகமாக இருந்தால், கணைய செல்கள் இன்சுலினைச் சுரக்கும் திறன் குறைவதால் அல்லது உடலில் போதுமான இன்சுலின் இருந்தாலும், அது பயனற்றதாக இருக்கலாம் (இன்சுலின் எதிர்ப்பு). உடலின் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்ய, கணையம் அதிக சுமை மற்றும் சேதமடையும் வரை கடினமாகவும் கடினமாகவும் உழைக்க வேண்டும். கூடுதலாக, இது இரத்த நாளங்களை கடினப்படுத்துகிறது, இது பெருந்தமனி தடிப்பு என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. அதிக இரத்த சர்க்கரை அளவு காரணமாக உடலின் பெரும்பாலான பாகங்கள் சேதமடைகின்றன.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>நீரிழிவு நோய்</h1>\n<p>நீரிழிவு என்பது ஒரு நாள்பட்ட நோயாகும், இது கணையம் போதுமான இன்சுலினை உற்பத்தி செய்யாதபோது அல்லது அது உற்பத்தி செய்யும் இன்சுலினை உடல் திறம்பட பயன்படுத்த முடியாதபோது ஏற்படும். இன்சுலின் என்பது இரத்த குளுக்கோஸை ஒழுங்குபடுத்தும் ஒரு ஹார்மோன் ஆகும். இரத்தச் சர்க்கரைக் குறைவு அல்லது இரத்தச் சர்க்கரை அதிகரிப்பு என்றும் அழைக்கப்படும் ஹைப்பர் கிளைசீமியா, கட்டுப்பாடற்ற நீரிழிவு நோயின் பொதுவான விளைவு மற்றும் காலப்போக்கில் உடலின் பல அமைப்புகளுக்கு, குறிப்பாக நரம்புகள் மற்றும் இரத்த நாளங்களுக்கு கடுமையான சேதத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</p>\n<p>காலப்போக்கில், இது இதய நோய், பார்வை இழப்பு மற்றும் சிறுநீரக நோய் போன்ற கடுமையான உடல்நலப் பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தும்.</p>\n<p>நீரிழிவு நோய்க்கு இன்னும் ஒரு சிகிச்சை இல்லை, ஆனால் உடல் எடையை குறைத்தல், ஆரோக்கியமான உணவை உண்ணுதல் மற்றும் சுறுசுறுப்பாக இருப்பது உண்மையில் உதவும். உதவ நீங்கள் செய்யக்கூடிய பிற விஷயங்கள்:</p>\n<ul>\n<li>பரிந்துரைக்கப்பட்டபடி மருந்து எடுத்துக் கொள்ளுங்கள்.</li>\n<li>நீரிழிவு சுய மேலாண்மை கல்வி மற்றும் ஆதரவைப் பெறுங்கள்.</li>\n<li>சுகாதாரப் பாதுகாப்பு சந்திப்புகளைச் செய்து வைத்திருங்கள்.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>நீரிழிவு நோய் எவ்வளவு பொதுவானது?</h1>\n<p>2014 இல், 18 வயது மற்றும் அதற்கு மேற்பட்ட வயது வந்தவர்களில் 8.5% பேருக்கு நீரிழிவு நோய் இருந்தது. 2019 ஆம் ஆண்டில், நீரிழிவு நோய் 1.5 மில்லியன் இறப்புகளுக்கு நேரடி காரணமாகும், மேலும் நீரிழிவு நோயால் ஏற்படும் இறப்புகளில் 48% 70 வயதுக்கு முன்பே நிகழ்ந்தன. மேலும் 460 000 சிறுநீரக நோய் இறப்புகள் நீரிழிவு நோயால் ஏற்பட்டன, மேலும் இரத்த குளுக்கோஸின் அதிகரிப்பு 20% இருதய இறப்புகளுக்கு காரணமாகிறது.</p>\n<p>2000 மற்றும் 2019 க்கு இடையில், நீரிழிவு நோயினால் வயதுக்கு ஏற்ப இறப்பு விகிதம் 3% அதிகரித்துள்ளது. குறைந்த நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளில், நீரிழிவு நோயால் ஏற்படும் இறப்பு விகிதம் 13% அதிகரித்துள்ளது.</p>\n<p>இதற்கு மாறாக, 2000 மற்றும் 2019 க்கு இடையில் 30 மற்றும் 70 வயதுக்கு இடைப்பட்ட நான்கு முக்கிய தொற்றாத நோய்களில் (இருதய நோய்கள், புற்றுநோய், நாட்பட்ட சுவாச நோய்கள் அல்லது நீரிழிவு நோய்) ஏதேனும் ஒன்றால் இறப்பதற்கான நிகழ்தகவு உலகளவில் 22% குறைந்துள்ளது.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>நீரிழிவு நோய் அறிகுறிகள்</h1>\n<p>நீரிழிவு நோயின் அறிகுறிகள் திடீரென்று ஏற்படலாம். வகை 2 நீரிழிவு நோயில், அறிகுறிகள் லேசானவை மற்றும் கவனிக்கப்படுவதற்கு பல ஆண்டுகள் ஆகலாம்.</p>\n<p>நீரிழிவு நோயின் அறிகுறிகள் பின்வருமாறு:</p>\n<ul>\n<li>மிகவும் தாகமாக உணர்கிறேன்</li>\n<li>வழக்கத்தை விட அடிக்கடி சிறுநீர் கழிக்க வேண்டும்</li>\n<li>மங்கலான பார்வை</li>\n<li>களைப்பாக உள்ளது</li>\n<li>தற்செயலாக எடை இழப்பு</li>\n</ul>\n<p>காலப்போக்கில், நீரிழிவு இதயம், கண்கள், சிறுநீரகங்கள் மற்றும் நரம்புகளில் உள்ள இரத்த நாளங்களை சேதப்படுத்தும்.</p>\n<p>நீரிழிவு நோயாளிகளுக்கு மாரடைப்பு, பக்கவாதம் மற்றும் சிறுநீரக செயலிழப்பு உள்ளிட்ட உடல்நலப் பிரச்சினைகள் அதிக ஆபத்து உள்ளது.</p>\n<p>நீரிழிவு நோய் ஏற்படலாம் கண்களில் உள்ள இரத்த நாளங்களை சேதப்படுத்துவதன் மூலம் நிரந்தர பார்வை இழப்பு.</p>\n<p>நீரிழிவு நோயால் பாதிக்கப்பட்ட பலர் நரம்பு பாதிப்பு மற்றும் மோசமான இரத்த ஓட்டம் ஆகியவற்றால் தங்கள் கால்களில் பிரச்சனைகளை உருவாக்குகின்றனர். இது பாதத்தில் புண்களை உண்டாக்கி துண்டிக்க வழிவகுக்கும்.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>நீரிழிவு வகைகள்</h1>\n<h2>வகை 1 நீரிழிவு</h2>\n<p>வகை 1 நீரிழிவு நோய் (முன்பு இன்சுலின் சார்ந்தது, இளமைப் பருவம் அல்லது குழந்தைப் பருவம் என அறியப்பட்டது) குறைபாடுள்ள இன்சுலின் உற்பத்தியால் வகைப்படுத்தப்படுகிறது மற்றும் தினசரி இன்சுலின் நிர்வாகம் தேவைப்படுகிறது. 2017 இல் வகை 1 நீரிழிவு நோயால் 9 மில்லியன் மக்கள் இருந்தனர்; அவர்களில் பெரும்பாலோர் அதிக வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் வாழ்கின்றனர். அதன் காரணமோ, தடுப்பதற்கான வழிமுறைகளோ தெரியவில்லை.</p>\n<h2>வகை 2 நீரிழிவு</h2>\n<p>டைப் 2 நீரிழிவு உங்கள் உடல் ஆற்றலுக்காக சர்க்கரையை (குளுக்கோஸ்) எவ்வாறு பயன்படுத்துகிறது என்பதைப் பாதிக்கிறது. இது உடல் இன்சுலின் சரியாகப் பயன்படுத்துவதைத் தடுக்கிறது, இது சிகிச்சை அளிக்கப்படாவிட்டால் இரத்தத்தில் சர்க்கரையின் அளவை அதிகரிக்க வழிவகுக்கும்.</p>\n<p>காலப்போக்கில், வகை 2 நீரிழிவு உடலுக்கு, குறிப்பாக நரம்புகள் மற்றும் இரத்த நாளங்களுக்கு கடுமையான சேதத்தை ஏற்படுத்தும்.</p>\n<p>வகை 2 நீரிழிவு நோய் பெரும்பாலும் தடுக்கக்கூடியது. வகை 2 நீரிழிவு நோயை உருவாக்கும் காரணிகள் அதிக எடை, போதுமான உடற்பயிற்சி செய்யாதது மற்றும் மரபியல் ஆகியவை அடங்கும்.</p>\n<p>வகை 2 நீரிழிவு நோயின் மோசமான விளைவுகளைத் தடுக்க ஆரம்பகால நோயறிதல் முக்கியமானது. நீரிழிவு நோயை ஆரம்பத்திலேயே கண்டறிவதற்கான சிறந்த வழி, ஒரு சுகாதார வழங்குநரிடம் வழக்கமான பரிசோதனைகள் மற்றும் இரத்த பரிசோதனைகளை மேற்கொள்வதாகும்.</p>\n<p>வகை 2 நீரிழிவு நோயின் அறிகுறிகள் லேசானதாக இருக்கலாம். அவை கவனிக்கப்படுவதற்கு பல ஆண்டுகள் ஆகலாம். அறிகுறிகள் வகை 1 நீரிழிவு நோயின் அறிகுறிகளைப் போலவே இருக்கலாம், ஆனால் பெரும்பாலும் குறைவாகவே குறிப்பிடப்படுகின்றன. இதன் விளைவாக, சிக்கல்கள் ஏற்கனவே எழுந்த பிறகு, நோய் தொடங்கிய பல ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு கண்டறியப்படலாம்.</p>\n<p>நீரிழிவு நோயாளிகளில் 95% க்கும் அதிகமானோர் வகை 2 நீரிழிவு நோயைக் கொண்டுள்ளனர். டைப் 2 நீரிழிவு நோய் முன்பு இன்சுலின் அல்லாத சார்பு அல்லது வயது வந்தோருக்கான ஆரம்பம் என்று அழைக்கப்பட்டது. சமீப காலம் வரை, இந்த வகை நீரிழிவு பெரியவர்களிடம் மட்டுமே காணப்பட்டது, ஆனால் இப்போது குழந்தைகளிலும் இது அடிக்கடி நிகழ்கிறது.</p>\n<h2>கர்ப்பகால நீரிழிவு</h2>\n<p>கர்ப்பகால நீரிழிவு என்பது இரத்தத்தில் உள்ள குளுக்கோஸ் அளவு இயல்பை விட அதிகமாகவும் ஆனால் நீரிழிவு நோயைக் கண்டறிவதற்குக் குறைவாகவும் இருக்கும் ஹைப்பர் கிளைசீமியா ஆகும். கர்ப்ப காலத்தில் கர்ப்பகால நீரிழிவு நோய் ஏற்படுகிறது.</p>\n<p>கர்ப்பகால நீரிழிவு நோயால் பாதிக்கப்பட்ட பெண்களுக்கு கர்ப்ப காலத்தில் மற்றும் பிரசவத்தின் போது சிக்கல்கள் அதிகரிக்கும் அபாயம் உள்ளது. இந்த பெண்கள் மற்றும் அவர்களின் குழந்தைகளும் எதிர்காலத்தில் டைப் 2 நீரிழிவு நோயின் அபாயத்தை அதிகரிக்கலாம்.</p>\n<p>கர்ப்பகால நீரிழிவு நோயானது, அறிக்கையிடப்பட்ட அறிகுறிகளைக் காட்டிலும், மகப்பேறுக்கு முந்தைய ஸ்கிரீனிங் மூலம் கண்டறியப்படுகிறது.</p>]]></string>
</resources>