<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இதய துடிப்பு&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் இதயத் துடிப்பு என்பது ஒரு நிமிடத்தில் உங்கள் இதயம் எத்தனை முறை துடிக்கிறது. நீங்கள் என்ன செய்கிறீர்கள் அல்லது உங்களைச் சுற்றி என்ன நடக்கிறது என்பதைப் பொருத்த உங்கள் உடல் தானாகவே உங்கள் இதயத் துடிப்பைக் கட்டுப்படுத்துகிறது. அதனால்தான், நீங்கள் சுறுசுறுப்பாக இருக்கும்போது, உற்சாகமாக அல்லது பயமாக இருக்கும்போது உங்கள் இதயத் துடிப்பு வேகமாகவும், நீங்கள் ஓய்வெடுக்கும்போது, அமைதியாகவும் அல்லது வசதியாகவும் இருக்கும்போது குறைகிறது.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் இதயத் துடிப்பு உங்கள் ஒட்டுமொத்த ஆரோக்கியத்தின் முக்கிய குறிகாட்டியாகும். உங்கள் இதயத் துடிப்பு மிக வேகமாகவோ அல்லது மிக மெதுவாகவோ இருந்தால், அது இதயம் அல்லது பிற உடல்நலப் பிரச்சினைகளின் அறிகுறியாக இருக்கலாம். உங்கள் உடல் முழுவதும் உங்கள் இதயத் துடிப்பை உணரும் திறன் மருத்துவர்களுக்கு மருத்துவ நிலைமைகளைக் கண்டறிய ஒரு சாத்தியமான வழியாகும்.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பு&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பு என்பது உடற்பயிற்சி செய்யாமல், அமைதியாக இருக்கும்போது, ஓய்வெடுக்கும்போது, உட்கார்ந்து அல்லது படுத்துக் கொள்ளாமல், எந்த அடிப்படை மருத்துவ நிலையும் இல்லாமல், உடலுக்குத் தேவையான மிகக் குறைந்த அளவு இரத்தத்தை இதயம் பம்ப் செய்யும் புள்ளியைக் குறிக்கிறது. பெரியவர்களுக்கு சாதாரண இதயத் துடிப்பு நிமிடத்திற்கு 60 முதல் 100 துடிக்கிறது மற்றும் நிமிடத்திற்கு மாறுபடும். வயது மற்றும் ஒட்டுமொத்த ஆரோக்கியமும் இதயத் துடிப்பை பாதிக்கிறது, எனவே ஒவ்வொரு நபருக்கும் சாதாரண இதயத் துடிப்பு மாறுபடும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ஒரு நபரின் சாதாரண இதயத் துடிப்பு சாதாரண வரம்பிற்குள் வருமா என்பதைத் தீர்மானிக்க வேண்டியது அவசியம். ஒருவர் உடல்நிலை சரியில்லாமல் இருந்தால் அல்லது இதயத்தை பலவீனப்படுத்தும் காயத்தை அனுபவித்தால், உறுப்புகள் சாதாரணமாக செயல்பட போதுமான இரத்தத்தைப் பெறாது. ஒரு நபர் எவ்வளவு ஆரோக்கியமாக இருக்கிறாரோ, அவ்வளவு குறைவாக அவரது இதயத் துடிப்பு இருக்கும். உதாரணமாக, விளையாட்டு வீரர்களின் இதயத் துடிப்பு நிமிடத்திற்கு 40 முதல் 60 துடிப்புகள் அல்லது அதற்கும் குறைவாக இருக்கலாம்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;வழக்கத்திற்கு மாறாக அதிக அல்லது குறைந்த இதயத் துடிப்பு அடிப்படை உடல்நலப் பிரச்சினைகளைக் குறிக்கலாம். நோயாளிகளின் இயல்பான ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பு நிமிடத்திற்கு 100 துடிப்புகளுக்கு மேல் (வேகமான இதயத் துடிப்பு) அல்லது நிமிடத்திற்கு 60 துடிப்புகளுக்குக் குறைவாக இருந்தால் (மெதுவான இதயத் துடிப்பு) ஒரு தடகள வீரராக இல்லாதபோது அவர்கள் மருத்துவரை அணுக வேண்டும்.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பை அளவிடவும்&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;மணிக்கட்டில் அல்லது கழுத்தின் பக்கவாட்டில் உங்கள் விரல்களைப் பயன்படுத்தி உங்கள் நாடித்துடிப்பைச் சரிபார்ப்பது எளிது.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;மணிக்கட்டில், கட்டை விரலின் அடிப்பகுதிக்குக் கீழே, எதிர் மணிக்கட்டில் ஒரு கையின் ஆள்காட்டி மற்றும் நடு விரல்களை லேசாக அழுத்தவும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;கழுத்தில், உங்கள் தாடை எலும்புக்குக் கீழே, கழுத்தின் பக்கத்தை லேசாக அழுத்தவும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15 வினாடிகளில் துடிப்புகளின் எண்ணிக்கையை எண்ணி, நான்கால் பெருக்கவும். அதுதான் உங்கள் இதயத்துடிப்பு.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;மிகவும் துல்லியமான வாசிப்பைப் பெற, நீங்கள் சில முறை மீண்டும் மீண்டும் மூன்று மதிப்புகளின் சராசரியைப் பயன்படுத்தலாம். ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பை அளவிட, நீங்கள் பின்வரும் படிகளையும் பின்பற்ற வேண்டும்:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;உடற்பயிற்சி அல்லது மன அழுத்தத்திற்குப் பிறகு ஒன்று முதல் இரண்டு மணி நேரத்திற்குள் உங்கள் இதயத் துடிப்பை அளவிட வேண்டாம். கடுமையான நடவடிக்கைகளுக்குப் பிறகு உங்கள் இதயத் துடிப்பு அதிகமாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;காஃபின் உட்கொண்ட பிறகு ஒரு மணி நேரம் காத்திருங்கள், இது இதயத் துடிப்பை ஏற்படுத்தும் மற்றும் உங்கள் இதயத் துடிப்பை அதிகரிக்கும்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;உங்கள் இதயத் துடிப்பைப் பாதிக்கும், நீண்ட நேரம் உட்கார்ந்து அல்லது நின்ற பிறகு படிக்க வேண்டாம்.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் இதயத் துடிப்பைச் சரிபார்க்க பல்வேறு வகையான இதயத் துடிப்பு மானிட்டர்களைப் பயன்படுத்தலாம். ஆனால் பெரும்பாலானவை துல்லியத்திற்கான சுயாதீன சோதனைக்கு உட்படுத்தப்படவில்லை என்பதை அறிந்து கொள்ளுங்கள். ஒரு விருப்பம் டிஜிட்டல் ஃபிட்னஸ் டிராக்கர். மிகவும் நம்பகமானவை உங்கள் மார்பில் சுற்றிக் கொள்ளும் பட்டையில் வயர்லெஸ் சென்சாரைப் பயன்படுத்துகின்றன. சென்சார் உங்கள் நாடித்துடிப்பை மின்னணு முறையில் கண்டறிந்து, உங்கள் இதயத் துடிப்பைக் காட்டும் கைக்கடிகாரப் பாணி ரிசீவருக்கு தரவை அனுப்புகிறது. மற்றவை கைக்கடிகாரத்தின் பின்புறத்தில் சென்சார்களைக் கொண்டுள்ளன. சற்றே குறைவான துல்லியமான இந்த சென்சார்கள், தோல் வழியாக இரத்த ஓட்டத்தை அளவிடுவதன் மூலம் உங்கள் இதயத் துடிப்பை தீர்மானிக்கின்றன.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் இதயத் துடிப்பை சரிபார்க்க பல்வேறு ஸ்மார்ட்போன் பயன்பாடுகளும் உள்ளன. இவற்றில் பெரும்பாலானவற்றிற்கு, நீங்கள் ஃபோனின் கேமரா லென்ஸில் உங்கள் விரலை வைக்கிறீர்கள், பின்னர் உங்கள் இதயம் துடிக்கும் ஒவ்வொரு முறையும் உங்கள் விரலில் நிற மாற்றங்களைக் கண்டறியும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;டிரெட்மில்ஸ், நீள்வட்ட இயந்திரங்கள் மற்றும் உடற்பயிற்சி மையங்கள் மற்றும் சில வீட்டு உடற்பயிற்சி அறைகளில் காணப்படும் பிற உடற்பயிற்சி கருவிகள் பெரும்பாலும் ஹேண்ட்கிரிப் இதய துடிப்பு மானிட்டர்களைக் கொண்டுள்ளன. இவை உங்கள் இதயத் துடிப்பின் மின் சமிக்ஞையைக் கண்டறிய உங்கள் உள்ளங்கையில் இருந்து வியர்வையின் அளவு மற்றும் பிடியில் உள்ள உலோகத்தை சார்ந்துள்ளது. ஆனால் வல்லுநர்கள் உங்கள் இதயத் துடிப்பைச் சரிபார்க்க இவற்றைப் பரிந்துரைக்கவில்லை, ஏனெனில் அவை தவறானவை.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;உங்கள் ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பை எப்போது சரிபார்க்க வேண்டும்?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பை அளவிடுவதற்கு மிகவும் பொருத்தமான நேரம் அதிகாலையில் எழுந்தவுடன், படுக்கையில் இருந்து எழும்புவதற்கு முன், மற்றும் நீங்கள் நன்றாக தூங்கினால் இன்னும் சிறந்தது. உங்கள் ஓய்வெடுக்கும் இதயத் துடிப்பை அளவிட குறிப்பிட்ட முறையைப் பயன்படுத்தவும், பின்னர் முடிவுகளை பதிவு செய்யவும். வாசிப்புகளின் துல்லியத்தை உறுதிப்படுத்த, தொடர்ந்து பல நாட்களுக்கு உங்கள் இதயத் துடிப்பை நீங்கள் சரிபார்க்க வேண்டும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;அமெரிக்கன் ஹார்ட் அசோசியேஷன் (AHA) படி, சராசரி ஓய்வு இதய துடிப்பு நிமிடத்திற்கு 60-80 துடிக்கிறது. இருப்பினும், இந்த எண்ணிக்கை வயதுக்கு ஏற்ப படிப்படியாக அதிகரிக்கிறது, மேலும் அதிக தீவிரம் கொண்ட தடகள பயிற்சியில் ஈடுபடும் நபர்களுக்கு, ஓய்வெடுக்கும் இதய துடிப்பு குறைவாக இருக்கும்.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;இலக்கு இதயத் துடிப்பு&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;மிதமான தீவிர உடல் செயல்பாடுகளுக்கு, உங்கள் இலக்கு இதயத் துடிப்பு உங்கள் அதிகபட்ச இதயத் துடிப்பில் 64% மற்றும் 76% 1,2 க்கு இடையில் இருக்க வேண்டும். உங்கள் வயதின் அடிப்படையில் உங்கள் அதிகபட்ச இதயத் துடிப்பை மதிப்பிடலாம். உங்கள் அதிகபட்ச வயது தொடர்பான இதயத் துடிப்பைக் கணக்கிட, உங்கள் வயதை 220 இலிருந்து கழிக்கவும். எடுத்துக்காட்டாக, 50 வயதுடைய நபருக்கு, மதிப்பிடப்பட்ட அதிகபட்ச வயது தொடர்பான இதயத் துடிப்பு கணக்கிடப்படும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;220 - 50 ஆண்டுகள் = நிமிடத்திற்கு 170 துடிப்புகள் (பிபிஎம்). 64% மற்றும் 76% நிலைகள்:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% நிலை: 170 x 0.64 = 109 bpm, மற்றும்&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% நிலை: 170 x 0.76 = 129 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;50 வயதுடைய நபருக்கு மிதமான தீவிரம் கொண்ட உடல் செயல்பாடு, உடல் செயல்பாடுகளின் போது இதயத் துடிப்பு 109 முதல் 129 பிபிஎம் வரை இருக்க வேண்டும் என்பதை இது காட்டுகிறது.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;தீவிரமான உடல் செயல்பாடுகளுக்கு, உங்கள் இலக்கு இதயத் துடிப்பு உங்கள் அதிகபட்ச இதயத் துடிப்பில் 77% மற்றும் 93% 1,2 க்கு இடையில் இருக்க வேண்டும். இந்த வரம்பைக் கண்டுபிடிக்க, மேலே பயன்படுத்தப்பட்ட அதே சூத்திரத்தைப் பின்பற்றவும், தவிர, &amp;ldquo;64 மற்றும் 76%&amp;rdquo; ஐ &amp;ldquo;77 மற்றும் 93%&amp;rdquo; ஆக மாற்றவும். எடுத்துக்காட்டாக, 35 வயதுடைய நபருக்கு, மதிப்பிடப்பட்ட அதிகபட்ச வயது தொடர்பான இதயத் துடிப்பு 220 - 35 ஆண்டுகள் = நிமிடத்திற்கு 185 துடிப்புகள் (பிபிஎம்) என கணக்கிடப்படும். 77% மற்றும் 93% நிலைகள்:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% நிலை: 185 x 0.77 = 142 bpm, மற்றும்&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% நிலை: 185 x 0.93 = 172 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;35 வயதுடைய நபரின் தீவிர-தீவிர உடல் செயல்பாடு, உடல் செயல்பாடுகளின் போது இதயத் துடிப்பு 142 முதல் 172 பிபிஎம் வரை இருக்க வேண்டும் என்பதை இது காட்டுகிறது.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;டாக்ரிக்கார்டியா&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;உங்களுக்கு டாக்ரிக்கார்டியா இருந்தால், உங்கள் இதயம் இயல்பை விட சில நொடிகள் முதல் சில மணி நேரம் வரை வேகமாக துடிக்கும். பொதுவாக, நீங்கள் சுறுசுறுப்பாக இல்லாதபோது உங்கள் இதயத் துடிப்பு நிமிடத்திற்கு 60 முதல் 100 துடிக்கிறது. ஓய்வு நேரத்தில் உங்கள் இதயம் நிமிடத்திற்கு 100 முறைக்கு மேல் துடித்தால், அது டாக்ரிக்கார்டியா.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் இதயம் அடிக்கடி துடிப்பதால், துடிப்புக்கு இடையில் இரத்தத்தை நிரப்ப அதற்கு நேரம் இல்லை. உங்கள் இதயம் உங்கள் செல்கள் அனைத்திற்கும் தேவையான இரத்தம் மற்றும் ஆக்ஸிஜனை வழங்க முடியாவிட்டால் இது ஆபத்தானது.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;உங்கள் இதயம் பொதுவாக உங்கள் இதயத்தின் சினோட்ரியல் (SA) முனையிலிருந்து வரும் மின் சமிக்ஞைகளுக்கு பதிலளிக்கிறது. இந்த சமிக்ஞைகள் உங்கள் இதயம் எவ்வளவு அடிக்கடி துடிக்கிறது என்பதைக் கட்டுப்படுத்துகிறது. நீங்கள் ஒரு பயம் அல்லது மிகவும் உணர்ச்சிவசப்பட்ட அல்லது கவலையாக இருக்கும் போது அல்லது உடற்பயிற்சி செய்யும் போது, உங்கள் இதயம் குறுகிய காலத்திற்கு அடிக்கடி சமிக்ஞைகளை அனுப்பலாம். இது சைனஸ் டாக்ரிக்கார்டியா என்று அழைக்கப்படுகிறது மற்றும் நீங்கள் அமைதியாக அல்லது ஓய்வெடுக்கும்போது போய்விடும்.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;மற்ற வகை டாக்ரிக்கார்டியா மீண்டும் மீண்டும் வரலாம் மற்றும் மிகவும் தீவிரமானதாக இருக்கலாம்.&lt;/p&gt;</string></resources>