<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Evite estos errores al beber agua&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Si las vitaminas, los minerales, las proteínas, las grasas, el agua y los carbohidratos son esenciales para la supervivencia, también lo es el agua. No sólo nos mantiene hidratados, sino que garantiza que nuestro cuerpo funcione correctamente. No es de extrañar que los expertos en salud nos aconsejen beber al menos de ocho a diez vasos de agua todos los días.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Cuando se trata de agua potable, la cantidad suficiente no es suficiente para cuidarla. También debes conocer la forma correcta de beber agua para tener una mejor salud. La mayoría de nosotros cometemos errores comunes, como beber agua estando de pie, y este tipo de errores pueden causarnos problemas.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Aquí hay cinco errores que puedes cometer al beber agua, pero que debes evitar:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. No beber agua estando de pie&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;¿No estamos todos acostumbrados a beber agua estando de pie? Aunque es posible que nunca hayas pensado si esta es la forma correcta de beber agua o no, es posible que tus mayores te hayan recordado al menos una vez que el agua debe consumirse estando sentado.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Los nervios se tensan al beber agua estando de pie. Puede alterar el equilibrio de líquidos y provocar indigestión. Al estar de pie y beber, el agua va a la parte baja del estómago y no obtendremos nutrientes.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Evitar tragar agua rápidamente&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Siempre que tenemos prisa, intentamos beber agua de una sola vez tanto como podamos. Pero es perjudicial. Si tiene prisa, simplemente no trague el agua, ya que las impurezas en el riñón y la vejiga pueden acumularse debajo. Basta con tomar pequeños sorbos de agua para ayudar a la digestión. Por ello, es recomendable tomar agua poco a poco ya que tiene diversos beneficios.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Evite beber agua justo antes de la comida.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Su estómago debe estar lleno con un 50 por ciento de comida, un 25 por ciento de agua y un 25 por ciento vacío para el proceso digestivo. Por eso beber agua justo antes de comer no es una buena idea. Hacerlo puede hacer que se sienta más lleno y entonces no podrá comer suficiente comida. No podrá obtener la cantidad adecuada de nutrientes y esto puede incluso alterar la digestión. Entonces, también puedes tener problemas como náuseas y estreñimiento.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Evitar añadir edulcorantes artificiales&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Los edulcorantes artificiales pueden contener cero calorías, pero los estudios han demostrado que pueden promover el aumento de peso y el riesgo de ciertas condiciones de salud. No solo eso, el azúcar aumenta las necesidades de agua del cuerpo debido a la cantidad de agua necesaria para metabolizar el azúcar. Entonces, si bien las bebidas azucaradas pueden tener un sabor refrescante al principio, en realidad pueden deshidratar.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Si eres uno de ellos que tiende a agregar sabores o edulcorantes artificiales al agua, deja de hacerlo de inmediato. Trate de evitar cualquier cosa que contenga azúcar, jarabe de maíz con alto contenido de fructosa, aspartamo o sucralosa. En lugar de eso, puedes optar por limón, menta o hierbas.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Los mejores momentos para beber agua&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Justo cuando te despiertas&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Comience bien el día con un gran vaso de H2O. Como no puedes beber agua mientras duermes, te despiertas deshidratado. Beber agua todas las mañanas no sólo ayudará a satisfacer la sed, sino que también hará que sea más fácil mantener hábitos de hidratación saludables a largo plazo. Además, puede ayudar a mejorar el estado de ánimo, la función cerebral y los niveles de energía.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Antes y durante una comida&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber un vaso de agua antes de una comida puede ayudar a perder peso porque puede ayudarle a sentirse más lleno y evitar comer en exceso. Por otro lado, beber agua con los alimentos favorece la digestión, especialmente los alimentos ricos en fibra.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Media tarde para evitar el bajón&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;¿Te falta energía alrededor de las 3 p. m.? En lugar de tomar otra taza de café, tome una botella o un vaso de agua. Consumir cafeína seis horas antes de acostarse puede alterar tu sueño, lo que puede afectar tu estado de ánimo al día siguiente. La deshidratación puede ser la causa principal de esta depresión de media tarde, por lo que beber agua puede ayudar a combatir la fatiga y otros síntomas no deseados.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Antes, durante y después del ejercicio&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Suponga que se está preparando para un entrenamiento riguroso o un evento activo. En ese caso, debes beber agua regularmente en los días previos a la actuación en lugar de consumir mucha agua inmediatamente antes para evitar la hinchazón. Para entrenamientos moderados, intenta beber un vaso de agua 30 minutos antes de comenzar. Dado que se pierde agua y electrolitos a través del sudor, debes beber sorbos de agua durante y después del entrenamiento para mantener tu cuerpo hidratado y reponer los líquidos perdidos.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Cuando tienes dolor de cabeza o migraña&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Los dolores de cabeza y las migrañas no son divertidos, especialmente si ocurren a diario. Un dolor de cabeza puede ser un síntoma común de deshidratación, por lo que beber más agua puede ser la clave para lograr cierto alivio. La deshidratación también es un desencadenante común de las migrañas, por lo que aumentar la ingesta de agua puede ayudar a disminuir la gravedad, la frecuencia y la duración de las migrañas.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Con estas recomendaciones en mente sobre los mejores momentos para beber agua en un día, prepárate para tener éxito en tu rutina. ¡Implementar estos pequeños cambios puede marcar una gran diferencia a largo plazo!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Reemplazo de bebidas por agua para la salud&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Eliminas las toxinas de tu cuerpo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber demasiados refrescos o refrescos puede causar daño renal. Dado que los riñones ayudan a eliminar toxinas y desechos del cuerpo, su incapacidad para realizar dicha función debido al alto consumo de azúcar puede provocar la acumulación de desechos metabólicos que pueden causar muchos problemas de salud graves.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;El agua, por otro lado, es un lubricante natural que ayuda al buen funcionamiento de los riñones. Al beber suficiente agua, tus riñones pueden funcionar al máximo, ayudándote a eliminar las toxinas de la sangre y la orina a través de la vejiga, lo que te ayuda a mantener tu cuerpo y tu sistema limpios de adentro hacia afuera.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Mejoras la resistencia y flexibilidad de tus músculos&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Cuando se trata de formar y mantener los huesos, el calcio es uno de los minerales importantes que se necesitan. El consumo de grandes cantidades de bebidas carbonatadas (bebidas que contienen dióxido de carbono disuelto) puede interferir con la absorción de calcio, lo que provoca huesos y músculos débiles. Por lo tanto, para prevenir esto, es fundamental reducir drásticamente el consumo de refrescos y bebidas energéticas que contienen carbonatación y sustituirlos por agua.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;No se puede dejar de enfatizar la importancia del agua en nuestros cuerpos. Es posible que no muchos sean conscientes del hecho de que el agua constituye una gran parte de nuestra composición muscular. El agua ayuda a absorber y retener minerales esenciales, lo que, a su vez, nos ayuda a mantener huesos sanos y fuertes. Como tal, al mantenerse bien hidratado, no solo podrá mejorar su resistencia muscular sino que también podrá mejorar su flexibilidad, lo que le ayudará a lograr el máximo rendimiento en todo lo que haga.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Tu capacidad para enfocarte y concentrarte se vuelve más aguda&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Además de afectar tu salud física, las bebidas gaseosas azucaradas o carbonatadas también pueden dañar tu salud mental. El consumo excesivo de estas bebidas puede provocar deshidratación y provocar un desequilibrio en ciertas sustancias químicas del cerebro, lo que provoca problemas como depresión, mala memoria, fatiga cerebral y falta de claridad mental.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Al cambiar al agua, podrá combatir eficazmente los efectos nocivos de estas bebidas. Además, al asegurarse de que su cuerpo esté bien hidratado, se asegura de que su cerebro, que está compuesto en un 80% de agua, pueda acceder a la cantidad de oxígeno necesaria para funcionar de manera óptima. nivel.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;El agua ayuda a mejorar su capacidad para concentrarse mejor. También ayuda a aumentar la concentración y el poder de la memoria. Además, reduce la fatiga diurna y ayuda a prevenir los trastornos por déficit de atención tanto en niños como en adultos.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Aumentas tu tasa metabólica&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;El metabolismo se refiere a la velocidad a la que su cuerpo puede convertir los alimentos en energía.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Beber grandes cantidades de bebidas azucaradas, con cafeína y carbonatadas provoca deshidratación, lo que aumenta el riesgo de sufrir trastornos metabólicos que provocan aumento de peso, antojos de azúcar, letargo, dolores articulares y musculares, etc.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Al reemplazar estas bebidas con agua, puede hidratar su cuerpo, acelerando así su tasa metabólica y provocando una quema de calorías más rápida. Además, el agua ayuda a regular y controlar los niveles de azúcar en la sangre, manteniendo a raya la fatiga, el letargo y los antojos de azúcar, lo que promueve aún más la buena salud.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Obtienes un cutis más brillante y saludable&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uno de los principales beneficios de sustituir tus refrescos favoritos por agua corriente es una piel luminosa y radiante. Se sabe que las bebidas gaseosas dañan las células de la piel y los enlaces de colágeno, lo que provoca envejecimiento prematuro, opacidad, sequedad, manchas oscuras, arrugas y otros.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Así, para anular los efectos de estas bebidas nocivas y desintoxicar tu organismo, es recomendable beber suficiente agua a diario. Esto ayuda a eliminar las toxinas y facilita una producción más rápida de sangre y células musculares, proporcionándole una tez brillante y más saludable en un lapso de tiempo muy corto.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Eres capaz de estimular tu sistema digestivo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Las bebidas carbonatadas se componen principalmente de dióxido de carbono disuelto que puede provocar indigestión y flatulencias. De manera similar, los refrescos o refrescos son en su mayoría ácidos y su consumo elevado puede provocar un desequilibrio del pH que provoca una serie de problemas digestivos graves, como hinchazón, úlceras estomacales, diarrea, gases y dolor de estómago.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Por tanto, para evitar estos problemas y conseguir un sistema digestivo sano y mejorado, pasarse al agua potable es fundamental. Una ingesta adecuada de agua en el día a día ayudará a prevenir trastornos estomacales y mejorará las deposiciones. Además, ayudará a mejorar el equilibrio de los niveles de pH en su cuerpo y ayudará a prevenir el estreñimiento.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. El agua mejora la circulación sanguínea&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Los edulcorantes artificiales que se encuentran en muchas bebidas azucaradas y refrescos pueden hacer que algunos de los vasos sanguíneos funcionen de manera irregular, lo que provoca una serie de problemas de salud como presión arterial alta, aumento del ritmo cardíaco, reducción del flujo sanguíneo al cerebro y al sistema digestivo, y otros problemas vitales. órganos.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Como uno de los elementos más importantes de la vida humana, el agua puede ayudar a mejorar la circulación sanguínea en el cuerpo, asegurando así que los vasos sanguíneos no se vean obstaculizados de ninguna manera. Por lo tanto, si desea que su sistema circulatorio funcione de manera eficiente, debe dejar los refrescos y otras bebidas azucaradas lo antes posible y reemplazarlos con agua potable pura.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;¿Beber agua con el estómago vacío?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;El agua posee ciertas propiedades para mejorar tu salud. Estos son los diversos beneficios de beber agua con el estómago vacío:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Limpia tus intestinos&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber agua con el estómago vacío ayuda a limpiar los intestinos. Crea una necesidad de defecar y, por lo tanto, ayuda a regular el tracto digestivo. Si tiene dificultades para realizar movimientos o si se siente estreñido, beba mucha agua, ya que ayuda a eliminar los desechos de su cuerpo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Elimina las toxinas del cuerpo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber agua ayuda a eliminar todas las toxinas del cuerpo. Ayuda a desintoxicarse. Elimina todas las toxinas del cuerpo y limpia el sistema. La eliminación de toxinas mejora la calidad de la piel y aporta luminosidad al rostro.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previene dolores de cabeza&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Una de las principales razones del dolor de cabeza es la falta de ingesta regular de agua. La deshidratación provoca dolor de cabeza. Beber agua no sólo previene el dolor de cabeza sino que también previene el mal olor y otros problemas dentales.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aumenta el hambre&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber agua temprano en la mañana, en ayunas, elimina todos los desechos del cuerpo y provoca hambre.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aumenta la energía&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber agua con el estómago vacío estimula la población de glóbulos rojos a un ritmo más rápido, lo que a su vez aumenta los niveles de energía del cuerpo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Acelera tu metabolismo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Una persona que está a dieta debe beber mucha agua para aumentar la tasa metabólica. La tasa metabólica aumenta alrededor del 25 por ciento al beber agua con el estómago vacío. Una digestión más rápida también resulta en una pérdida de peso saludable.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ayuda a reducir el peso&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;El agua no tiene calorías, por lo que beber mucha agua durante la dieta es esencial, ya que ayuda a perder peso. También elimina todas las toxinas y reduce la acidez. A medida que el agua aumenta el metabolismo, su cuerpo también tiende a quemar calorías más rápido. Esta es una de las mejores estrategias para reducir peso.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Mejora tu piel&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;La deshidratación causa una serie de problemas, uno de los cuales es el problema de la piel. La deshidratación provoca arrugas prematuras y vuelve la piel porosa. Beber agua en ayunas regula el flujo sanguíneo y mejora la calidad de la piel. También ayuda a liberar toxinas del cuerpo y hace que la piel esté radiante.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Promueve el cabello sano&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber mucha agua también promueve un cabello sano y brillante. El agua constituye hasta 1/4 del cabello y, por lo tanto, una ingesta insuficiente de agua puede hacer que el cabello se vuelva quebradizo y débil. La ingesta regular de agua mejora y potencia la calidad del cabello.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previene los cálculos renales&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber agua en ayunas previene la formación de cálculos renales. También previene las infecciones de la vejiga. El agua diluye los ácidos y previene la formación de cálculos en el riñón.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fortalece el sistema inmunológico&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber mucha agua elimina todas las toxinas y evita que las infecciones se propaguen por el cuerpo. En última instancia, esto fortalece el sistema inmunológico y mantiene al cuerpo alejado de diversos tipos de infecciones.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Beba un vaso de agua en ayunas todos los días para experimentar estos beneficios.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Beneficios de beber agua con limón&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Ayuda en la digestión&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;El ácido ayuda a descomponer los alimentos. Por eso hay tanto en nuestro estómago. El ácido de los limones puede ser especialmente útil para complementar los niveles de ácido del estómago, que tienden a disminuir a medida que envejecemos.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Te ayuda a mantenerte hidratado&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;La mayoría de nosotros no bebemos suficiente agua. El hábito diario del agua con limón es una forma fácil de empezar el día con el pie derecho. ¿Cómo sabes si estás bebiendo lo suficiente? Su orina es casi clara.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Apto para bajar de peso&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Somos criaturas de hábitos. Considere el impacto de reemplazar el zumo de naranja o el café con leche de la mañana por agua con limón. No sólo una vez, sino quizás 20 veces al mes, y multiplíquelo por 10 años. Tu cintura te lo agradecerá.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previene la oxidación&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Como todos los productos agrícolas, los limones contienen fitonutrientes que protegen el cuerpo contra las enfermedades. Estos fitonutrientes tienen poderosas propiedades antioxidantes, que previenen el daño celular causado por la oxidación, el mismo mecanismo que causa la oxidación.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Proporciona una dosis saludable de vitamina C.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Exprime medio limón en tu agua y agregarás solo 6 calorías a tu dieta. Además, obtendrás más de una sexta parte de tu vitamina C diaria, que es necesaria para protegernos del daño celular y reparar lesiones.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Proporciona un aumento de potasio.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Su cuerpo no puede funcionar sin potasio. Es necesario para la comunicación nervio-músculo, el transporte de nutrientes y desechos y la regulación de la presión arterial. Las frutas y verduras son fuentes importantes de potasio.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ayuda a prevenir cálculos renales&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;El agua con limón ayuda a prevenir cálculos dolorosos en personas con deficiencia de citrato urinario (una forma de ácido cítrico). Más importante aún, el aumento de líquidos ayuda a prevenir la deshidratación, una causa común de cálculos renales.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;¿Está bien beber agua durante las comidas?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;No hay preocupación de que el agua diluya o debilite (diluya) los jugos digestivos o interfiera con la digestión. De hecho, beber agua durante o después de una comida ayuda a que el cuerpo descomponga y procese los alimentos (digestión).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;El agua es vital para una buena salud. El agua y otras bebidas ayudan a descomponer los alimentos para que su cuerpo pueda absorber (absorber) los nutrientes. El agua también suaviza las heces, lo que ayuda a prevenir el estreñimiento. Elija agua cuando sea posible en lugar de bebidas llenas de azúcar.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Beber agua: los beneficios para la salud&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Obtener suficiente agua todos los días es importante para su salud. Beber agua puede prevenir la deshidratación, una afección que puede provocar pensamientos confusos, provocar cambios de humor, sobrecalentamiento del cuerpo y provocar estreñimiento y cálculos renales. El agua no tiene calorías, por lo que también puede ayudar a controlar el peso corporal y reducir la ingesta de calorías cuando se sustituye por bebidas con calorías, como el té dulce o los refrescos regulares.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;El agua ayuda a tu cuerpo:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Mantenga una temperatura normal.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Lubrique y amortigüe las articulaciones.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Proteja su médula espinal y otros tejidos sensibles.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Deshágase de los desechos a través de la orina, la transpiración y las deposiciones.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Tu cuerpo necesita más agua cuando estás:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;En climas cálidos.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Más actividad física.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Tener fiebre.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Tener diarrea o vómitos.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Peligros de la sobrehidratación&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Cuando una persona consume una cantidad excesiva de agua y las células de su cerebro comienzan a hincharse, la presión dentro de su cráneo aumenta. Esto provoca los primeros síntomas de intoxicación por agua, que incluyen:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;dolores de cabeza&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;náuseas&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;vómitos&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Los casos graves de intoxicación por agua pueden producir síntomas más graves, como:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;somnolencia&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;debilidad muscular o calambres&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;aumento de la presión arterial&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;visión doble&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;confusión&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;incapacidad para identificar información sensorial&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;respiración dificultosa&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Una acumulación de líquido en el cerebro se llama edema cerebral. Esto puede afectar el tronco del encéfalo y provocar una disfunción del sistema nervioso central.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;En casos graves, la intoxicación por agua puede provocar convulsiones, daño cerebral, coma e incluso la muerte.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;¿Por qué no debería darles agua a los bebés?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Dar agua a los bebés puede alterar el delicado equilibrio de sodio en sus cuerpos, lo que puede ser muy peligroso. Cuando le das agua a un bebé, puedes diluir el sodio en su torrente sanguíneo. Eso puede causar una condición llamada hiponatremia, o lo que algunas personas llaman “intoxicación por agua”.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Entre otras cosas, los riñones ayudan a eliminar el exceso de líquido filtrándolo hacia la vejiga (lo que le permite orinar). Básicamente, eso evita que su sistema se inunde de agua.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Los riñones adultos son aproximadamente del tamaño de un aguacate grande, por lo que los riñones adultos sanos normalmente pueden seguir eliminando cualquier líquido adicional que ingieramos.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Los riñones del recién nacido, por otro lado, son aproximadamente del tamaño de una uva. Por lo tanto, es más fácil que los riñones de su bebé se abrumen. Y no hace falta mucho para que el cuerpo de su bebé obtenga más agua de la que puede soportar.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Cuando el cuerpo de un bebé (o de un adulto) está sobrecargado de agua, puede comenzar a diluir su sangre. Ahí es cuando las cosas se ponen peligrosas. Porque la sangre empapada reduce el contenido de sodio en su cuerpo.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Cuando el contenido de sodio de su bebé baja demasiado debido a que bebe demasiada agua, puede provocar síntomas graves, como convulsiones e incluso coma y daño cerebral permanente.&lt;/p&gt;</string>
</resources>