<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>正常な血糖値</h1>\n<p>血糖（血糖）は体の主なエネルギー源であり、臓器、特に神経系や脳にとって非常に重要かつ必要な燃料源でもあります。</p>\n<p>血糖指数 (GI) は血液中のグルコース濃度を示す値として定義され、通常は mmol/l または mg/dl の単位で測定されます。 血糖値は、特に毎日の食事や活動に関連して、毎日、さらには分ごとに継続的に変化します。 血液中には常に一定量の糖が存在します。 血糖値が常に高いと、糖尿病や多くの臓器、特に腎臓や血管などに影響を及ぼす合併症を引き起こします。</p>\n<p>血糖指数はランダム血糖、空腹時血糖、食後1時間血糖、食後2時間血糖の4種類に分けられ、血糖はHbA1C指数で表されます。</p>\n<p>血糖指数は、調査時の人の血中のグルコースレベルを判断するのに役立ちます。 そこから、患者が正常なのか、前糖尿病なのか、それとも糖尿病なのかを判断できます。</p>\n<p>正常な人にとって安全な血糖指数は次のとおりです。</p>\n<ul>\n<li>ランダム血糖値: &lt; 140 mg/dL (7.8 mmol/l)。</li>\n<li>空腹時血糖値: &lt; 100 mg/dL (&lt; 5.6 mmol/l)。</li>\n<li>食後: &lt; 140mg/dl (7.8 mmol/l)。</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5.7 %。</li>\n</ul>\n<p>詳細：</p>\n<ul>\n<li>空腹時血糖：</li>\n</ul>\n<p>空腹時血糖指数は、朝、何も食べたり飲んだりしていない少なくとも8時間程度の絶食状態で測定されます。 空腹時血糖指数は約 70 mg/dL (3.9 mmol) です。 /L) および 92 mg/dL (5.0 mmol/L) が正常です。</p>\n<p>研究を通じて、医療専門家は、空腹時血糖値がこの範囲にある人には、今後10年以上は糖尿病を発症するリスクがないことを発見しました。</p>\n<ul>\n<li>食後の血糖値：</li>\n</ul>\n<p>正常な健康人の食後血糖指数は、食後 1 ～ 2 時間以内に測定すると 140mg/dL (7.8 mmol/L) 未満です。</p>\n<ul>\n<li>就寝時の血糖値：</li>\n</ul>\n<p>正常な人の就寝前の血糖値は110～150mg/dl（6.0～8.3mmol/lに相当）の範囲です。</p>\n<ul>\n<li>ヘモグロビン A1c (HbA1c) 検査:</li>\n</ul>\n<p>48 mmol/mol (6.5%) 未満の HbA1c は正常です。 HbA1C は糖尿病の診断によく使用されます。</p>\n<p>70 mg/dL (3.9 mmol/L) 未満の血糖値は低血糖とみなされます。 これは危険な状態であり、直ちに緊急治療が必要です。 この血糖値の低下が続くと、患者は昏睡状態に陥り、脳に損傷を引き起こす可能性があります。</p>\n<p>ただし、血糖値が高い場合は、膵臓細胞のインスリン分泌能力が低下しているか、体内に十分なインスリンがあるにもかかわらず効果がない（インスリン抵抗性）ことが考えられます。 体のニーズを満たすために、膵臓は過負荷になって損傷するまで、ますます激しく働かなければなりません。 さらに、アテローム性動脈硬化としても知られる血管の硬化も引き起こします。 体のほとんどの部分は、血糖値の上昇により損傷を受けやすくなります。</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>糖尿病</h1>\n<p>糖尿病は、膵臓が十分なインスリンを生成しない場合、または体が生成するインスリンを効果的に使用できない場合に発生する慢性疾患です。 インスリンは血糖を調節するホルモンです。 高血糖は、血糖値の上昇または血糖値の上昇とも呼ばれ、管理されていない糖尿病の一般的な影響であり、時間が経つと体の多くのシステム、特に神経や血管に深刻な損傷をもたらします。</p>\n<p>時間が経つと、心臓病、視力喪失、腎臓病などの深刻な健康上の問題を引き起こす可能性があります。</p>\n<p>糖尿病の治療法はまだありませんが、体重を減らし、健康的な食べ物を食べ、活動することが非常に役立ちます。 他にできること:</p>\n<ul>\n<li>処方された通りに薬を飲みましょう。</li>\n<li>糖尿病の自己管理に関する教育とサポートを受けてください。</li>\n<li>医療の予約を取り、それを守ります。</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>糖尿病はどのくらい一般的ですか?</h1>\n<p>2014 年には、18 歳以上の成人の 8.5% が糖尿病を患っていました。 2019年、糖尿病は150万人の死亡の直接原因であり、糖尿病による全死亡の48%は70歳未満で発生しました。 さらに46万人の腎臓病による死亡は糖尿病が原因であり、心血管死の約20％は血糖値の上昇が原因となっている。</p>\n<p>2000 年から 2019 年の間に、糖尿病による年齢標準化死亡率は 3% 増加しました。 低中所得国では、糖尿病による死亡率が 13% 増加しました。</p>\n<p>対照的に、30歳から70歳の間で4つの主要な非感染性疾患（心血管疾患、がん、慢性呼吸器疾患、または糖尿病）のいずれかで死亡する確率は、2000年から2019年の間に世界全体で22％減少しました。</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>糖尿病の症状</h1>\n<p>糖尿病の症状は突然現れることがあります。 2 型糖尿病では、症状が軽い場合があり、気づくまでに何年もかかる場合があります。</p>\n<p>糖尿病の症状には次のようなものがあります。</p>\n<ul>\n<li>とても喉が渇いた</li>\n<li>通常よりも頻繁に排尿する必要がある</li>\n<li>ぼやけた視界</li>\n<li>疲労感</li>\n<li>意図せずに体重が減る</li>\n</ul>\n<p>糖尿病は時間の経過とともに、心臓、目、腎臓、神経の血管に損傷を与える可能性があります。</p>\n<p>糖尿病患者は、心臓発作、脳卒中、腎不全などの健康上の問題を引き起こすリスクが高くなります。</p>\n<p>糖尿病が原因となる可能性がある目の血管を損傷することにより、永久的な視力が失われます。</p>\n<p>糖尿病患者の多くは、神経損傷や血流不良により足に問題を抱えています。 これは足の潰瘍を引き起こし、切断につながる可能性があります。</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>糖尿病の種類</h1>\n<h2>1型糖尿病</h2>\n<p>1 型糖尿病 (以前はインスリン依存性、若年性または小児期発症として知られていた) は、インスリン産生の欠乏を特徴とし、毎日のインスリン投与を必要とします。 2017 年には 900 万人が 1 型糖尿病を患っていました。 彼らの大多数は高所得国に住んでいます。 その原因も予防方法も不明です。</p>\n<h2>2型糖尿病</h2>\n<p>2 型糖尿病は、体がエネルギーとして糖 (グルコース) を使用する方法に影響を与えます。 体がインスリンを適切に使用できなくなり、治療しないと血糖値が高くなる可能性があります。</p>\n<p>2 型糖尿病は時間が経つと、身体、特に神経や血管に深刻な損傷を引き起こす可能性があります。</p>\n<p>2 型糖尿病は多くの場合予防可能です。 2 型糖尿病の発症に寄与する要因には、過体重、十分な運動不足、遺伝などが含まれます。</p>\n<p>2 型糖尿病の最悪の影響を防ぐには、早期診断が重要です。 糖尿病を早期に発見する最善の方法は、医療提供者による定期的な健康診断と血液検査を受けることです。</p>\n<p>2 型糖尿病の症状は軽い場合があります。 気づくまでに数年かかる場合もあります。 症状は 1 型糖尿病の症状に似ている場合がありますが、多くの場合、それほど顕著ではありません。 その結果、すでに合併症が発生し、発症から数年後にこの病気が診断されることもあります。</p>\n<p>糖尿病患者の 95% 以上が 2 型糖尿病です。 2 型糖尿病は、以前はインスリン非依存性糖尿病、または成人発症と呼ばれていました。 最近まで、このタイプの糖尿病は成人にのみ見られましたが、現在では子供でも頻繁に発生しています。</p>\n<h2>妊娠糖尿病</h2>\n<p>妊娠糖尿病は、血糖値が正常より高いが、糖尿病と診断される値を下回る高血糖症です。 妊娠糖尿病は妊娠中に起こります。</p>\n<p>妊娠糖尿病の女性は、妊娠中および出産時の合併症のリスクが高くなります。 これらの女性とおそらくその子供たちも、将来的に 2 型糖尿病のリスクが高くなります。</p>\n<p>妊娠糖尿病は、報告された症状ではなく、出生前スクリーニングによって診断されます。</p>]]></string>
</resources>