<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;水の飲み方の間違いを避ける&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ビタミン、ミネラル、タンパク質、脂肪、水、炭水化物が生存に不可欠であるなら、水も同様です。 それは私たちの水分を保つだけでなく、私たちの体が適切に機能することを保証します。 健康専門家が私たちに毎日少なくともコップ8～10杯の水を飲むようにアドバイスするのも不思議ではありません。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;飲料水に関しては、十分な量があるだけでは十分ではありません。 健康のためには、正しい水の飲み方も知っておくべきです。 私たちのほとんどは、立ったまま水を飲むなどのよくある間違いを犯しており、この種の間違いによって問題が発生する可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;水を飲むときに犯しやすい、避けるべき 5 つの間違いを次に示します。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. 立ったまま水を飲まないでください&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;私たちは皆、立ったまま水を飲むことに慣れているだけではありませんか? これが正しい水の飲み方かどうか考えたことはないかもしれませんが、水は座った状態で飲む必要があると年長者から一度は注意されたことがあるかもしれません。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;立ったまま水を飲むと神経が緊張します。 体液のバランスが崩れ、消化不良を引き起こす可能性があります。 立って水を飲むと水分が胃の下部に行ってしまい、栄養が摂れなくなります。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. 水を一気に飲み込むのは避ける&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;私たちは急いでいるときは、できるだけ一息で水を飲むようにしています。 しかし、それは有害です。 急いでいる場合は、腎臓と膀胱内の不純物が下に蓄積する可能性があるため、水をがぶ飲みしないでください。 消化を助けるために水を少しずつ飲むだけです。 したがって、水にはさまざまな効果があるので、ゆっくりと飲むことをお勧めします。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. 食事の直前に水を飲むのは避ける&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;胃は 50 パーセントの食べ物、25 パーセントの水で満たされ、25 パーセントは消化プロセスのために空にしておく必要があります。 そのため、食事の直前に水を飲むのは得策ではありません。 そうすることで満腹感が得られ、十分な量の食事を食べることができなくなります。 適切な量の栄養を摂取できなくなり、消化が妨げられることもあります。 さらに、吐き気や便秘などの症状が出る場合もあります。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. 人工甘味料の添加を避ける&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;人工甘味料はカロリーがゼロの場合もありますが、研究では体重増加や特定の健康状態のリスクを促進する可能性があることが示されています。 それだけでなく、砂糖は砂糖の代謝に必要な水の量により、体の水分需要を増加させます。 そのため、砂糖入りの飲み物は最初は爽やかに感じるかもしれませんが、実際には脱水症状を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;あなたが水に人工香料や甘味料を加える傾向がある場合は、すぐにそれをやめてください。 砂糖、高果糖コーンシロップ、アスパルテーム、スクラロースを含むものは避けるようにしてください。 その代わりに、レモン、ミント、ハーブなどを選ぶこともできます。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;水を飲むのに最適な時間帯&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. 目が覚めたらすぐに&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;大きなグラス一杯のH2Oで一日を元気にスタートしましょう。 寝ている間は水を飲めないので、目が覚めると脱水状態になります。 毎朝水を飲むと喉の渇きが満たされるだけでなく、長期的には健康的な水分補給の習慣を維持しやすくなります。 さらに、気分、脳機能、エネルギーレベルの向上にも役立ちます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. 食前と食中&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;食前に水を一杯飲むと満腹感が得られ、食べ過ぎを防ぐことができるため、減量に役立ちます。 一方、食べ物と一緒に水を飲むと、特に繊維質の多い食べ物の消化を助けます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. スランプを避けるための午後中頃&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;午後3時頃にエネルギーが不足していますか？ もう一杯のコーヒーに手を伸ばす代わりに、ボトルかコップ一杯の水を手に取りましょう。 就寝の6時間前にカフェインを摂取すると睡眠が妨げられ、翌日の気分に影響を与える可能性があります。 この午後半ばの不調の根本原因は脱水症状である可能性があるため、水を飲むことは疲労やその他の望ましくない症状に対処するのに役立ちます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. 運動前、運動中、運動後&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;厳しいトレーニングやアクティブなイベントの準備をしているとします。 その場合、むくみを避けるために直前に大量の水を摂取するのではなく、パフォーマンスの数日前から定期的に水を飲む必要があります。 中程度のトレーニングの場合は、開始の 30 分前に水を一杯飲むようにしてください。 汗によって水分と電解質が失われるため、運動中および運動後に水を飲んで体の水分を保ち、失われた水分を補給する必要があります。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. 頭痛や片頭痛があるとき&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;頭痛や片頭痛は、特に毎日のように起こる場合には、楽しいものではありません。 頭痛は脱水症状の一般的な症状である可能性があるため、より多くの水を飲むことが症状を軽減する鍵となります。 脱水症状も片頭痛の一般的な引き金となるため、水分摂取量を増やすと片頭痛の重症度、頻度、期間を軽減できる可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;1 日の中で水を飲むのに最適な時間についてのこれらの推奨事項を念頭に置き、習慣を成功させる準備をしましょう。 これらの小さな変更を実装することで、長期的には大きな違いを生むことができます。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;健康のために飲み物を水に置き換える&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. 体から毒素を排出する&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ソーダ/ソフトドリンクを飲みすぎると、腎臓に損傷を与える可能性があります。腎臓は体から毒素や老廃物を除去するのに役立っているため、糖分の過剰摂取により腎臓の機能が果たせなくなると、代謝老廃物の蓄積につながり、多くの深刻な健康上の問題を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;一方、水は腎臓の機能を助ける天然の潤滑剤です。 十分な水を飲むことで、腎臓の機能が最大限に発揮され、血液や尿から膀胱を通して毒素を洗い流すことができ、体とシステムを内側から外側まできれいに保つことができます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. 筋肉の持久力と柔軟性が向上します&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;骨の形成と維持に関しては、カルシウムは必要とされる重要なミネラルの 1 つです。 炭酸飲料（二酸化炭素が溶けている飲み物）を大量に摂取すると、カルシウムの吸収が妨げられ、骨や筋肉が弱くなる可能性があります。 したがって、これを防ぐためには、炭酸を含む清涼飲料水や栄養ドリンクを大幅に減らし、それらを水に置き換えることが不可欠です。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;私たちの体内における水の重要性は、どれだけ強調してもしすぎることはありません。 私たちの筋肉構成の大部分を水が構成しているという事実を知っている人はあまりいないかもしれません。 水は必須ミネラルの吸収と保持を助け、その結果、健康で強い骨を維持するのに役立ちます。 そのため、水分を十分に補給することで、筋持久力が向上するだけでなく、柔軟性も向上し、あらゆる動作で最高のパフォーマンスを達成することができます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. 集中力と集中力がより鋭くなる&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;身体の健康に影響を与えるだけでなく、甘い炭酸飲料や炭酸飲料は精神的な健康にも害を及ぼす可能性があります。 これらの飲料の過剰摂取は脱水症状を引き起こす可能性があり、特定の脳内化学物質の不均衡を引き起こし、うつ病、記憶力の低下、脳疲労、精神的明晰さの欠如などの問題を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;水に切り替えることで、これらの飲み物の悪影響と効果的に戦うことができます。 また、体に十分な水分を補給することで、80% が水分で構成される脳が最適な状態で機能するために必要な量の酸素を確実に供給できるようになります。 レベル。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;水は集中力を高めるのに役立ちます。 集中力や記憶力の向上にも役立ちます。 さらに、日中の疲労を軽減し、子供と大人の両方の注意欠陥障害の予防にも役立ちます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. 代謝率を高める&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;代謝とは、体が食物をエネルギーに変換できる速度を指します。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;甘い飲み物、カフェイン入りの飲み物、炭酸飲料を大量に飲むと脱水症状を引き起こし、体重増加、砂糖への渇望、嗜眠、関節痛、筋肉痛などを引き起こす代謝異常のリスクが高まります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;これらの飲み物を水に置き換えることで、体に水分を補給することができ、代謝率が上がり、カロリーのより速い燃焼につながります。 さらに、水は血糖値の調節と管理に役立ち、疲労、無気力、砂糖への渇望を抑え、さらに健康を促進します。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. 輝くような健康的な肌を手に入れましょう&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;お気に入りのソフトドリンクを普通の水に置き換えることの大きな利点の 1 つは、肌が明るく輝くようになります。 空気を含んだ飲み物は、皮膚細胞やコラーゲン結合に損傷を与え、早期老化、くすみ、乾燥、シミ、シワなどを引き起こすことが知られています。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;したがって、これらの有害な飲み物の影響を無効にし、体を解毒するために、毎日十分な量の水を飲むことをお勧めします。 これにより毒素が排出され、血液や筋肉細胞の生成が促進され、非常に短期間で輝くような健康的な肌が得られます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. 消化器系を刺激できる&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;炭酸飲料は主に溶解した二酸化炭素で構成されており、消化不良や鼓腸を引き起こす可能性があります。 同様に、ソフトドリンクやソーダはほとんどが酸性であり、大量に摂取すると pH バランスが崩れ、膨満感、胃潰瘍、下痢、ガス、腹痛などの深刻な消化上の問題を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;したがって、これらの問題を回避し、健康で改善された消化器系を実現するには、飲料水に切り替えることが不可欠です。 日常的に水分を十分に摂取することで、胃腸障害を予防し、便通を良くすることができます。 さらに、体内の pH レベルのバランスを改善し、便秘の予防にも役立ちます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. 水は血液循環を改善します&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;多くの甘い飲み物や炭酸飲料に含まれる人工甘味料は、一部の血管の機能を不規則にし、高血圧、心拍数の上昇、脳や消化器系への血流の減少、その他の重要な機能などのさまざまな健康上の問題を引き起こす可能性があります。 臓器。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;人間の生活にとって最も重要な要素の 1 つである水は、体内の血液循環を改善し、血管がいかなる形でも妨げられないようにします。したがって、血液循環システムを効率的に機能させたい場合は、できるだけ早くソーダやその他の甘い飲み物をやめて、純粋な飲料水に置き換える必要があります。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;胃が空っぽのときに水を飲む？&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;水には健康を改善する特定の特性があります。 空腹時に水を飲むことのさまざまな利点は次のとおりです。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;腸をきれいにする&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;空腹時に水を飲むと腸がきれいになります。 腸を動かしたいという衝動を引き起こし、消化管の調節に役立ちます。 排泄時に困難を感じた場合、または便秘を感じた場合は、体内の老廃物を除去するのに役立つので、水をたくさん飲んでください。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;体から毒素を洗い流します&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;水を飲むことは、体からすべての毒素を洗い流すのに役立ちます。 自分自身の解毒に役立ちます。 体からすべての毒素を除去し、システムを浄化します。 毒素の除去は肌の質を改善し、顔に輝きをもたらします。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;頭痛を防ぐ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;頭痛の主な原因の 1 つは、定期的な水分摂取の欠如です。 脱水症状は頭痛を引き起こします。 水を飲むことは頭痛を防ぐだけでなく、悪臭やその他の歯の問題も防ぎます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;飢餓が増加する&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;早朝、空腹時に水を飲むと、体内の老廃物がすべて除去され、空腹感を感じます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;エネルギーを増加します&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;空腹時に水を飲むと、赤血球の増殖が促進され、その結果、体のエネルギーレベルが高まります。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;代謝を促進します&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ダイエット中の人は代謝率を高めるために水をたくさん飲む必要があります。 空腹時に水を飲むと代謝率が約 25% 増加します。 消化が速くなると、健康的な体重減少にもつながります。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;体重を減らすのに役立ちます&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;水にはカロリーがないので、ダイエット中は体重を減らすのに十分な水を飲むことが不可欠です。 また、すべての毒素を洗い流し、酸性度を減らします。 水は代謝を高めるため、体はカロリーをより早く燃焼する傾向があります。 これは体重を減らすための最良の戦略の 1 つです。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;肌を改善する&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;脱水症状はさまざまな問題を引き起こしますが、そのうちの 1 つは皮膚の問題です。 脱水は早期のしわを引き起こし、皮膚を多孔質にします。 空腹時に水を飲むと血流が調節され、肌の質が改善されます。 また、体から毒素を排出するのに役立ち、肌を輝かせます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;健康な髪を促進&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;水をたくさん飲むと、健康でつやのある髪も促進されます。 髪の1/4は水分で占められているため、水分の摂取が不足すると髪がもろくなり弱くなってしまいます。 水を定期的に摂取すると、髪の質が改善され、強化されます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;腎臓結石の予防&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;空腹時に水を飲むと、腎臓結石の形成が防止されます。 膀胱感染症の予防にもなります。 水は酸を薄め、腎臓での結石の形成を防ぎます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;免疫システムを強化する&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;水をたくさん飲むと毒素がすべて排出され、感染症が体に広がるのを防ぎます。 これは最終的に免疫システムを強化し、体をさまざまな種類の感染症から遠ざけます。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;これらの効果を実感するには、毎日空腹時にコップ1杯の水を飲んでください。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;レモン水を飲むことの利点&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;消化を助ける&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;酸は食物を分解するのに役立ちます。 だからこそ私たちの胃の中にたくさんのものが存在しているのです。 レモンに含まれる酸は、年齢とともに低下する傾向にある胃酸レベルを補うのに特に役立つ可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;水分補給を助ける&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;私たちのほとんどは十分な水を飲みません。 毎日レモン水を飲む習慣は、良い一日を過ごすための簡単な方法です。 自分が十分に飲んでいるかどうかをどうやって知ることができますか? 尿はほぼ透明です。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;減量に優しい&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;私たちは習慣の生き物です。 朝のOJやカフェラテをレモン水に置き換えた場合の影響について考えてみましょう。 1 回だけではなく、おそらく月に 20 回、それに 10 年を掛けます。 あなたのウエストラインはあなたに感謝するでしょう。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;酸化を防ぐ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;すべての農産物と同様、レモンには病気から体を守る植物栄養素が含まれています。 これらの植物栄養素には強力な抗酸化作用があり、サビを引き起こすのと同じメカニズムである酸化による細胞の損傷を防ぎます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;健康的な量のビタミンCを供給します&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;レモン半分の果汁を水に入れると、食事に加えるカロリーはわずか 6 カロリーです。 さらに、細胞の損傷から私たちを守り、怪我を修復するために必要な、1日のビタミンCの6分の1以上を摂取できます。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;カリウムをブーストします&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;あなたの体はカリウムなしでは機能できません。 神経と筋肉のコミュニケーション、栄養素や老廃物の輸送、血圧の調節に必要です。 果物と野菜はカリウムの重要な供給源です。&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;腎臓結石の予防に役立ちます&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;レモン水は、尿中のクエン酸塩（クエン酸の一種）が不足している人の痛みを伴う結石の予防に役立ちます。 さらに重要なのは、水分を増やすと、腎臓結石の一般的な原因である脱水症状の予防に役立ちます。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;食事中に水を飲んでも大丈夫ですか？&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;水が消化液を薄めたり弱めたり（薄めたり）、消化を妨げる心配はありません。 実際、食中または食後に水を飲むと、体の分解と食物の処理 (消化) が促進されます。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;水は健康のために不可欠です。 水やその他の飲み物は食べ物の分解を助け、体が栄養素を摂取（吸収）できるようにします。 また、水を飲むと便が柔らかくなり、便秘の予防にもなります。 砂糖がたっぷり入った飲み物ではなく、可能であれば水を選びましょう。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;水を飲む: 健康への利点&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;毎日十分な水を摂取することは健康にとって重要です。 水を飲むと、脱水症状を防ぐことができます。脱水症状は、曖昧な思考を引き起こし、気分の変化を引き起こし、体の過熱を引き起こし、便秘や腎臓結石を引き起こす可能性があります。 水にはカロリーがないため、甘いお茶や通常の炭酸飲料などのカロリーのある飲み物の代わりにすると、体重管理やカロリー摂取量の削減にも役立ちます。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;水は体に次のような効果をもたらします。&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;常温を保ちます。&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;関節を潤滑し、クッションを与えます。&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;脊髄やその他の敏感な組織を保護します。&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;排尿、発汗、排便によって老廃物を排出します。&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;次のような場合、体はより多くの水を必要とします。&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;暑い気候では。&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;より身体的に活動的になります。&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;発熱中。&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;下痢や嘔吐がある。&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;過剰な水分補給の危険性&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;人が過剰な量の水を摂取し、脳の細胞が膨張し始めると、頭蓋骨内の圧力が上昇します。 これにより、次のような水中毒の最初の症状が引き起こされます。&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;頭痛&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;吐き気&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;嘔吐&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;重度の水中毒の場合は、次のようなさらに深刻な症状が発生する可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;眠気&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;筋力低下またはけいれん&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;血圧の上昇&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;複視&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;混乱&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;感覚情報を識別できない&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;呼吸困難&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;脳内に体液が溜まることを脳浮腫といいます。 これは脳幹に影響を与え、中枢神経系の機能不全を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;重度の場合、水中毒は発作、脳損傷、昏睡状態を引き起こし、さらには死に至ることもあります。&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;なぜ赤ちゃんに水を与えてはいけないのでしょうか？&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;赤ちゃんに水を与えると、体内の微妙なナトリウムバランスが崩れる可能性があり、非常に危険です。 赤ちゃんに水を与えると、血流中のナトリウムが薄まる可能性があります。 これにより、低ナトリウム血症、または一部の人が「水中毒」と呼ぶ症状を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;とりわけ、腎臓は余分な水分を濾過して膀胱に送り込み、余分な水分を除去するのに役立ちます（おしっこを排出できるようにします）。 これにより、システムへの水の浸水が基本的に防止されます。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;成人の腎臓は大きなアボカドほどの大きさなので、健康で成人した腎臓は通常、摂取した余分な水分を除去し続けることができます。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;一方、生まれたばかりの腎臓はブドウくらいの大きさです。 そのため、赤ちゃんの腎臓が負担を受けやすくなります。 そして、赤ちゃんの体が処理できる量を超える水分を摂取するのに、それほど時間はかかりません。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;赤ちゃん（または大人）の体に水分が過剰になると、血液が薄まり始める可能性があります。 そのとき、事態は危険になります。 血液が水浸しになると体内のナトリウム含有量が低下するためです。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;水分の過剰摂取により赤ちゃんのナトリウム含有量が低くなりすぎると、発作、さらには昏睡や永続的な脳損傷などの重篤な症状を引き起こす可能性があります。&lt;/p&gt;</string>
</resources>