<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ఆరోగ్యకరమైన శరీర బరువు</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఆరోగ్యకరమైన బరువు పరిధిలో BMI గణన:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">తెల్లవారి కోసం: ఆరోగ్యకరమైన బరువు పరిధి 18.5 నుండి 24.9.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">నలుపు, ఆసియా మరియు ఇతర మైనారిటీ జాతి సమూహాలకు: ఆరోగ్యకరమైన బరువు పరిధి 18.5 నుండి 23.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">శ్వేతజాతి వారసత్వం కలిగిన వ్యక్తుల కోసం, ఒక BMI:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 కంటే తక్కువ బరువు తక్కువ</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 మరియు 24.9 మధ్య ఆరోగ్యకరమైనది</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">25 మరియు 29.9 మధ్య అధిక బరువు ఉంటుంది</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 లేదా అంతకంటే ఎక్కువ మంది ఊబకాయంతో ఉన్నారు</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">నలుపు, ఆసియా మరియు ఇతర మైనారిటీ జాతులు తక్కువ BMIతో టైప్ 2 డయాబెటిస్ వంటి కొన్ని దీర్ఘకాలిక పరిస్థితులను అభివృద్ధి చేసే ప్రమాదం ఎక్కువగా ఉంటుంది. ఈ సమూహాల నుండి BMI ఉన్న వ్యక్తులు:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 కంటే తక్కువ బరువు తక్కువ</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 మరియు 22.9 మధ్య ఆరోగ్యంగా ఉంటుంది</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">23 లేదా అంతకంటే ఎక్కువ మంది ప్రమాదంలో ఉన్నారు (అధిక బరువు)</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">27.5 లేదా అంతకంటే ఎక్కువ మంది అధిక ప్రమాదంలో ఉన్నారు (ఊబకాయం)</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">స్థూలకాయం అనేది శరీర కొవ్వును కలిగి ఉండే సంక్లిష్ట వ్యాధి. ఊబకాయం అనేది కేవలం కాస్మెటిక్ ఆందోళన మాత్రమే కాదు. ఇది అనేక ఇతర వ్యాధులు మరియు ఆరోగ్య సమస్యల ప్రమాదాన్ని పెంచే వైద్య సమస్య. వీటిలో గుండె జబ్బులు, మధుమేహం, అధిక రక్తపోటు, అధిక కొలెస్ట్రాల్, కాలేయ వ్యాధి, స్లీప్ అప్నియా మరియు కొన్ని క్యాన్సర్లు ఉంటాయి.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">కొంతమందికి బరువు తగ్గడానికి అనేక కారణాలు ఉన్నాయి. తరచుగా, ఊబకాయం అనేది ఆహారం, శారీరక శ్రమ మరియు వ్యాయామ ఎంపికలతో కలిపి వారసత్వంగా, శారీరక మరియు పర్యావరణ కారకాల నుండి వస్తుంది.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">శుభవార్త ఏమిటంటే, నిరాడంబరమైన బరువు తగ్గడం కూడా ఊబకాయంతో సంబంధం ఉన్న ఆరోగ్య సమస్యలను మెరుగుపరుస్తుంది లేదా నిరోధించవచ్చు. ఆరోగ్యకరమైన ఆహారం, పెరిగిన శారీరక శ్రమ మరియు ప్రవర్తన మార్పులు బరువు తగ్గడంలో మీకు సహాయపడతాయి. ప్రిస్క్రిప్షన్ మందులు మరియు బరువు తగ్గించే విధానాలు ఊబకాయం చికిత్సకు ఇతర ఎంపికలు.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం కారణమవుతుంది</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">శరీర బరువుపై జన్యు, ప్రవర్తనా, జీవక్రియ మరియు హార్మోన్ల ప్రభావాలు ఉన్నప్పటికీ, సాధారణ రోజువారీ కార్యకలాపాలు మరియు వ్యాయామం ద్వారా మీరు బర్న్ చేసే దానికంటే ఎక్కువ కేలరీలు తీసుకున్నప్పుడు ఊబకాయం ఏర్పడుతుంది. మీ శరీరం ఈ అదనపు కేలరీలను కొవ్వుగా నిల్వ చేస్తుంది.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం తరచుగా కారణాలు మరియు దోహదపడే కారకాల కలయిక వల్ల వస్తుంది:</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">కుటుంబ వారసత్వం మరియు ప్రభావాలు</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">మీ తల్లిదండ్రుల నుండి మీరు సంక్రమించే జన్యువులు మీరు నిల్వ చేసే శరీర కొవ్వు పరిమాణాన్ని మరియు ఆ కొవ్వు ఎక్కడ పంపిణీ చేయబడుతుందో ప్రభావితం చేయవచ్చు. మీ శరీరం ఆహారాన్ని ఎంత సమర్ధవంతంగా శక్తిగా మారుస్తుంది, మీ శరీరం మీ ఆకలిని ఎలా నియంత్రిస్తుంది మరియు వ్యాయామం చేసేటప్పుడు మీ శరీరం కేలరీలను ఎలా బర్న్ చేస్తుంది అనే విషయాలలో జన్యుశాస్త్రం కూడా పాత్ర పోషిస్తుంది.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం కుటుంబాలలో నడుస్తుంది. అది వారు పంచుకునే జన్యువుల వల్ల మాత్రమే కాదు. కుటుంబ సభ్యులు కూడా ఒకే విధమైన ఆహారపు అలవాట్లను మరియు కార్యకలాపాలను పంచుకుంటారు.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">జీవనశైలి ఎంపికలు</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>అనారోగ్యకరమైన ఆహారం.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> కేలరీలు అధికంగా ఉన్న ఆహారం, పండ్లు మరియు కూరగాయలు లేకపోవడం, ఫాస్ట్ ఫుడ్&zwnj;తో నిండిన ఆహారం మరియు అధిక కేలరీల పానీయాలు మరియు భారీ భాగాలతో నిండిన ఆహారం బరువు పెరగడానికి దోహదం చేస్తుంది.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>ద్రవ కేలరీలు.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> ప్రజలు పూర్తి అనుభూతి లేకుండా చాలా కేలరీలు తాగవచ్చు, ముఖ్యంగా ఆల్కహాల్ నుండి కేలరీలు. చక్కెర కలిపిన శీతల పానీయాలు వంటి ఇతర అధిక కేలరీల పానీయాలు బరువు పెరగడానికి దోహదం చేస్తాయి.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>నిష్క్రియాత్మకత.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> మీరు నిష్క్రియాత్మక జీవనశైలిని కలిగి ఉంటే, మీరు వ్యాయామం మరియు రోజువారీ కార్యకలాపాల ద్వారా బర్న్ చేసే దానికంటే ఎక్కువ కేలరీలను ప్రతిరోజూ సులభంగా తీసుకోవచ్చు. కంప్యూటర్, టాబ్లెట్ మరియు ఫోన్ స్క్రీన్&zwnj;లను చూడటం అనేది నిష్క్రియాత్మకత. స్క్రీన్ ముందు గడిపిన గంటల సంఖ్య బరువు పెరుగుటతో ఎక్కువగా ముడిపడి ఉంటుంది.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">కొన్ని వ్యాధులు మరియు మందులు</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">కొంతమందిలో, ఊబకాయం అనేది హైపోథైరాయిడిజం, కుషింగ్ సిండ్రోమ్, ప్రేడర్-విల్లీ సిండ్రోమ్ మరియు ఇతర పరిస్థితులు వంటి వైద్యపరమైన కారణాలతో గుర్తించబడవచ్చు. ఆర్థరైటిస్ వంటి వైద్యపరమైన సమస్యలు కూడా తగ్గిన కార్యాచరణకు దారితీయవచ్చు, దీని ఫలితంగా బరువు పెరగవచ్చు.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">మీరు ఆహారం లేదా కార్యాచరణ ద్వారా భర్తీ చేయకపోతే కొన్ని మందులు బరువు పెరగడానికి దారితీయవచ్చు. ఈ మందులలో స్టెరాయిడ్స్, కొన్ని యాంటిడిప్రెసెంట్స్, యాంటీ-సీజర్ మందులు, డయాబెటిస్ మెడిసిన్స్, యాంటిసైకోటిక్ మందులు మరియు కొన్ని బీటా బ్లాకర్స్ ఉన్నాయి.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం నిర్ధారణ</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయాన్ని నిర్ధారించడానికి, మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ నిపుణుడు శారీరక పరీక్షను నిర్వహించి, కొన్ని పరీక్షలను సిఫారసు చేయవచ్చు.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఈ పరీక్షలు మరియు పరీక్షలు తరచుగా వీటిని కలిగి ఉంటాయి:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">మీ ఆరోగ్య చరిత్రను తీసుకోవడం. మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ బృందం మీ బరువు చరిత్ర, బరువు తగ్గించే ప్రయత్నాలు, శారీరక శ్రమ మరియు వ్యాయామ అలవాట్లను సమీక్షించవచ్చు. మీరు మీ తినే విధానాలు మరియు ఆకలి నియంత్రణ గురించి కూడా మాట్లాడవచ్చు. మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ నిపుణులు మీరు ఎదుర్కొన్న ఇతర పరిస్థితులు, మీరు తీసుకునే మందులు, మీ ఒత్తిడి స్థాయిలు మరియు మీ ఆరోగ్యం గురించిన ఇతర సమస్యల గురించి అడగవచ్చు. మీకు కొన్ని పరిస్థితులు ఉండే అవకాశం ఎక్కువగా ఉందో లేదో తెలుసుకోవడానికి వారు మీ కుటుంబ ఆరోగ్య చరిత్రను కూడా సమీక్షించవచ్చు.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">సాధారణ శారీరక పరీక్ష. ఇది మీ ఎత్తును కొలవడం; హృదయ స్పందన రేటు, రక్తపోటు మరియు ఉష్ణోగ్రత వంటి ముఖ్యమైన సంకేతాలను తనిఖీ చేయడం; మీ గుండె మరియు ఊపిరితిత్తులను వినడం; మరియు మీ పొత్తికడుపును పరిశీలిస్తుంది.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">మీ BMIని గణిస్తోంది. మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ నిపుణుడు BMI అని పిలువబడే మీ బాడీ మాస్ ఇండెక్స్&zwnj;ని తనిఖీ చేస్తారు. BMI 30 లేదా అంతకంటే ఎక్కువ ఉంటే ఊబకాయంగా పరిగణించబడుతుంది. 30 కంటే ఎక్కువ సంఖ్యలు ఆరోగ్య ప్రమాదాలను మరింత పెంచుతాయి. కనీసం సంవత్సరానికి ఒకసారి మీ BMI చెక్ చేసుకోండి. ఇది మీ మొత్తం ఆరోగ్య ప్రమాదాలను గుర్తించడంలో సహాయపడుతుంది మరియు మీకు ఏ చికిత్సలు సరైనవి కావచ్చు.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">మీ నడుము పరిమాణాన్ని కొలవడం. మీ నడుము చుట్టూ ఉండే దూరాన్ని చుట్టుకొలత అంటారు. నడుము చుట్టూ నిల్వ ఉండే కొవ్వు, కొన్నిసార్లు విసెరల్ ఫ్యాట్ లేదా పొత్తికడుపు కొవ్వు అని పిలుస్తారు, ఇది గుండె జబ్బులు మరియు మధుమేహం ప్రమాదాన్ని మరింత పెంచుతుంది. నడుము ఉన్న స్త్రీలు వ35 అంగుళాలు (89 సెంటీమీటర్లు) కంటే ఎక్కువ కొలతలు మరియు 40 అంగుళాలు (102 సెంటీమీటర్లు) కంటే ఎక్కువ నడుము ఉన్న పురుషులు చిన్న నడుము కొలతలు ఉన్న వ్యక్తుల కంటే ఎక్కువ ఆరోగ్య ప్రమాదాలను కలిగి ఉండవచ్చు. BMI కొలత వలె, కనీసం సంవత్సరానికి ఒకసారి నడుము చుట్టుకొలతను తనిఖీ చేయాలి.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ఇతర ఆరోగ్య సమస్యల కోసం తనిఖీ చేస్తోంది. మీకు తెలిసిన ఆరోగ్య సమస్యలు ఉంటే, మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ బృందం వాటిని మూల్యాంకనం చేస్తుంది. మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ నిపుణులు అధిక రక్తపోటు, అధిక కొలెస్ట్రాల్, పనికిరాని థైరాయిడ్, కాలేయ సమస్యలు మరియు మధుమేహం వంటి ఇతర ఆరోగ్య సమస్యల కోసం కూడా తనిఖీ చేస్తారు.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఈ సమాచారాన్ని సేకరించడం వలన మీకు మరియు మీ ఆరోగ్య సంరక్షణ బృందం మీకు ఉత్తమంగా పని చేసే చికిత్స రకాన్ని ఎన్నుకోవడంలో సహాయపడుతుంది.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం కోసం జీవనశైలి</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">ఆహారంలో మార్పులు</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">కేలరీలను తగ్గించడం మరియు ఆరోగ్యకరమైన ఆహారపు అలవాట్లను పాటించడం స్థూలకాయాన్ని అధిగమించడానికి కీలకం. మీరు మొదట త్వరగా బరువు కోల్పోవచ్చు, అయితే దీర్ఘకాలంలో స్థిరమైన బరువు తగ్గడం బరువు తగ్గడానికి సురక్షితమైన మార్గంగా పరిగణించబడుతుంది. శాశ్వతంగా బరువు తగ్గడానికి ఇది ఉత్తమ మార్గం.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఉత్తమ బరువు తగ్గించే ఆహారం లేదు. మీ కోసం పని చేస్తుందని మీరు భావించే ఆరోగ్యకరమైన ఆహారాలను కలిగి ఉన్న ఒకదాన్ని ఎంచుకోండి. ఊబకాయం చికిత్సకు ఆహార మార్పులు:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>కేలరీలను తగ్గించడం.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> బరువు తగ్గడానికి కీలకం మీరు తీసుకునే కేలరీలను తగ్గించడం. సాధారణ మొత్తంలో మహిళలకు 1,200 నుండి 1,500 కేలరీలు మరియు పురుషులకు 1,500 నుండి 1,800 వరకు ఉంటుంది.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>తక్కువతో నిండిన అనుభూతి. </strong><span style=\"font-weight: 400;\">కొన్ని ఆహారాలు - డెజర్ట్&zwnj;లు, క్యాండీలు, కొవ్వులు మరియు ప్రాసెస్ చేసిన ఆహారాలు వంటివి - చిన్న భాగానికి చాలా కేలరీలు ఉంటాయి. దీనికి విరుద్ధంగా, పండ్లు మరియు కూరగాయలు తక్కువ కేలరీలతో పెద్ద భాగాన్ని అందిస్తాయి. తక్కువ కేలరీలు ఉన్న ఆహారాన్ని ఎక్కువ భాగాలుగా తినడం ద్వారా, మీరు ఆకలి బాధలను తగ్గించవచ్చు మరియు తక్కువ కేలరీలను తీసుకోవచ్చు. మీరు మీ భోజనం గురించి కూడా మెరుగ్గా భావించవచ్చు, ఇది మొత్తం మీద మీరు ఎంత సంతృప్తిగా ఉన్నారనే దానికి దోహదపడుతుంది.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>ఆరోగ్యకరమైన ఎంపికలు చేయడం.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> మీ మొత్తం ఆహారాన్ని ఆరోగ్యకరమైనదిగా చేయడానికి, మొక్కల ఆధారిత ఆహారాలను ఎక్కువగా తినండి. వీటిలో పండ్లు, కూరగాయలు మరియు తృణధాన్యాలు ఉన్నాయి. బీన్స్, కాయధాన్యాలు మరియు సోయా - మరియు లీన్ మాంసాలు వంటి ప్రోటీన్ యొక్క లీన్ మూలాలను కూడా నొక్కి చెప్పండి. మీరు చేపలను ఇష్టపడితే, వారానికి రెండుసార్లు చేపలను చేర్చడానికి ప్రయత్నించండి. ఉప్పు మరియు జోడించిన చక్కెరను పరిమితం చేయండి. తక్కువ మొత్తంలో కొవ్వులు తినండి మరియు అవి ఆలివ్, కనోలా మరియు గింజ నూనెల వంటి గుండె-ఆరోగ్యకరమైన మూలాల నుండి వచ్చినట్లు నిర్ధారించుకోండి.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>కొన్ని ఆహారాలను పరిమితం చేయడం.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> కొన్ని ఆహారాలు అధిక కార్బోహైడ్రేట్ లేదా పూర్తి కొవ్వు ఆహారాలు మరియు చక్కెర-తీపి పానీయాలు వంటి నిర్దిష్ట ఆహార సమూహం మొత్తాన్ని పరిమితం చేస్తాయి.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>భోజనం భర్తీ.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> ఈ ప్రణాళికలు ప్రతి రోజు ఒకటి లేదా రెండు భోజనాలను వాటి ఉత్పత్తులతో భర్తీ చేయాలని సూచిస్తున్నాయి - తక్కువ కేలరీల షేక్స్ లేదా మీల్ బార్&zwnj;లు వంటివి - మరియు ఆరోగ్యకరమైన స్నాక్స్ తినడం.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">వ్యాయామం మరియు కార్యాచరణ</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ఊబకాయం చికిత్సలో ఎక్కువ శారీరక శ్రమ లేదా వ్యాయామం పొందడం అనేది ఒక ముఖ్యమైన భాగం:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>వ్యాయామం.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> ఊబకాయం ఉన్నవారు వారానికి కనీసం 150 నిమిషాలు మితమైన-తీవ్రతతో కూడిన శారీరక శ్రమను పొందాలి. ఇది మరింత బరువు పెరగకుండా నిరోధించడానికి లేదా నిరాడంబరమైన బరువును కోల్పోకుండా ఉండటానికి సహాయపడుతుంది. మీ ఓర్పు మరియు ఫిట్&zwnj;నెస్ మెరుగుపడినప్పుడు మీరు వ్యాయామం చేసే మొత్తాన్ని క్రమంగా పెంచాల్సి ఉంటుంది.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>వెళుతూ ఉండు.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> రెగ్యులర్ ఏరోబిక్ వ్యాయామం కేలరీలను బర్న్ చేయడానికి మరియు అధిక బరువును తగ్గించడానికి అత్యంత ప్రభావవంతమైన మార్గం అయినప్పటికీ, ఏదైనా అదనపు కదలిక కేలరీలను బర్న్ చేయడంలో సహాయపడుతుంది. ఉదాహరణకు, స్టోర్ ప్రవేశాల నుండి దూరంగా పార్క్ చేయండి మరియు ఎలివేటర్&zwnj;కు బదులుగా మెట్లు తీసుకోండి. పెడోమీటర్ మీరు ఒక రోజులో ఎన్ని దశలు తీసుకుంటారో ట్రాక్ చేయగలదు. చాలా మంది వ్యక్తులు ప్రతిరోజూ 10,000 మెట్లను చేరుకోవడానికి ప్రయత్నిస్తారు. మీ లక్ష్యాన్ని చేరుకోవడానికి మీరు రోజూ తీసుకునే దశల సంఖ్యను క్రమంగా పెంచుకోండి.</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">బరువు తగ్గించే చిట్కాలు</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">చేయండి</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">వారానికి 150 నిమిషాలు చురుకుగా ఉండండి - మీరు దీన్ని చిన్న సెషన్&zwnj;లుగా విభజించవచ్చు</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">మీ రోజుకి 5 - 80గ్రా తాజా, క్యాన్డ్ లేదా ఫ్రోజెన్డ్ ఫ్రూజ్ లేదా వెజిటేబుల్స్ 1 పోర్షన్&zwnj;గా గణించబడాలని లక్ష్యంగా పెట్టుకోండి.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">వారానికి 1 నుండి 2 పౌండ్లు లేదా 0.5 నుండి 1 కిలోల బరువు తగ్గాలని లక్ష్యంగా పెట్టుకోండి</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ఆహార లేబుల్&zwnj;లను చదవండి- కాషాయం మరియు ఎరుపు కంటే ఎక్కువ ఆకుపచ్చ రంగు కోడింగ్ ఉన్న ఉత్పత్తులు తరచుగా ఆరోగ్యకరమైన ఎంపిక</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">నీటి కోసం చక్కెర పానీయాలను మార్చుకోండి - మీకు రుచి నచ్చకపోతే, రుచి కోసం నిమ్మకాయ లేదా సున్నం ముక్కలను జోడించండి</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">చక్కెర మరియు కొవ్వు అధికంగా ఉండే ఆహారాన్ని తగ్గించండి - తృణధాన్యాల ప్రత్యామ్నాయాల కోసం చక్కెర తృణధాన్యాలను మార్చుకోవడం ద్వారా ప్రారంభించండి</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">మీ బరువు తగ్గించే ప్రణాళికను మీరు విశ్వసించే వారితో పంచుకోండి - మీకు చెడు రోజు ఉన్నప్పుడు వారు మిమ్మల్ని ప్రేరేపించడంలో సహాయపడగలరు</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">చేయవద్దు</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ఆహారంతో అకస్మాత్తుగా బరువు తగ్గకండి</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">అనారోగ్యకరమైన ఆహారాన్ని నిల్వ చేయవద్దు - పాప్&zwnj;కార్న్, పండ్లు మరియు బియ్యం కేకులు ఆరోగ్యకరమైన ప్రత్యామ్నాయాలు</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">భోజనం దాటవేయవద్దు - మీరు ఆకలితో ఉన్నందున మీరు ఎక్కువ అల్పాహారం తీసుకోవచ్చు</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">మీరు నిండుగా ఉంటే మీ ప్లేట్&zwnj;ను పూర్తి చేయవద్దు - మీరు మిగిలిపోయిన ఆహారాన్ని మరుసటి రోజు కోసం సేవ్ చేయవచ్చు</span></li>\n</ul>]]></string>
</resources>