<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="bp_info_content_what_is_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు అంటే ఏమిటి?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;శరీరంలోని అవయవాలకు ప్రసరణ సమయంలో రక్త నాళాల గోడలపై రక్తం కలిగించే ఒత్తిడిని రక్తపోటు అంటారు. ధమనుల నిరోధకత మరియు గుండె యొక్క సంకోచం యొక్క శక్తి రక్తపోటును రూపొందించే రెండు ప్రధాన కారకాలు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;సాధారణ వ్యక్తిలో రక్తపోటు పగటిపూట ఎక్కువగా మరియు రాత్రి సమయంలో తక్కువగా ఉంటుంది. ఉదయం 1 నుండి 3 గంటల వరకు శరీరం గాఢనిద్రలో ఉన్నప్పుడు రక్తపోటు అత్యల్పంగా ఉంటుంది మరియు ఉదయం 8 నుండి 10 గంటల వరకు రక్తపోటు అత్యధికంగా ఉంటుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మేము వ్యాయామం చేసినప్పుడు, నాడీ ఉద్రిక్తత, రక్తనాళాల సంకోచం (జలుబు లేదా వాసోప్రెసర్స్ తీసుకోవడం వల్ల), చాలా ఉప్పగా తినడం లేదా బలమైన భావోద్వేగ స్థితిని అనుభవించినప్పుడు రక్తపోటు తరచుగా పెరుగుతుంది. దీనికి విరుద్ధంగా, మీరు విశ్రాంతి తీసుకున్నప్పుడు, విశ్రాంతి తీసుకున్నప్పుడు, వాసోడైలేటర్&amp;zwnj;లను తీసుకుంటే, ఎక్కువ చెమట పట్టినప్పుడు, వేడి వాతావరణంలో, విరేచనాలు మొదలైనప్పుడు, మీ రక్తపోటు పడిపోతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;రక్తపోటు క్రింది రెండు సంఖ్యల ద్వారా వ్యక్తీకరించబడుతుంది:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;సిస్టోలిక్ రక్తపోటు (గరిష్ట రక్తపోటు): 90 - 139 mm Hg సాధారణ స్థాయి;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు (కనిష్ట రక్తపోటు): సాధారణ స్థాయి 60 - 89 mm Hg మధ్య ఉంటుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;రక్తపోటు రీడింగ్ పైన పేర్కొన్న ప్రమాణాల కంటే ఎక్కువగా ఉంటే, అది అధిక రక్తపోటుగా పరిగణించబడుతుంది, లేకుంటే అది తక్కువ రక్తపోటుగా పరిగణించబడుతుంది. గుండె కొట్టుకున్నప్పుడు, రక్తపోటు గరిష్ట స్థాయి నుండి కనిష్ట స్థాయికి వెళుతుంది (సిస్టోలిక్ ఒత్తిడి నుండి డయాస్టొలిక్ ఒత్తిడికి మారుతుంది). రక్తం గుండె నుండి ధమనులకు దూరంగా వెళుతున్నప్పుడు, రక్తపోటు తగ్గుతుంది.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_at_a_normal_bp_range">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;నేను సాధారణ BP రేంజ్&amp;zwnj;లో ఉన్నానా?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;సాధారణ రక్తపోటు రీడింగ్&amp;zwnj;లు ఉన్న వ్యక్తులు కొలుస్తారు:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;సిస్టోలిక్ రక్తపోటు: 90 - 130 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు: 60-90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;తక్కువ రక్తపోటు ఉన్నట్లు నిర్ధారించబడిన వ్యక్తి క్రింది కొలతలను కలిగి ఉంటాడు:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;సిస్టోలిక్ రక్తపోటు: &amp;lt;85 mmHg మరియు/లేదా&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు: &amp;lt;60 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్ కేసుల కోసం క్రింది తరగతులుగా విభజించబడింది:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ప్రీహైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్: సిస్టోలిక్ రక్తపోటు 130 - 139 mmHg మరియు/లేదా డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు 85 - 89 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;గ్రేడ్ 1 రక్తపోటు: సిస్టోలిక్ రక్తపోటు 140 - 159 mmHg మరియు/లేదా డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు 90 - 99 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;గ్రేడ్ 2 రక్తపోటు: సిస్టోలిక్ రక్తపోటు 160 - 179 mmHg మరియు/లేదా డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు 100 - 109 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;గ్రేడ్ 3 రక్తపోటు: సిస్టోలిక్ రక్తపోటు &amp;ge; 180 mmHg మరియు/లేదా డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు &amp;ge; 110 mmHg;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;వివిక్త సిస్టోలిక్ హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్: సిస్టోలిక్ రక్తపోటు &amp;ge;140 mmHg మరియు డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు &amp;lt;90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;అయితే, పైన పేర్కొన్న సురక్షిత రక్తపోటు సూచిక సాపేక్షంగా ఉంటుంది మరియు ప్రతి వయస్సు స్థాయిని బట్టి కూడా ఉండాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;వయస్సుల వారీగా వివరణాత్మక రక్తపోటు చార్ట్&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;వయస్సు మీద ఆధారపడి, రక్తపోటు స్థాయిలు కూడా కొద్దిగా మారవచ్చు. రక్తపోటు సూచిక అస్థిరంగా ఉన్నప్పుడు, తినడం మరియు జీవించడంలో మరిన్ని సర్దుబాట్లను కలిగి ఉండటానికి మీరు ఈ సూచిక పట్టికను తెలుసుకోవాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;1 నుండి 12 నెలల వరకు: ప్రామాణిక రక్తపోటు 75/50 mmHg వద్ద స్థిరంగా ఉంటుంది మరియు ఈ వయస్సులో గరిష్ట రక్తపోటు 100/70 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;1 నుండి 4 సంవత్సరాల వరకు: ప్రామాణిక రక్తపోటు 80/50 mmHg వద్ద స్థిరంగా ఉంటుంది మరియు ఈ వయస్సులో గరిష్ట రక్తపోటు 110/70 mm/Hg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;3 నుండి 5 సంవత్సరాల వయస్సు వరకు: ప్రామాణిక రక్తపోటు 80/50 mmHg వద్ద స్థిరంగా ఉంటుంది మరియు ఈ వయస్సులో గరిష్ట రక్తపోటు 110/70 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;6-13 సంవత్సరాల వయస్సు నుండి: స్థిరమైన రక్తపోటు ప్రమాణం 85/55 mmHg మరియు ఈ వయస్సులో గరిష్ట స్థాయి రక్తపోటు 120/80 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;13-15 సంవత్సరాల వయస్సు నుండి: స్థిరమైన రక్తపోటు స్థాయి 95/60 mmHg, మరియు ఈ వయస్సులో గరిష్ట రక్తపోటు 140/90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15-19 సంవత్సరాల వయస్సు నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్ 105/73 mmHg, అంటే BP రీడింగ్ :117/77 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్ :117/77 mmHg. రీడింగులతో: 120/81 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;20-24 సంవత్సరాల నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్ 108/75 mmHg, అంటే BP రీడింగ్ :120/79 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్ :120/79 mmHg. రీడింగులతో: 132/83 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;25-29 సంవత్సరాల వయస్సు నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్ 109/76 mmHg, అంటే BP రీడింగ్ :121/80 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్ :121/80 mmHg సూచిక ఉంది: 133/84 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;30-34 సంవత్సరాల నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్ 110/77 mmHg, అంటే BP రీడింగ్ :122/81 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్ :122/81 mmHg సూచిక ఉంది: 134/85 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;35-39 సంవత్సరాల నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్ 111/78 mmHg, అంటే BP రీడింగ్ :123/82 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్ :123/82 mmHg సూచిక ఉంది: 135/86 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;40-44 సంవత్సరాల నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు 112/79 mmHg, సగటు BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు :125/83 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు: 125/83 mmHg సూచిక: 137 /87 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;45-49 సంవత్సరాల వయస్సు నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు 115/80 mmHg, సగటు BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు :127/84 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు: 127/84 mmHg. సూచిక: 139/88 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;50-54 సంవత్సరాల నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్ 116/81 mmHg, అంటే BP రీడింగ్ :129/85 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్ :129/85 mmHg. రీడింగులతో: 142/89 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;55-59 సంవత్సరాల నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు 118/82 mmHg, సగటు BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు :131/86 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు: 131/86 mmHg. సూచిక: 144/90 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;60-64 సంవత్సరాల వయస్సు నుండి: ఈ వయస్సులో, సాధారణ రక్తపోటు సూచిక ఇలా నిర్వచించబడింది: కనిష్ట-BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు 121/83 mmHg, సగటు BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు :134/87 mmHg, గరిష్ట BP రీడింగ్&amp;zwnj;లు: 134/87 mmHg. సూచికను కలిగి ఉంది: 147/91 mmHg.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_to_measure_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటును ఎలా కొలవాలి?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ఎలక్ట్రానిక్ రక్తపోటు మానిటర్లు ప్రతి ఇంటిలో సాధారణంగా ఉపయోగించే పరికరాలు. ఈ పరికరాలు ఉపయోగించడానికి సులభమైనవి మరియు స్పష్టమైన ప్రదర్శన సూచికలను కలిగి ఉంటాయి. రక్తపోటును ఖచ్చితంగా కొలవడానికి, వినియోగదారులు ఈ దశలను అనుసరించాలి:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;రక్తపోటు కొలిచే సమయం:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;సాధారణంగా, రోజువారీ పర్యవేక్షణ కోసం రక్తపోటును ఉదయం కొలుస్తారు. అయినప్పటికీ, శారీరక శ్రమ తర్వాత లేదా సాయంత్రం కొలిచినప్పుడు రక్తపోటు కొద్దిగా పెరుగుతుంది. వినియోగదారులు వారి రక్తపోటును కొలవడానికి పగటిపూట ఒక నిర్దిష్ట సమయాన్ని కూడా ఎంచుకోవచ్చు లేదా రీడింగులను సరిపోల్చడానికి రోజుకు అనేకసార్లు కొలవవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;రక్తపోటు కొలిచే సమయంలో కూర్చున్న భంగిమ:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;రక్తపోటును కొలిచేటప్పుడు వెన్ను నిటారుగా కూర్చోవడం మరియు చేతిని సౌకర్యవంతంగా ఉంచడం మంచిది. కొలిచే ముందు సుమారు 10-15 నిమిషాలు విశ్రాంతి తీసుకోవడం మంచిది. అలాగే, వ్యాయామం, శారీరక శ్రమ, మెట్లు ఎక్కడం లేదా భోజనం చేసిన వెంటనే చాలా కడుపు నిండినప్పుడు లేదా చాలా ఆకలిగా అనిపించినప్పుడు రక్తపోటును కొలవకుండా ఉండండి, ఎందుకంటే ఈ సమయాల్లో రీడింగ్&amp;zwnj;లు ఖచ్చితమైనవి కాకపోవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;రక్తపోటు కొలిచే స్థానం:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఎలక్ట్రానిక్ రక్తపోటు కొలత చాలా సులభం. మీరు దీన్ని మణికట్టు లేదా పై చేయి వద్ద కొలవడానికి ఎంచుకోవచ్చు:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;పై చేయి వద్ద కొలత: శరీరానికి సమాంతరంగా ఒక టేబుల్&amp;zwnj;పై చేయి అరచేతిని ఉంచండి. సెన్సింగ్ పాయింట్ మోచేయి క్రీజ్&amp;zwnj;పై, దాని పైన 2cm ఉండాలి మరియు కొలతతో కొనసాగండి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మణికట్టు వద్ద కొలత: చేతిని 45-డిగ్రీల కోణంలో మడవండి, తద్వారా మణికట్టు గుండెకు సమానంగా ఉంటుంది మరియు కొలతతో కొనసాగండి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;రక్తపోటును కొలిచేటప్పుడు గుర్తుంచుకోవలసిన ముఖ్యమైన దశలు:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;సరైన స్థానాన్ని ఎంచుకున్న తర్వాత, వినియోగదారు నిశ్చలంగా కూర్చోవాలి, స్థానాన్ని నిర్వహించాలి మరియు రక్తపోటు కొలత ప్రక్రియను ప్రారంభించడానికి పరికరంలో ప్రారంభ బటన్&amp;zwnj;ను నొక్కండి. యంత్రం ఫలితాన్ని సూచించే వరకు మరియు ప్రదర్శించే వరకు ఈ స్థానం నిర్వహించబడాలి, ఆపై పరికరాన్ని ఆపివేయండి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;రక్తపోటు కొలత సమయంలో తినవద్దు, త్రాగవద్దు లేదా మాట్లాడవద్దు. రక్తపోటును రోజుకు రెండుసార్లు, మందులు తీసుకునే ముందు ఉదయం మరియు సాయంత్రం కొలిచేందుకు ఇది సిఫార్సు చేయబడింది. భవిష్యత్తులో ఆరోగ్య పరీక్షల కోసం ఆరోగ్యాన్ని అంచనా వేయడానికి రక్తపోటు రీడింగ్&amp;zwnj;ల రికార్డును ఉంచడం మంచిది.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_type_of_bp">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు రకాలు&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ధమనుల వ్యవస్థ రక్తం ద్వారా ఒత్తిడికి లోనవుతుంది, ఇది శరీరం అంతటా అవయవాలను పోషించడానికి రక్తాన్ని పంప్ చేయడానికి సహాయపడుతుంది. ఈ ఒత్తిడిని రక్తపోటు అంటారు మరియు గుండెలోకి రక్త ప్రసరణ ఆధారంగా నిర్ణయించబడుతుంది. గుండె చాలా రక్తాన్ని స్వీకరించే సందర్భాల్లో, ఇది ధమనుల సంకుచితానికి కారణమవుతుంది, ఇది అధిక రక్తపోటుకు దారితీస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;రక్తపోటు రెండు రకాలుగా విభజించబడింది:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;సిస్టోలిక్ రక్తపోటు: ఇది గరిష్ట రక్తపోటు, గుండె నుండి మరియు ధమనులలోకి రక్తం పంప్ చేయబడినప్పుడు ఏర్పడే ఒత్తిడి యొక్క ఒక రూపం.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు: ఇది కనిష్ట రక్తపోటు, గుండె బీట్స్ మధ్య విశ్రాంతిగా ఉన్నప్పుడు కొలుస్తారు. ఈ సూచిక యొక్క విలువ సిస్టోలిక్ రక్తపోటు కంటే తక్కువగా ఉంటుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;హైపర్ టెన్షన్ అంటే ఏమిటి?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు అనేది ఒక సాధారణ పరిస్థితి, ముఖ్యంగా వృద్ధులలో. క్రింది విధంగా:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;అధిక రక్తపోటు అంటే ఏమిటి?&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు అనేది ధమనుల గోడలపై రక్తపోటు సాధారణం కంటే ఎక్కువగా ఉండే పరిస్థితిని సూచిస్తుంది. సాధారణ స్థితిలో, రెండు రక్తపోటు కొలతలు, సిస్టోలిక్ మరియు డయాస్టొలిక్, 120/80 mmHg. సిస్టోలిక్ రక్తపోటు&amp;gt; 140 mmHg మరియు/లేదా డయాస్టొలిక్ రక్తపోటు&amp;gt; 90 mmHg అయినప్పుడు, రోగికి అధిక రక్తపోటు ఉన్నట్లు నిర్ధారణ అవుతుంది. ఈ కొలతలలో మార్పుల ఆధారంగా అధిక రక్తపోటు యొక్క తీవ్రత మారవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు బాగా నియంత్రించబడకపోతే, అది తీవ్రమైన ఆరోగ్య సమస్యలకు దారితీస్తుంది, ముఖ్యంగా కొరోనరీ ఆర్టరీ వ్యాధి, స్ట్రోక్ మరియు ప్రాణాంతక ఫలితాలు లేదా ముఖ్యమైన దీర్ఘకాలిక ఆరోగ్య పరిణామాలు, రోగి యొక్క జీవన నాణ్యతను తగ్గిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;అధిక రక్తపోటు యొక్క లక్షణాలు:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు యొక్క లక్షణాలు దాని తీవ్రతను బట్టి మారవచ్చు. ప్రారంభ దశలలో, వ్యాధి గుర్తించదగిన లక్షణాలను కలిగి ఉండకపోవచ్చు. అయినప్పటికీ, స్థిరంగా అధిక రక్తపోటు ఉన్న వ్యక్తులు అస్పష్టమైన దృష్టి, మైకము, తలనొప్పి, వికారం, అస్థిరత మరియు మూర్ఛ వంటి అసాధారణ రక్తపోటు పెరుగుదల యొక్క సాధారణ సంకేతాలను అనుభవించవచ్చు. అధిక రక్తపోటు యొక్క తీవ్రమైన సందర్భాల్లో, ఇది రక్త నాళాలు పగిలిపోవడం, స్ట్రోక్, కరోనరీ ఆర్టరీ వ్యాధి మరియు మరణానికి దారితీస్తుంది.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_lifestyle_for_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు కోసం జీవనశైలి&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;క్రమం తప్పకుండా వ్యాయామం&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీకు హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్ లేకపోతే, రెగ్యులర్ వ్యాయామం ఈ పరిస్థితిని నివారించడంలో సహాయపడుతుంది. మీకు ఇప్పటికే అధిక రక్తపోటు ఉన్నట్లయితే, సాధారణ శారీరక శ్రమ మీ రక్తపోటును సురక్షితమైన స్థాయికి తగ్గించడంలో సహాయపడుతుంది. వారానికి కనీసం 150 నిమిషాల వ్యాయామం చేయడం వల్ల రక్తపోటు ఉన్నవారిలో 5-8mmHg వరకు రక్తపోటు తగ్గుతుందని అనేక అధ్యయనాలు చూపిస్తున్నాయి. స్థిరమైన వ్యాయామ దినచర్యను నిర్వహించడం చాలా ముఖ్యం ఎందుకంటే మీరు వ్యాయామం చేయడం మానేస్తే, మీ రక్తపోటు మళ్లీ పెరిగే అవకాశం ఉంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్&amp;zwnj;తో బాధపడుతున్న వ్యక్తులకు కొన్ని సరైన వ్యాయామాలలో వాకింగ్, జాగింగ్, సైక్లింగ్, స్విమ్మింగ్, డ్యాన్స్ మరియు హై-ఇంటెన్సిటీ ఇంటర్వెల్ ట్రైనింగ్ ఉన్నాయి. మీరు 10 నిమిషాల పాటు అధిక-తీవ్రత వ్యాయామంలో పాల్గొనవచ్చు, తర్వాత సున్నితమైన వ్యాయామం చేయవచ్చు మరియు ప్రతి 30 నిమిషాలకు ఈ చక్రాన్ని పునరావృతం చేయవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఆరోగ్యకరమైన ఆహారపు అలవాట్లు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;డైటరీ అప్రోచెస్ టు స్టాప్ హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్ (DASH) డైట్ ప్రకారం, తృణధాన్యాలు, మంచి ప్రొటీన్&amp;zwnj;లు, కాల్షియం, పొటాషియం, మెగ్నీషియం, పండ్లు మరియు కూరగాయలు అధికంగా ఉండే ఆహారాలు, పండ్లు మరియు కూరగాయలతో కూడిన మెనుకి కట్టుబడి 11mmHg వరకు రక్తపోటును తగ్గించవచ్చు. మీ ఆహారం నుండి సంతృప్త కొవ్వులు మరియు కొలెస్ట్రాల్&amp;zwnj;ను తొలగించడం కూడా చాలా ముఖ్యం, తక్కువ కార్బోహైడ్రేట్ మరియు శుద్ధి చేసిన చక్కెర ఆహారం రక్తపోటును సమర్థవంతంగా స్థిరీకరిస్తుందని అధ్యయనాలు చూపిస్తున్నాయి. ప్రత్యేకంగా, ఆరు వారాల పాటు తక్కువ కార్బోహైడ్రేట్ మరియు తక్కువ చక్కెర ఆహారాన్ని అనుసరించిన వ్యక్తులు ఈ ఆహారాన్ని అనుసరించని వారితో పోలిస్తే రక్తపోటు మరియు ఇతర హృదయనాళ సూచికలలో మెరుగుదలలను అనుభవించారు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు ఉన్న వ్యక్తులకు ఉప్పు &amp;quot;నిషేదం&amp;quot;గా కూడా పరిగణించబడుతుంది. మీ ఆహారంలో తక్కువ మొత్తంలో సోడియంను తగ్గించడం కూడా హృదయ ఆరోగ్యాన్ని మెరుగుపరుస్తుంది మరియు రక్తపోటు ఉన్నవారిలో సుమారు 5-6mmHg వరకు రక్తపోటును తగ్గిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;మద్యం తీసుకోవడం పరిమితం చేయండి&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మితమైన ఆల్కహాల్ వినియోగం (మహిళలకు రోజుకు 1 గ్లాసు లేదా పురుషులకు రోజుకు 2 గ్లాసులు) రక్తపోటును సుమారు 4mmHg తగ్గించవచ్చు. అయితే, మీరు అధిక మొత్తంలో ఆల్కహాల్ తీసుకుంటే ఈ ప్రభావం పోతుంది. సిఫార్సు చేయబడిన పరిమితి కంటే ఎక్కువ తాగడం రక్తపోటును పెంచుతుంది మరియు రక్తపోటు మందుల ప్రభావాన్ని తగ్గిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;దూమపానం వదిలేయండి&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీరు తాగే ప్రతి సిగరెట్&amp;zwnj; ధూమపానం ముగించిన తర్వాత కూడా రక్తపోటు అకస్మాత్తుగా పెరుగుతుంది. అందువల్ల, ఈరోజు ధూమపానం మానేయడం వల్ల మీ రక్తపోటును సాధారణీకరించవచ్చు. ధూమపానం మానేయడం హృదయ సంబంధ వ్యాధుల ప్రమాదాన్ని కూడా తగ్గిస్తుంది మరియు మొత్తం ఆరోగ్యాన్ని మెరుగుపరుస్తుంది. దీర్ఘకాలిక ధూమపానం చేసేవారితో పోలిస్తే ధూమపానం చేయని వారి ఆయుర్దాయం ఎక్కువని అధ్యయనాలు చెబుతున్నాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;కెఫిన్ తీసుకోవడం తగ్గించండి&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;రక్తపోటులో కెఫిన్ పాత్ర ఇప్పటికీ చర్చనీయాంశమైంది. కెఫీన్&amp;zwnj;ను క్రమం తప్పకుండా తీసుకునే అలవాటు లేని వ్యక్తులలో కెఫిన్ రక్తపోటును 10mmHg వరకు పెంచుతుంది. అయినప్పటికీ, క్రమం తప్పకుండా కాఫీ తాగే వ్యక్తులు కెఫిన్ వారి రక్తపోటుపై తక్కువ ప్రభావం చూపుతుందని లేదా ఎటువంటి ప్రభావాన్ని చూపదని నమ్ముతారు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;కెఫీన్ మీ రక్తపోటును పెంచుతుందో లేదో తెలుసుకోవడానికి, కెఫిన్ పానీయం తీసుకున్న 30 నిమిషాలలోపు మీ రక్తపోటును కొలవండి. మీ రక్తపోటు 5-10mmHg పెరిగితే, మీ శరీరం కెఫిన్&amp;zwnj;కు సున్నితంగా ఉంటుందని సూచిస్తుంది. అలాంటప్పుడు, మీరు మీ రోజువారీ కెఫిన్ తీసుకోవడం తగ్గించాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఒత్తిడిని తగ్గించుకోండి&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;దీర్ఘకాలిక ఒత్తిడి అధిక రక్తపోటుకు దోహదం చేస్తుంది. పని, కుటుంబం, ఆర్థిక పరిస్థితులు లేదా అనారోగ్యం వంటి మీ ఒత్తిడికి కారణాలను ప్రతిబింబించడానికి కొంత సమయం కేటాయించండి. మీకు ఒత్తిడికి కారణమేమిటో మీరు గుర్తించిన తర్వాత, దాన్ని పరిష్కరించడానికి మరియు మీ జీవితం నుండి తొలగించడానికి మీరు మార్గాలను కనుగొనాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మీరు కార్యాలయంలో సమస్యలను ఎదుర్కొంటున్నట్లయితే, మీ సూపర్&amp;zwnj;వైజర్&amp;zwnj;తో మాట్లాడండి, మీ పనిభారాన్ని తగ్గించండి మరియు విశ్రాంతి మరియు విశ్రాంతికి ప్రాధాన్యత ఇవ్వండి. మీరు మీ పిల్లలు లేదా జీవిత భాగస్వామితో విభేదాలను ఎదుర్కొంటుంటే, అపార్థాలను క్రమంగా పరిష్కరించుకోవడానికి వారితో నేరుగా సంభాషణలు జరుపండి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఒత్తిడిని నివారించడానికి ప్రయత్నించండి. ఉదాహరణకు, మీరు పనికి వెళ్లేటప్పుడు ట్రాఫిక్ రద్దీ కారణంగా తరచుగా ఒత్తిడిని అనుభవిస్తే, ముందుగా మేల్కొలపండి, రద్దీ సమయాలను నివారించండి లేదా ప్రజా రవాణాను ఉపయోగించండి. మీ కంపెనీలో సహోద్యోగి ఎవరైనా మీకు అసౌకర్యంగా మరియు సంభాషణల సమయంలో ఒత్తిడికి గురిచేస్తుంటే, ఆ వ్యక్తితో పరస్పర చర్యలను తగ్గించడానికి ప్రయత్నించండి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;విశ్రాంతి కోసం సమయాన్ని కేటాయించండి మరియు నడకకు వెళ్లడం, వంట చేయడం లేదా స్వచ్ఛంద సేవలో పాల్గొనడం వంటి మీరు ఆనందించే కార్యకలాపాలలో పాల్గొనండి. మీకు సమయం ఉంటే ఒత్తిడిని తగ్గించుకోవడానికి ప్రయాణం కూడా ఒక ప్రభావవంతమైన మార్గం.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ధ్యానం లేదా లోతైన శ్వాస వ్యాయామాలు: ధ్యానం మరియు లోతైన శ్వాస రెండూ పారాసింపథెటిక్ నాడీ వ్యవస్థను సక్రియం చేస్తాయి. శరీరం సడలించినప్పుడు ఈ వ్యవస్థ పనిచేస్తుంది, హృదయ స్పందన రేటును తగ్గిస్తుంది మరియు రక్తపోటును తగ్గిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h1&gt;తగినంత మరియు నాణ్యమైన నిద్రను నిర్ధారించుకోండి&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;మనం నిద్రపోతున్నప్పుడు రక్తపోటు తగ్గుతుంది. తగినంత మరియు నిస్సార నిద్ర రక్తపోటుపై గణనీయమైన ప్రభావాన్ని చూపుతుంది. అందుకే తరచుగా నిద్రలేమి లేదా నిద్రలేమిని అనుభవించే వ్యక్తులు, ముఖ్యంగా వృద్ధులు, అధిక రక్తపోటును అభివృద్ధి చేసే ప్రమాదం ఉంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నిద్ర నాణ్యతను మెరుగుపరచడానికి, క్రింది పద్ధతులను అమలు చేయడానికి ప్రయత్నించండి:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;స్థిరమైన నిద్రవేళ దినచర్యను ఏర్పాటు చేసుకోండి: ఆదర్శవంతంగా, రాత్రి 11 గంటలలోపు.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;పడుకునే ముందు విశ్రాంతి సమయాన్ని కేటాయించండి: ల్యాప్&amp;zwnj;టాప్&amp;zwnj;లు లేదా స్మార్ట్&amp;zwnj;ఫోన్&amp;zwnj;ల వంటి ఎలక్ట్రానిక్ పరికరాలను ఉపయోగించకుండా సంగీతం వినండి, పుస్తకాలు చదవండి, మీ పిల్లలతో ఆడుకోండి లేదా సున్నితమైన రొమాంటిక్ మూవీని చూడండి.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;క్రమం తప్పకుండా వ్యాయామంలో పాల్గొనండి.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;30 నిమిషాల కంటే ఎక్కువసేపు నిద్రపోవడం మానుకోండి.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;సౌకర్యవంతమైన మరియు ఆహ్లాదకరమైన బెడ్&amp;zwnj;రూమ్ స్థలాన్ని డిజైన్ చేయండి: తగిన ఉష్ణోగ్రత మరియు లైటింగ్&amp;zwnj;పై శ్రద్ధ వహించండి మరియు విశ్రాంతి కోసం మూలికా ముఖ్యమైన నూనెలను ఉపయోగించడాన్ని పరిగణించండి, తద్వారా నిద్రపోవడం మరియు బాగా నిద్రపోవడం సులభం అవుతుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_why_is_it_a_risk_factory">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు: ఇది ఎందుకు ప్రమాద కారకం?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు యొక్క పైన పేర్కొన్న కారణాల నుండి, ముందస్తు క్రియాశీల నివారణ కోసం చర్య యొక్క యంత్రాంగాలను మరియు వ్యాధి యొక్క అంతర్లీన కారణాలను గుర్తించడం కష్టం అని చూడవచ్చు. ఈ పరిస్థితి &amp;quot;నిశ్శబ్ద కిల్లర్&amp;quot;గా పరిగణించబడుతుంది. వ్యాధి క్రింది సమస్యలను కలిగిస్తుంది:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;కరోనరీ హార్ట్ డిసీజ్&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు అనేది రక్తనాళాల ఒత్తిడి వల్ల కలిగే సమస్య. ఈ పరిస్థితి సంభవించినప్పుడు, హృదయ ధమనులు నిరోధించబడతాయి, గుండెకు రక్త ప్రవాహాన్ని గణనీయంగా తగ్గిస్తుంది. రోగులు తరచుగా ఎడమ వైపు ఛాతీ నొప్పి, 15-20 నిమిషాల పాటు దీర్ఘకాలం నొప్పి వంటి లక్షణాలను అనుభవిస్తారు, ఇది చేతికి ప్రసరిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;స్ట్రోక్ ప్రమాదం పెరిగింది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు ఎడమ జఠరిక హైపర్ట్రోఫీకి దారితీస్తుంది, ముఖ్యంగా ఊబకాయం లేదా వృద్ధులలో. ఈ పరిస్థితి గుండె వైఫల్యం, స్ట్రోక్ మరియు మరణాల ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది. అధిక రక్తపోటు ఉన్న వృద్ధ రోగులు ముఖ్యంగా జాగ్రత్తగా ఉండాలి, ఎందుకంటే అధిక ఒత్తిడి, మానసిక షాక్ లేదా అధిక అలసట సులభంగా స్ట్రోక్&amp;zwnj;కు దారి తీస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఇతర ప్రమాదకరమైన సమస్యలు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు యొక్క కారణాలను గుర్తించడం కష్టతరమైన కారణంగా, చాలా మంది రోగులకు చికిత్స తరచుగా సవాలుగా ఉంటుంది. ఇది ఇతర ప్రమాదకరమైన సమస్యల ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది. వీటిలో సెరిబ్రల్ వాస్కులర్ ప్రమాదాలు (స్ట్రోక్స్), ఆర్టెరియోస్క్లెరోసిస్, బలహీనమైన దృష్టి మరియు బలహీనమైన మోటారు పనితీరు వంటి తీవ్రమైన పరిస్థితులు ఉన్నాయి. అధిక రక్తపోటు ఉన్న రోగులకు సాధారణ ఆరోగ్య పర్యవేక్షణ అవసరం మరియు అసాధారణ రక్తపోటు పెరుగుదల ప్రమాదాన్ని నియంత్రించడానికి రోజువారీ రక్తపోటు పర్యవేక్షణ అవసరం.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_does_hypertension_affect_brain">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు మెదడును ఎలా ప్రభావితం చేస్తుంది?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;చికిత్స చేయకుండా వదిలేస్తే, అధిక రక్తపోటు గుండె కష్టపడి పనిచేయడానికి కారణమవుతుంది, ఇది అలసటకు దారితీస్తుంది మరియు పెద్ద రక్తనాళాలపై ఒత్తిడిని కలిగిస్తుంది, గుండెపోటు, స్ట్రోక్, కరోనరీ ఆర్టరీ వ్యాధి, గుండె వైఫల్యం, మూత్రపిండాల వైఫల్యం వంటి హృదయ సంబంధ వ్యాధుల ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది. మరియు దృష్టి నష్టం.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ప్రత్యేకంగా, అధిక రక్తపోటు రోగుల మెదడును ప్రభావితం చేస్తుంది. ఇది అధిక రక్తపోటు లేని వారితో పోలిస్తే అధిక రక్తపోటు ఉన్న రోగులలో మస్తిష్క రక్తస్రావం ప్రమాదాన్ని 10 రెట్లు పెంచుతుంది. కొంచెం పెరిగిన రక్తపోటు కూడా స్ట్రోక్ ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;వాస్తవానికి, ఛాతీ నొప్పి మరియు స్ట్రోక్ కేసులలో 80% వరకు అధిక రక్తపోటు కారణంగా సంభవిస్తాయి. అధిక రక్తపోటు మెదడులోని చిన్న రక్తనాళాలను బలహీనపరుస్తుంది మరియు పగిలిపోతుంది. మెదడుకు రక్త ప్రసరణ అంతరాయం కలిగితే, అది మెదడుకు తగినంత రక్త సరఫరాకు దారి తీస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;శరీరం మచ్చలు లేదా మైకము వంటి లక్షణాలను అనుభవించవచ్చు. పరిస్థితి తీవ్రంగా మరియు దీర్ఘకాలంగా ఉంటే, అది తేలికపాటి అభిజ్ఞా బలహీనత, జ్ఞాపకశక్తి క్షీణత మరియు మెదడులోని రక్త నాళాలు పగిలి పక్షవాతం మరియు మస్తిష్క రక్తస్రావానికి దారితీసే ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది. అధిక రక్తపోటు ఉన్న రోగులకు అత్యవసర పరిస్థితుల్లో తక్షణమే చికిత్స చేయకపోతే వారికి అత్యంత తీవ్రమైన ప్రమాదం మరణం.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అదనంగా, సాధారణ స్థాయి కంటే ఎక్కువ రక్తపోటు ఉన్న యువకులు మెదడు కుంచించుకుపోయే ప్రమాదం ఉందని అనేక అధ్యయనాలు కూడా చూపించాయి. అధిక రక్తపోటు ఉన్న వ్యక్తులకు, మెదడులోని గ్రే మ్యాటర్&amp;zwnj;లో మార్పులు ఉంటాయి. గ్రే మ్యాటర్ మెదడులో ముఖ్యమైన పాత్ర పోషిస్తుంది, ఎందుకంటే ఇది చాలా నాడీ కణాలను కలిగి ఉంటుంది మరియు నాడీ సంబంధిత పనితీరుకు ఇది అవసరం. బూడిద పదార్థం ప్రభావితమైనప్పుడు, సాధారణ రక్తపోటు ఉన్న వ్యక్తులతో పోలిస్తే ఇది స్ట్రోక్ మరియు ప్రారంభ జ్ఞాపకశక్తిని కోల్పోయే ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది.&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_bp_affect_the_kidneys">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు మూత్రపిండాలను ఎలా ప్రభావితం చేస్తుంది?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు రక్త నాళాల గోడలు గట్టిపడటానికి కారణమవుతుంది, రక్త నాళాలు ఇరుకైనవి. ఫలితంగా శరీరంలోని వ్యర్థ పదార్థాలు రక్తంలో పేరుకుపోవచ్చు. చాలా కాలం పాటు చికిత్స చేయకుండా వదిలేస్తే, అది మూత్రపిండాలపై ప్రభావం చూపుతుంది, ఇది అత్యంత తీవ్రమైన సమస్యకు దారితీస్తుంది, ఇది మూత్రపిండాల వైఫల్యం (మూత్రపిండ వైఫల్యం అని కూడా పిలుస్తారు).&lt;/p&gt;]]</string><string name="bp_info_content_how_does_bp_affect_other_organs">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు ఇతర అవయవాలను ఎలా ప్రభావితం చేస్తుంది?&lt;/h1&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;కళ్ళపై ప్రభావాలు: అధిక రక్తపోటు రెటినోపతి మరియు అంధత్వం వంటి కంటి రుగ్మతలకు కారణమవుతుంది. రక్తపోటు పెరిగినప్పుడు, ఇది శరీరంలోని అన్ని రక్త నాళాలపై ప్రభావం చూపుతుంది, ఇందులో కళ్లను పోషించే వాటితో సహా. కళ్లకు తగినంత రక్త సరఫరా లేకపోవడం వల్ల పొడిబారడం, క్రమంగా మసకబారడం, బలహీనమైన దృష్టి మరియు దృష్టిని పరిమితం చేయడం, రెటినోపతికి దారి తీస్తుంది మరియు చికిత్స చేయకుండా వదిలేస్తే, చివరికి అంధత్వానికి దారి తీస్తుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;పరిధీయ ధమనుల వ్యాధి: చికిత్స చేయని అధిక రక్తపోటు అంత్య భాగాలలోని రక్త నాళాలపై ప్రభావం చూపుతుంది. ఇది చేతులు మరియు కాళ్ళలోని రక్త నాళాలను ఇరుకైనది మరియు గట్టిపరుస్తుంది, ఇది తిమ్మిరి లేదా పరిధీయ ధమనుల వ్యాధి వంటి లక్షణాలకు దారితీస్తుంది, దీని వలన ప్రభావితమైన వ్యక్తులకు నొప్పి వస్తుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ఎముక నష్టం: పెరిగిన రక్తపోటు కాల్షియం జీవక్రియకు అంతరాయం కలిగిస్తుంది, ఇది శరీరం నుండి కాల్షియం విసర్జనను పెంచుతుంది, ముఖ్యంగా వృద్ధ మహిళల్లో. దీర్ఘకాలం పాటు ఎముకలు క్షీణించడం వల్ల బోలు ఎముకల వ్యాధి మరియు బలహీనమైన ఎముకల కారణంగా పగుళ్లు ఏర్పడతాయి.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;గర్భధారణపై ప్రభావాలు: అధిక రక్తపోటు ఉన్న గర్భిణీ స్త్రీలు మావికి రక్త ప్రవాహాన్ని తగ్గించవచ్చు, ఫలితంగా పిండానికి ఆక్సిజన్ మరియు పోషకాల సరఫరా తగ్గుతుంది. ఇది పిండం పెరుగుదల పరిమితి మరియు అసాధారణ అభివృద్ధికి దారి తీస్తుంది. అధిక రక్తపోటు ఉన్న గర్భిణీ స్త్రీలకు అత్యంత ప్రమాదకరమైన సమస్య ప్రీఎక్లంప్సియా, ఇది తల్లి మరియు పిండం రెండింటికీ తీవ్రమైన సమస్యలను కలిగిస్తుంది. గర్భధారణ సమయంలో అధిక రక్తపోటు మహిళల్లో స్ట్రోక్ ప్రమాదాన్ని 40% వరకు పెంచుతుందని పరిశోధనలో తేలింది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ధమనులలో సమస్యలు: కంటి వెనుక భాగంలో ఉన్న కరోటిడ్ ధమనులు, పరిధీయ ధమనులు లేదా ధమనులు అడ్డుపడటం లేదా సంకుచితం కావడం వలన శాశ్వత దృష్టి నష్టానికి దారితీయవచ్చు.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ఇతర సమస్యలు: లైంగిక మరియు పునరుత్పత్తి పనితీరు తగ్గడం.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;]]</string><string name="bp_info_content_dianosing_hypertension">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;రక్తపోటు నిర్ధారణ&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ప్రపంచ ఆరోగ్య సంస్థ (WHO) అధిక రక్తపోటు యొక్క రోగనిర్ధారణను &amp;ge;140 mmHg యొక్క సగటు సిస్టోలిక్ రక్తపోటు మరియు/లేదా &amp;ge;90 mmHg యొక్క సగటు డయాస్టొలిక్ రక్తపోటును కలిగి ఉన్నట్లు నిర్వచిస్తుంది, వరుసగా వైద్య సందర్శనల సమయంలో కనీసం రెండు వేర్వేరు సందర్భాలలో కొలుస్తారు. ప్రస్తుతం, గృహ రక్తపోటు పర్యవేక్షణ పరికరాల ఉపయోగం విస్తృతంగా ప్రజాదరణ పొందింది మరియు రోగులకు వారి పరిస్థితిని పర్యవేక్షించడానికి సౌకర్యవంతంగా ఉంటుంది. ఇంటి రక్తపోటు కొలతను ఉపయోగించి రోగ నిర్ధారణను నిర్ధారించడానికి, ఈ క్రింది మూడు కారకాలు నిర్ధారించబడాలి:&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;1. కూర్చున్న స్థితిలో ఉన్నప్పుడు ప్రతి రక్తపోటు కొలతను 1-నిమిషం విరామంతో వరుసగా రెండుసార్లు తీసుకోవాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;2. రక్తపోటును రోజుకు రెండుసార్లు, ఉదయం ఒకసారి మరియు సాయంత్రం ఒకసారి కొలవాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;3. నిరంతర రక్తపోటు కొలత కనీసం 4 రోజులు నిర్వహించబడాలి, ఆదర్శంగా 7 రోజులు. మొదటి రోజు రీడింగులను విస్మరించాలి మరియు రోగ నిర్ధారణను నిర్ధారించడానికి మిగిలిన కొలతల సగటు విలువలు (&amp;ge;135/85 mmHg) ఉపయోగించాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు నిర్ధారణ కోసం ఎదురుచూస్తున్నప్పుడు, లక్ష్య అవయవ నష్టాన్ని (ఎడమ జఠరిక హైపర్ట్రోఫీ, దీర్ఘకాలిక మూత్రపిండ వ్యాధి మరియు హైపర్&amp;zwnj;టెన్సివ్ రెటినోపతి వంటివి) గుర్తించడానికి మరియు హృదయనాళ ప్రమాదాన్ని అంచనా వేయడానికి తదుపరి పరిశోధనలు నిర్వహించబడాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;సాధారణ రక్తపోటు ఉన్న వ్యక్తులు ప్రతి 2 సంవత్సరాలకు ఒకసారి వారి రక్తపోటును మళ్లీ తనిఖీ చేయాలి మరియు ప్రీ-హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్ ఉన్న వ్యక్తులు జీవనశైలిలో మార్పులు చేసుకోవాలి మరియు 1 సంవత్సరం తర్వాత వారి రక్తపోటును మళ్లీ తనిఖీ చేయాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;అధిక రక్తపోటు కారణాలు:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;దాదాపు 90-95% అధిక రక్తపోటు కేసులు ప్రాధమిక రక్తపోటుగా వర్గీకరించబడ్డాయి, ఇది గుర్తించదగిన ద్వితీయ కారణాలు లేకుండా అధిక రక్తపోటుగా నిర్వచించబడింది. మిగిలిన కేసులు సెకండరీ హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్&amp;zwnj;గా వర్గీకరించబడ్డాయి, నిర్దిష్ట అంతర్లీన పరిస్థితుల వల్ల (ఉదా., గుండె, మూత్రపిండాల సమస్యలు) ఏర్పడతాయి. కిడ్నీ వ్యాధికి సంబంధించిన హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్, హైపర్&amp;zwnj;టెన్సివ్ వ్యక్తులలో 2-3% మంది మాత్రమే ఉన్నప్పటికీ, హైపర్&amp;zwnj;టెన్షన్&amp;zwnj;కు అత్యంత సాధారణ ద్వితీయ కారణాలలో ఒకటి. మూత్రపిండ వ్యాధికి సంబంధించిన అధిక రక్తపోటు నేరుగా మూత్రపిండ ధమని స్టెనోసిస్ లేదా దాని శాఖలలో ఒకదానిలో స్టెనోసిస్ యొక్క పర్యవసానంగా తగ్గిన మూత్రపిండ రక్త ప్రవాహంతో సంబంధం కలిగి ఉంటుంది. ఇతర కారణాలలో అడ్రినల్ కార్టికల్ అసాధారణతలు, ఆల్డోస్టిరాన్ స్రావంలో మార్పులు, కుషింగ్స్ సిండ్రోమ్, కాన్&amp;apos;స్ సిండ్రోమ్ మొదలైనవి ఉన్నాయి. అదనంగా, రెనిన్-యాంజియోటెన్సిన్-ఆల్డోస్టెరోన్ వ్యవస్థ యొక్క సరికాని క్రియాశీలత కారణంగా బాహ్య కణ ద్రవ పరిమాణం నియంత్రణలో మార్పులు ఉండవచ్చు, ఫలితంగా నీరు నిలుపుదల, దీర్ఘకాలిక అధిక రక్తపోటు మరియు తదుపరి రక్తపోటు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;అధిక రక్తపోటు యొక్క లక్షణాలు:&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అధిక రక్తపోటు తరచుగా కొన్ని లక్షణాలను కలిగి ఉంటుంది, అయితే ఇది తలనొప్పి, దడ, అలసట, ఛాతీ నొప్పి లేదా శ్వాస తీసుకోవడంలో ఇబ్బందిగా ఉండవచ్చు. గుర్తించదగిన అసాధారణ సంకేతాలు లేనందున అధిక రక్తపోటు యొక్క అనేక కేసులు గుర్తించబడవు.&lt;/p&gt;]]</string></resources>