<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>సాధారణ రక్తంలో చక్కెర స్థాయి</h1>\n<p>రక్తంలో చక్కెర (లేదా రక్తంలో గ్లూకోజ్) అనేది శరీరం యొక్క ప్రధాన శక్తి వనరు మరియు ఇది అవయవాలకు, ముఖ్యంగా నాడీ వ్యవస్థ మరియు మెదడుకు చాలా ముఖ్యమైన మరియు అవసరమైన ఇంధన వనరు.</p>\n<p>గ్లైసెమిక్ ఇండెక్స్ (GI) రక్తంలో గ్లూకోజ్ సాంద్రతను సూచించే విలువగా నిర్వచించబడింది, సాధారణంగా mmol/l లేదా mg/dl యూనిట్లలో కొలుస్తారు. రక్తంలో గ్లూకోజ్ స్థాయిలు రోజురోజుకు నిరంతరం మారుతూ ఉంటాయి, నిమిషానికి నిమిషానికి కూడా, ముఖ్యంగా రోజువారీ ఆహారం మరియు కార్యకలాపాలకు సంబంధించినవి. రక్తంలో ఎల్లప్పుడూ కొంత మొత్తంలో చక్కెర ఉంటుంది. రక్తంలో చక్కెర స్థాయి నిరంతరం ఎక్కువగా ఉంటే, అది మధుమేహం మరియు అనేక అవయవాలను ప్రభావితం చేసే సమస్యలకు దారితీస్తుంది, ముఖ్యంగా మూత్రపిండాలు, రక్త నాళాలు మొదలైనవి.</p>\n<p>బ్లడ్ షుగర్ ఇండెక్స్ 4 రకాలుగా విభజించబడింది: యాదృచ్ఛిక బ్లడ్ షుగర్, ఫాస్టింగ్ బ్లడ్ షుగర్, 1 గంట పోస్ట్-మీల్ బ్లడ్ షుగర్ మరియు 2 గంటల భోజనం తర్వాత బ్లడ్ షుగర్ మరియు బ్లడ్ షుగర్ HbA1C ఇండెక్స్ ద్వారా వ్యక్తీకరించబడతాయి.</p>\n<p>రక్త చక్కెర సూచిక సర్వే సమయంలో ఒక వ్యక్తి యొక్క రక్తంలో గ్లూకోజ్ స్థాయిని నిర్ణయించడంలో సహాయపడుతుంది. అక్కడ నుండి, రోగి సాధారణమా, ప్రీ-డయాబెటిక్ లేదా డయాబెటిక్ అని మేము గుర్తించగలము.</p>\n<p>సాధారణ ప్రజలకు సురక్షితమైన రక్తంలో చక్కెర సూచిక క్రింది విధంగా ఉంటుంది:</p>\n<ul>\n<li>యాదృచ్ఛిక రక్త చక్కెర: &lt;140 mg/dL (7.8 mmol/l).</li>\n<li>ఫాస్టింగ్ బ్లడ్ షుగర్: &lt;100 mg/dL (&lt;5.6 mmol/l).</li>\n<li>భోజనం తర్వాత: &lt; 140mg/dl (7.8 mmol/l).</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5.7 %.</li>\n</ul>\n<p>వివరాలు:</p>\n<ul>\n<li>ఫాస్టింగ్ బ్లడ్ షుగర్:</li>\n</ul>\n<p>ఫాస్టింగ్ బ్లడ్ షుగర్ ఇండెక్స్ మొదటి సారి ఉదయం కొలుస్తారు, కనీసం 8 గంటలు లేదా మీరు ఏదైనా ఆహారం తిననప్పుడు లేదా త్రాగనప్పుడు ఉపవాసం ఉంటుంది. ఫాస్టింగ్ బ్లడ్ షుగర్ ఇండెక్స్ సుమారు 70 mg/dL (3.9 mmol). /L) మరియు 92 mg/dL (5.0 mmol/L) సాధారణం.</p>\n<p>పరిశోధన ద్వారా, వైద్య నిపుణులు ఈ శ్రేణిలో ఉపవాసం ఉన్న రక్తంలో చక్కెర స్థాయిలను కలిగి ఉన్న వ్యక్తులు రాబోయే 10 సంవత్సరాలు లేదా అంతకంటే ఎక్కువ కాలంలో మధుమేహాన్ని అభివృద్ధి చేసే ప్రమాదం లేదని కనుగొన్నారు.</p>\n<ul>\n<li>భోజనం తర్వాత రక్తంలో చక్కెర:</li>\n</ul>\n<p>సాధారణ ఆరోగ్యవంతమైన వ్యక్తి యొక్క పోస్ట్&zwnj;ప్రాండియల్ బ్లడ్ షుగర్ ఇండెక్స్ 140mg/dL (7.8 mmol/L) కంటే తక్కువగా ఉంటుంది, తిన్న తర్వాత 1 - 2 గంటలలోపు కొలుస్తారు.</p>\n<ul>\n<li>నిద్రవేళలో రక్తంలో చక్కెర:</li>\n</ul>\n<p>పడుకునే ముందు సాధారణ వ్యక్తుల రక్తంలో చక్కెర 110-150mg/dl (6.0-8.3mmol/lకి సమానం) వరకు ఉంటుంది.</p>\n<ul>\n<li>హిమోగ్లోబిన్ A1c (HbA1c) పరీక్ష:</li>\n</ul>\n<p>48 mmol/mol (6.5%) కంటే తక్కువ HbA1c సాధారణం. మధుమేహాన్ని నిర్ధారించడానికి HbA1C తరచుగా ఉపయోగించబడుతుంది.</p>\n<p>70 mg/dL (3.9 mmol/L) కంటే తక్కువ రక్త చక్కెర స్థాయిలు హైపోగ్లైసీమిక్&zwnj;గా పరిగణించబడతాయి. ఇది ప్రమాదకరమైన పరిస్థితి మరియు తక్షణ అత్యవసర చికిత్స అవసరం. రక్తంలో చక్కెరలో ఈ తగ్గుదల కొనసాగుతుంది మరియు రోగి కోమాలోకి పడిపోతుంది మరియు మెదడు దెబ్బతింటుంది.</p>\n<p>అయినప్పటికీ, రక్తంలో చక్కెర స్థాయిలు ఎక్కువగా ఉన్నట్లయితే, ఇన్సులిన్&zwnj;ను స్రవించే ప్యాంక్రియాటిక్ కణాల సామర్థ్యం తగ్గిపోతుంది లేదా శరీరంలో తగినంత ఇన్సులిన్ ఉన్నప్పటికీ అది పనికిరానిది (ఇన్సులిన్ నిరోధకత) కావచ్చు. శరీర అవసరాలను తీర్చడానికి, ప్యాంక్రియాస్ ఓవర్&zwnj;లోడ్ మరియు దెబ్బతినడం వరకు కష్టపడి పనిచేయాలి. అంతేకాకుండా, ఇది రక్త నాళాలు గట్టిపడటానికి కారణమవుతుంది, దీనిని అథెరోస్క్లెరోసిస్ అని కూడా పిలుస్తారు. అధిక రక్తంలో చక్కెర స్థాయిల కారణంగా శరీరంలోని చాలా భాగాలు దెబ్బతినే అవకాశం ఉంది.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>మధుమేహం</h1>\n<p>డయాబెటిస్ అనేది దీర్ఘకాలిక వ్యాధి, ఇది ప్యాంక్రియాస్ తగినంత ఇన్సులిన్&zwnj;ను ఉత్పత్తి చేయనప్పుడు లేదా శరీరం ఉత్పత్తి చేసే ఇన్సులిన్&zwnj;ను సమర్థవంతంగా ఉపయోగించలేనప్పుడు సంభవిస్తుంది. ఇన్సులిన్ రక్తంలో గ్లూకోజ్&zwnj;ను నియంత్రించే హార్మోన్. హైపర్గ్లైకేమియా, పెరిగిన బ్లడ్ గ్లూకోజ్ లేదా పెరిగిన బ్లడ్ షుగర్ అని కూడా పిలుస్తారు, ఇది అనియంత్రిత మధుమేహం యొక్క సాధారణ ప్రభావం మరియు కాలక్రమేణా అనేక శరీర వ్యవస్థలకు, ముఖ్యంగా నరాలు మరియు రక్త నాళాలకు తీవ్రమైన నష్టం కలిగిస్తుంది.</p>\n<p>కాలక్రమేణా, అది గుండె జబ్బులు, దృష్టి నష్టం మరియు మూత్రపిండాల వ్యాధి వంటి తీవ్రమైన ఆరోగ్య సమస్యలను కలిగిస్తుంది.</p>\n<p>డయాబెటిస్&zwnj;కు ఇంకా నివారణ లేదు, కానీ బరువు తగ్గడం, ఆరోగ్యకరమైన ఆహారం తినడం మరియు చురుకుగా ఉండటం నిజంగా సహాయపడుతుంది. సహాయం చేయడానికి మీరు చేయగల ఇతర విషయాలు:</p>\n<ul>\n<li>సూచించిన విధంగా ఔషధం తీసుకోండి.</li>\n<li>మధుమేహం స్వీయ-నిర్వహణ విద్య మరియు మద్దతు పొందండి.</li>\n<li>ఆరోగ్య సంరక్షణ నియామకాలు చేయండి మరియు ఉంచండి.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>మధుమేహం ఎంత సాధారణం?</h1>\n<p>2014లో, 18 సంవత్సరాలు మరియు అంతకంటే ఎక్కువ వయస్సు ఉన్న పెద్దలలో 8.5% మందికి మధుమేహం ఉంది. 2019లో, మధుమేహం 1.5 మిలియన్ల మరణాలకు ప్రత్యక్ష కారణం మరియు మధుమేహం కారణంగా 48% మరణాలు 70 సంవత్సరాల కంటే ముందే సంభవించాయి. మరో 460 000 కిడ్నీ వ్యాధి మరణాలు మధుమేహం వల్ల సంభవించాయి మరియు రక్తంలో గ్లూకోజ్ పెరుగుదల 20% హృదయనాళ మరణాలకు కారణమవుతుంది.</p>\n<p>2000 మరియు 2019 మధ్య, మధుమేహం నుండి వయస్సు-ప్రామాణిక మరణాల రేటులో 3% పెరుగుదల ఉంది. దిగువ మధ్య-ఆదాయ దేశాలలో, మధుమేహం కారణంగా మరణాల రేటు 13% పెరిగింది.</p>\n<p>దీనికి విరుద్ధంగా, 2000 మరియు 2019 మధ్య ప్రపంచవ్యాప్తంగా 30 మరియు 70 సంవత్సరాల మధ్య నాలుగు ప్రధాన నాన్&zwnj;కమ్యూనికేబుల్ వ్యాధులలో (హృదయసంబంధ వ్యాధులు, క్యాన్సర్, దీర్ఘకాలిక శ్వాసకోశ వ్యాధులు లేదా మధుమేహం) ఏదైనా ఒకదానితో మరణించే సంభావ్యత 22% తగ్గింది.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>మధుమేహం లక్షణాలు</h1>\n<p>మధుమేహం యొక్క లక్షణాలు అకస్మాత్తుగా సంభవించవచ్చు. టైప్ 2 డయాబెటిస్&zwnj;లో, లక్షణాలు తేలికపాటివి మరియు గమనించడానికి చాలా సంవత్సరాలు పట్టవచ్చు.</p>\n<p>మధుమేహం యొక్క లక్షణాలు:</p>\n<ul>\n<li>చాలా దాహం వేస్తోంది</li>\n<li>సాధారణం కంటే ఎక్కువగా మూత్ర విసర్జన చేయవలసి ఉంటుంది</li>\n<li>మసక దృష్టి</li>\n<li>అలసినట్లు అనిపించు</li>\n<li>అనుకోకుండా బరువు తగ్గడం</li>\n</ul>\n<p>కాలక్రమేణా, మధుమేహం గుండె, కళ్ళు, మూత్రపిండాలు మరియు నరాలలోని రక్త నాళాలను దెబ్బతీస్తుంది.</p>\n<p>మధుమేహం ఉన్నవారికి గుండెపోటు, స్ట్రోక్ మరియు కిడ్నీ ఫెయిల్యూర్ వంటి ఆరోగ్య సమస్యల ప్రమాదం ఎక్కువగా ఉంటుంది.</p>\n<p>మధుమేహం కారణం కావచ్చు కంటిలోని రక్తనాళాలు దెబ్బతినడం ద్వారా శాశ్వత దృష్టిని కోల్పోతుంది.</p>\n<p>మధుమేహం ఉన్న చాలా మందికి నరాల దెబ్బతినడం మరియు రక్త ప్రసరణ సరిగా లేకపోవడం వల్ల వారి పాదాలకు సంబంధించిన సమస్యలు తలెత్తుతాయి. ఇది పాదాల పూతలకి కారణమవుతుంది మరియు విచ్ఛేదనానికి దారితీయవచ్చు.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>మధుమేహం రకాలు</h1>\n<h2>టైప్ 1 డయాబెటిస్</h2>\n<p>టైప్ 1 మధుమేహం (గతంలో ఇన్సులిన్-ఆధారిత, జువెనైల్ లేదా బాల్యంలో-ప్రారంభం అని పిలుస్తారు) లోపం ఇన్సులిన్ ఉత్పత్తి ద్వారా వర్గీకరించబడుతుంది మరియు ఇన్సులిన్ రోజువారీ నిర్వహణ అవసరం. 2017లో టైప్ 1 మధుమేహంతో 9 మిలియన్ల మంది ఉన్నారు; వారిలో ఎక్కువ మంది అధిక ఆదాయ దేశాలలో నివసిస్తున్నారు. దాని కారణం లేదా దానిని నిరోధించే మార్గాలు తెలియవు.</p>\n<h2>టైప్ 2 డయాబెటిస్</h2>\n<p>టైప్ 2 డయాబెటిస్ మీ శరీరం శక్తి కోసం చక్కెరను (గ్లూకోజ్) ఎలా ఉపయోగిస్తుందో ప్రభావితం చేస్తుంది. ఇది శరీరం ఇన్సులిన్&zwnj;ను సరిగ్గా ఉపయోగించకుండా ఆపుతుంది, ఇది చికిత్స చేయకపోతే రక్తంలో చక్కెర స్థాయికి దారితీస్తుంది.</p>\n<p>కాలక్రమేణా, టైప్ 2 మధుమేహం శరీరానికి, ముఖ్యంగా నరాలకు మరియు రక్తనాళాలకు తీవ్రమైన నష్టాన్ని కలిగిస్తుంది.</p>\n<p>టైప్ 2 డయాబెటిస్ తరచుగా నివారించబడుతుంది. టైప్ 2 మధుమేహం అభివృద్ధి చెందడానికి దోహదపడే కారకాలు అధిక బరువు, తగినంత వ్యాయామం చేయకపోవడం మరియు జన్యుశాస్త్రం.</p>\n<p>టైప్ 2 డయాబెటిస్ యొక్క చెడు ప్రభావాలను నివారించడానికి ముందస్తు రోగ నిర్ధారణ చాలా ముఖ్యం. మధుమేహాన్ని ముందుగానే గుర్తించడానికి ఉత్తమ మార్గం ఆరోగ్య సంరక్షణ ప్రదాతతో క్రమం తప్పకుండా తనిఖీలు మరియు రక్త పరీక్షలు చేయించుకోవడం.</p>\n<p>టైప్ 2 మధుమేహం యొక్క లక్షణాలు స్వల్పంగా ఉండవచ్చు. వారు గుర్తించబడటానికి చాలా సంవత్సరాలు పట్టవచ్చు. లక్షణాలు టైప్ 1 మధుమేహం మాదిరిగానే ఉండవచ్చు కానీ తరచుగా తక్కువగా గుర్తించబడతాయి. తత్ఫలితంగా, వ్యాధి ప్రారంభమైన అనేక సంవత్సరాల తర్వాత, సమస్యలు ఇప్పటికే తలెత్తిన తర్వాత గుర్తించబడవచ్చు.</p>\n<p>మధుమేహం ఉన్నవారిలో 95% కంటే ఎక్కువ మందికి టైప్ 2 డయాబెటిస్ ఉంది. టైప్ 2 డయాబెటిస్&zwnj;ను గతంలో నాన్-ఇన్సులిన్ డిపెండెంట్ లేదా అడల్ట్ ఆన్&zwnj;సెట్ అని పిలిచేవారు. ఇటీవలి వరకు, ఈ రకమైన మధుమేహం పెద్దలలో మాత్రమే కనిపించింది, కానీ ఇప్పుడు ఇది పిల్లలలో కూడా తరచుగా సంభవిస్తుంది.</p>\n<h2>గర్భధారణ మధుమేహం</h2>\n<p>గర్భధారణ మధుమేహం అనేది హైపర్గ్లైకేమియా, రక్తంలో గ్లూకోజ్ విలువ సాధారణం కంటే ఎక్కువగా ఉంటుంది, కానీ మధుమేహం నిర్ధారణ కంటే తక్కువగా ఉంటుంది. గర్భధారణ సమయంలో గర్భధారణ మధుమేహం వస్తుంది.</p>\n<p>గర్భధారణ మధుమేహం ఉన్న మహిళలకు గర్భధారణ సమయంలో మరియు ప్రసవ సమయంలో సమస్యలు వచ్చే ప్రమాదం ఎక్కువగా ఉంటుంది. ఈ స్త్రీలు మరియు బహుశా వారి పిల్లలు కూడా భవిష్యత్తులో టైప్ 2 డయాబెటిస్&zwnj;కు గురయ్యే ప్రమాదం ఉంది.</p>\n<p>గర్భధారణ మధుమేహం నివేదించబడిన లక్షణాల ద్వారా కాకుండా ప్రినేటల్ స్క్రీనింగ్ ద్వారా నిర్ధారణ చేయబడుతుంది.</p>]]></string>
</resources>