<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;గుండెవేగం&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;మీ హృదయ స్పందన అనేది ఒక నిమిషంలో మీ గుండె ఎన్నిసార్లు కొట్టుకుంటుంది. మీరు ఏమి చేస్తున్నా లేదా మీ చుట్టూ ఏమి జరుగుతున్నా దానికి సరిపోయేలా మీ శరీరం మీ హృదయ స్పందనను స్వయంచాలకంగా నియంత్రిస్తుంది. అందుకే మీరు చురుగ్గా ఉన్నప్పుడు, ఉత్సాహంగా లేదా భయపడినప్పుడు మీ హృదయ స్పందన వేగంగా ఉంటుంది మరియు మీరు విశ్రాంతిగా, ప్రశాంతంగా లేదా సౌకర్యవంతంగా ఉన్నప్పుడు పడిపోతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మీ హృదయ స్పందన రేటు మీ మొత్తం ఆరోగ్యానికి కూడా ముఖ్యమైన సూచిక. మీ హృదయ స్పందన రేటు చాలా వేగంగా లేదా చాలా నెమ్మదిగా ఉన్నప్పుడు, అది గుండె లేదా ఇతర ఆరోగ్య సమస్యలకు సంకేతం కావచ్చు. మీ శరీరం అంతటా మీ హృదయ స్పందన రేటును అనుభవించే సామర్థ్యం వైద్యులకు వైద్య పరిస్థితులను నిర్ధారించడానికి సంభావ్య మార్గం.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటు&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటు అనేది వ్యాయామం చేయనప్పుడు, ప్రశాంతంగా ఉన్నప్పుడు, విశ్రాంతిగా ఉన్నప్పుడు, కూర్చున్నప్పుడు లేదా పడుకున్నప్పుడు మరియు ఎటువంటి అంతర్లీన వైద్య పరిస్థితులు లేకుండా శరీరానికి అవసరమైన అతి తక్కువ రక్తాన్ని గుండె పంపింగ్ చేసే బిందువును సూచిస్తుంది. పెద్దలకు సాధారణ హృదయ స్పందన నిమిషానికి 60 నుండి 100 బీట్స్ వరకు ఉంటుంది మరియు నిమిషానికి మారవచ్చు. వయస్సు మరియు మొత్తం ఆరోగ్యం కూడా హృదయ స్పందన రేటును ప్రభావితం చేస్తాయి, కాబట్టి సాధారణ హృదయ స్పందన ప్రతి వ్యక్తికి భిన్నంగా ఉంటుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఒక వ్యక్తి యొక్క సాధారణ హృదయ స్పందన రేటు సాధారణ పరిధిలోకి వస్తుందో లేదో నిర్ణయించడం చాలా ముఖ్యం. ఎవరైనా అనారోగ్యంతో ఉంటే లేదా గుండెను బలహీనపరిచే గాయాన్ని అనుభవిస్తే, అవయవాలు సాధారణంగా పనిచేయడానికి తగినంత రక్తాన్ని పొందవు. ఒక వ్యక్తి ఆరోగ్యంగా ఉంటే, వారి సాధారణ హృదయ స్పందన రేటు తక్కువగా ఉంటుంది. ఉదాహరణకు, అథ్లెట్లు విశ్రాంతి హృదయ స్పందన నిమిషానికి 40 నుండి 60 బీట్స్ లేదా అంతకంటే తక్కువగా ఉండవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అసాధారణంగా ఎక్కువ లేదా తక్కువ హృదయ స్పందన రేటు అంతర్లీన ఆరోగ్య సమస్యలను సూచిస్తుంది. రోగులు వారి సాధారణ విశ్రాంతి హృదయ స్పందన నిమిషానికి 100 బీట్&amp;zwnj;ల కంటే ఎక్కువగా ఉంటే (వేగవంతమైన హృదయ స్పందన రేటు) లేదా అథ్లెట్&amp;zwnj;గా సంబంధం లేనప్పుడు నిమిషానికి 60 బీట్స్ (నెమ్మదిగా హృదయ స్పందన రేటు) కంటే తక్కువగా ఉంటే, రోగులు వైద్యుడిని సంప్రదించాలి.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటును కొలవండి&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;మణికట్టు వద్ద లేదా మెడ వైపు మీ వేళ్లను ఉపయోగించి మీ పల్స్&amp;zwnj;ని తనిఖీ చేయడం సులభం.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;మణికట్టు వద్ద, బొటనవేలు దిగువన, వ్యతిరేక మణికట్టుపై ఒక చేతి యొక్క చూపుడు మరియు మధ్య వేళ్లను తేలికగా నొక్కండి.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;మెడ వద్ద, మీ దవడ ఎముక క్రింద, మెడ వైపు తేలికగా నొక్కండి.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15 సెకన్లలో బీట్&amp;zwnj;ల సంఖ్యను లెక్కించండి మరియు నాలుగుతో గుణించండి. అది మీ హృదయ స్పందన రేటు.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;అత్యంత ఖచ్చితమైన పఠనాన్ని పొందడానికి, మీరు కొన్ని సార్లు పునరావృతం చేసి, మూడు విలువల సగటును ఉపయోగించాలనుకోవచ్చు. విశ్రాంతి హృదయ స్పందన కొలత కోసం, మీరు ఈ దశలను కూడా అనుసరించాలి:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;వ్యాయామం లేదా ఒత్తిడితో కూడిన సంఘటన తర్వాత ఒకటి నుండి రెండు గంటలలోపు మీ హృదయ స్పందన రేటును కొలవకండి. కఠినమైన కార్యకలాపాల తర్వాత మీ హృదయ స్పందన రేటు పెరుగుతుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;కెఫీన్ తీసుకున్న తర్వాత ఒక గంట వేచి ఉండండి, ఇది గుండె దడ మరియు మీ హృదయ స్పందన రేటును పెంచుతుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;మీరు ఎక్కువసేపు కూర్చున్న తర్వాత లేదా నిలబడి ఉన్న తర్వాత రీడింగ్ తీసుకోకండి, ఇది మీ హృదయ స్పందన రేటును ప్రభావితం చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;మీరు మీ హృదయ స్పందన రేటును తనిఖీ చేయడానికి వివిధ రకాల హృదయ స్పందన మానిటర్లను కూడా ఉపయోగించవచ్చు. కానీ చాలా వరకు ఖచ్చితత్వం కోసం స్వతంత్ర పరీక్ష చేయించుకోలేదని గుర్తుంచుకోండి. ఒక ఎంపిక డిజిటల్ ఫిట్&amp;zwnj;నెస్ ట్రాకర్. అత్యంత విశ్వసనీయమైనవి మీరు మీ ఛాతీ చుట్టూ చుట్టే పట్టీపై వైర్&amp;zwnj;లెస్ సెన్సార్&amp;zwnj;ను ఉపయోగిస్తాయి. సెన్సార్ మీ పల్స్&amp;zwnj;ని ఎలక్ట్రానిక్&amp;zwnj;గా గుర్తిస్తుంది మరియు మీ హృదయ స్పందన రేటును ప్రదర్శించే రిస్ట్&amp;zwnj;వాచ్-స్టైల్ రిసీవర్&amp;zwnj;కి డేటాను పంపుతుంది. ఇతరులు చేతి గడియారం వెనుక సెన్సార్లను కలిగి ఉంటారు. ఈ సెన్సార్లు, కొంచెం తక్కువ ఖచ్చితమైనవి, చర్మం ద్వారా రక్త ప్రవాహాన్ని కొలవడం ద్వారా మీ హృదయ స్పందన రేటును నిర్ణయిస్తాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మీ హృదయ స్పందన రేటును తనిఖీ చేయడానికి వివిధ స్మార్ట్&amp;zwnj;ఫోన్ యాప్&amp;zwnj;లు కూడా అందుబాటులో ఉన్నాయి. వీటిలో చాలా వరకు, మీరు ఫోన్ కెమెరా లెన్స్&amp;zwnj;పై మీ వేలును ఉంచుతారు, ఇది మీ గుండె కొట్టుకునే ప్రతిసారీ మీ వేలిలో రంగు మార్పులను గుర్తిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ట్రెడ్&amp;zwnj;మిల్&amp;zwnj;లు, ఎలిప్టికల్ మెషీన్&amp;zwnj;లు మరియు ఫిట్&amp;zwnj;నెస్ సెంటర్&amp;zwnj;లలో కనిపించే ఇతర వ్యాయామ పరికరాలు మరియు కొన్ని గృహ వ్యాయామ గదులు తరచుగా హ్యాండ్&amp;zwnj;గ్రిప్ హృదయ స్పందన మానిటర్&amp;zwnj;లను కలిగి ఉంటాయి. ఇవి మీ గుండె చప్పుడు యొక్క ఎలక్ట్రిక్ సిగ్నల్&amp;zwnj;ను గుర్తించడానికి మీ అరచేతుల నుండి వచ్చే చెమట మరియు గ్రిప్&amp;zwnj;లపై ఉన్న లోహంపై ఆధారపడతాయి. కానీ నిపుణులు మీ హృదయ స్పందన రేటును తనిఖీ చేయడానికి వీటిని సిఫార్సు చేయరు, ఎందుకంటే అవి అపఖ్యాతి పాలైనవి.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;మీ విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటును ఎప్పుడు తనిఖీ చేయాలి?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;మీ విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటును కొలవడానికి అత్యంత అనుకూలమైన సమయం తెల్లవారుజామున నిద్రలేచిన వెంటనే, మంచం నుండి లేవడానికి ముందు మరియు మీరు మంచి నిద్రను కలిగి ఉంటే మరింత మంచిది. మీ విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటును కొలవడానికి పేర్కొన్న పద్ధతిని ఉపయోగించండి, ఆపై ఫలితాలను రికార్డ్ చేయండి. రీడింగ్&amp;zwnj;ల యొక్క ఖచ్చితత్వాన్ని నిర్ధారించడానికి మీరు వరుసగా అనేక రోజులు మీ హృదయ స్పందన రేటును కూడా తనిఖీ చేయాల్సి ఉంటుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అమెరికన్ హార్ట్ అసోసియేషన్ (AHA) ప్రకారం, సగటు విశ్రాంతి హృదయ స్పందన నిమిషానికి 60-80 బీట్స్. అయినప్పటికీ, ఈ సంఖ్య వయస్సుతో క్రమంగా పెరుగుతుంది మరియు అధిక-తీవ్రత గల అథ్లెటిక్ శిక్షణలో నిమగ్నమైన వ్యక్తులకు, విశ్రాంతి హృదయ స్పందన రేటు తక్కువగా ఉంటుంది.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;టార్గెట్ హార్ట్ రేట్&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;మితమైన-తీవ్రత శారీరక శ్రమ కోసం, మీ లక్ష్య హృదయ స్పందన రేటు మీ గరిష్ట హృదయ స్పందన రేటులో 64% మరియు 76% 1,2 మధ్య ఉండాలి. మీరు మీ వయస్సు ఆధారంగా మీ గరిష్ట హృదయ స్పందన రేటును అంచనా వేయవచ్చు. మీ గరిష్ట వయస్సు-సంబంధిత హృదయ స్పందన రేటును అంచనా వేయడానికి, మీ వయస్సును 220 నుండి తీసివేయండి. ఉదాహరణకు, 50 ఏళ్ల వ్యక్తికి, అంచనా వేయబడిన గరిష్ట వయస్సు-సంబంధిత హృదయ స్పందన రేటు లెక్కించబడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;220 &amp;ndash; 50 సంవత్సరాలు = నిమిషానికి 170 బీట్స్ (bpm). 64% మరియు 76% స్థాయిలు:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% స్థాయి: 170 x 0.64 = 109 bpm, మరియు&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% స్థాయి: 170 x 0.76 = 129 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;50 ఏళ్ల వ్యక్తికి మితమైన-తీవ్రత కలిగిన శారీరక శ్రమ శారీరక శ్రమ సమయంలో హృదయ స్పందన రేటు 109 మరియు 129 bpm మధ్య ఉండవలసి ఉంటుందని ఇది చూపిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;తీవ్రమైన శారీరక శ్రమ కోసం, మీ లక్ష్య హృదయ స్పందన రేటు మీ గరిష్ట హృదయ స్పందన రేటులో 77% మరియు 93% 1,2 మధ్య ఉండాలి. ఈ పరిధిని గుర్తించడానికి, &amp;quot;64 మరియు 76%&amp;quot;ని &amp;quot;77 మరియు 93%&amp;quot;కి మార్చడం మినహా పైన ఉపయోగించిన అదే సూత్రాన్ని అనుసరించండి. ఉదాహరణకు, 35 ఏళ్ల వ్యక్తికి, గరిష్ట వయస్సు-సంబంధిత హృదయ స్పందన రేటు నిమిషానికి 220 - 35 సంవత్సరాలు = 185 బీట్స్ (బిపిఎమ్)గా లెక్కించబడుతుంది. 77% మరియు 93% స్థాయిలు:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% స్థాయి: 185 x 0.77 = 142 bpm, మరియు&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% స్థాయి: 185 x 0.93 = 172 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;35 ఏళ్ల వ్యక్తికి తీవ్రమైన-తీవ్రత కలిగిన శారీరక శ్రమ శారీరక శ్రమ సమయంలో హృదయ స్పందన రేటు 142 మరియు 172 bpm మధ్య ఉండవలసి ఉంటుందని ఇది చూపిస్తుంది.&lt;/p&gt;</string>
    <string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;టాచీకార్డియా&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;మీకు టాచీకార్డియా ఉన్నప్పుడు, మీ గుండె కొన్ని సెకన్ల నుండి కొన్ని గంటల వరకు సాధారణం కంటే వేగంగా కొట్టుకుంటుంది. సాధారణంగా, మీరు చురుకుగా లేనప్పుడు మీ హృదయ స్పందన నిమిషానికి 60 నుండి 100 బీట్స్&amp;zwnj;గా ఉంటుంది. విశ్రాంతి సమయంలో మీ గుండె నిమిషానికి 100 సార్లు కంటే ఎక్కువ కొట్టినప్పుడు, అది టాచీకార్డియా.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మీ గుండె చాలా తరచుగా కొట్టుకుంటుంది కాబట్టి, అది బీట్స్ మధ్య రక్తంతో నింపడానికి అవసరమైన సమయాన్ని కలిగి ఉండదు. మీ గుండె మీ కణాలన్నింటికీ అవసరమైన రక్తం మరియు ఆక్సిజన్&amp;zwnj;తో సరఫరా చేయలేకపోతే ఇది ప్రమాదకరం.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మీ గుండె సాధారణంగా మీ గుండె యొక్క సైనోట్రియల్ (SA) నోడ్ నుండి విద్యుత్ సంకేతాలకు ప్రతిస్పందిస్తుంది. ఈ సంకేతాలు మీ గుండె ఎంత తరచుగా కొట్టుకుంటుందో నియంత్రిస్తాయి. మీకు భయంగా ఉన్నప్పుడు లేదా చాలా ఉద్వేగభరితంగా లేదా ఆత్రుతగా ఉన్నప్పుడు లేదా వ్యాయామం చేస్తున్నప్పుడు, మీ గుండె తక్కువ సమయం వరకు తరచుగా సంకేతాలను పంపవచ్చు. ఇది సైనస్ టాచీకార్డియా అని పిలువబడుతుంది మరియు మీరు ప్రశాంతంగా లేదా విశ్రాంతి తీసుకున్నప్పుడు పోతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఇతర రకాల టాచీకార్డియా క్రమంగా తిరిగి రావచ్చు మరియు మరింత తీవ్రంగా ఉండవచ్చు.&lt;/p&gt;</string>
</resources>