<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;ఈ నీరు త్రాగే తప్పులను నివారించండి&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;విటమిన్లు, ఖనిజాలు, మాంసకృత్తులు, కొవ్వులు, నీరు మరియు కార్బోహైడ్రేట్లు మనుగడకు అవసరమైనట్లయితే, నీరు కూడా అంతే అవసరం. ఇది మనల్ని హైడ్రేటెడ్‌గా ఉంచడమే కాకుండా, మన శరీరం సరిగ్గా పనిచేస్తుందని నిర్ధారిస్తుంది. ప్రతిరోజూ కనీసం ఎనిమిది నుంచి పది గ్లాసుల నీరు తాగాలని ఆరోగ్య నిపుణులు సలహా ఇవ్వడంలో ఆశ్చర్యం లేదు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;త్రాగునీటి విషయానికి వస్తే, తగినంత పరిమాణంలో శ్రద్ధ వహించడానికి సరిపోదు. మంచి ఆరోగ్యం కోసం నీరు త్రాగడానికి సరైన మార్గాన్ని కూడా మీరు తెలుసుకోవాలి. మనలో చాలామంది నిలబడి నీరు త్రాగడం వంటి సాధారణ తప్పులు చేస్తుంటారు మరియు ఈ రకమైన తప్పులు మనల్ని ఇబ్బందులకు గురిచేస్తాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నీరు త్రాగేటప్పుడు మీరు చేసే ఐదు తప్పులు ఇక్కడ ఉన్నాయి, కానీ మీరు నివారించాలి:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. నిలబడి నీళ్లు తాగకూడదు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మనమందరం నిలబడి నీళ్లు తాగడం అలవాటు చేసుకున్నాం కదా? నీరు త్రాగడానికి ఇది సరైన మార్గమా కాదా అని మీరు ఎన్నడూ ఆలోచించకపోయినప్పటికీ, మీరు కూర్చున్న స్థితిలో ఉన్నప్పుడు నీటిని తప్పనిసరిగా సేవించాలని మీ పెద్దలు కనీసం ఒక్కసారైనా మీకు గుర్తు చేసి ఉండవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నిలబడి నీరు త్రాగేటప్పుడు ఒకరి నరాలు ఒత్తిడికి గురవుతాయి. ఇది ద్రవ సమతుల్యతకు భంగం కలిగిస్తుంది మరియు అజీర్ణానికి కారణమవుతుంది. నిలబడి తాగడం వల్ల నీరు పొట్ట కింది భాగానికి వెళ్లి పోషకాలు అందవు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. గల్లంతు నీటిని త్వరగా నివారించడం&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మనం తొందరపడినప్పుడల్లా ఒక్క ఊపిరిలో నీళ్ళు తాగడానికి ప్రయత్నిస్తాం. కానీ అది హానికరం. మీరు ఆతురుతలో ఉన్నట్లయితే, కిడ్నీ మరియు మూత్రాశయంలోని మలినాలు దిగువన పేరుకుపోయే అవకాశం ఉన్నందున నీటిని గల్ప్ చేయవద్దు. జీర్ణక్రియకు సహాయపడటానికి చిన్న సిప్స్ నీటిని తీసుకోండి. అందువల్ల, వివిధ ప్రయోజనాలను కలిగి ఉన్నందున నీటిని నెమ్మదిగా తీసుకోవడం మంచిది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. భోజనానికి ముందు నీరు త్రాగడం మానుకోండి&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీ కడుపుని 50 శాతం ఆహారంతో, 25 శాతం నీటితో నింపాలి మరియు జీర్ణక్రియ ప్రక్రియ కోసం 25 శాతం ఖాళీగా ఉంచాలి. అందుకే భోజనం చేసే ముందు నీళ్లు తాగడం అంత మంచిది కాదు. ఇలా చేయడం వల్ల కడుపు నిండిన అనుభూతి కలుగుతుంది, ఆపై మీరు తగినంత ఆహారం తీసుకోలేరు. మీరు సరైన పోషకాహారాన్ని పొందలేరు మరియు ఇది జీర్ణక్రియకు అంతరాయం కలిగించవచ్చు. అప్పుడు, మీరు వికారం మరియు మలబద్ధకం వంటి సమస్యలను కూడా పొందవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. కృత్రిమ స్వీటెనర్లను జోడించడం నివారించడం&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;కృత్రిమ స్వీటెనర్లలో సున్నా కేలరీలు ఉండవచ్చు, కానీ అధ్యయనాలు బరువు పెరుగుట మరియు కొన్ని ఆరోగ్య పరిస్థితుల ప్రమాదాన్ని ప్రోత్సహిస్తాయి. అంతే కాదు, చక్కెరను జీవక్రియ చేయడానికి అవసరమైన నీటి పరిమాణం కారణంగా చక్కెర మీ శరీర నీటి అవసరాలను పెంచుతుంది. కాబట్టి, చక్కెర పానీయాలు మొదట రిఫ్రెష్‌గా అనిపించినప్పటికీ, అవి వాస్తవానికి డీహైడ్రేటింగ్‌గా ఉంటాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నీటికి ఏదైనా కృత్రిమ రుచులు లేదా స్వీటెనర్‌లను జోడించే వారిలో మీరు ఒకరైతే, వెంటనే ఆ పనిని ఆపండి. చక్కెర, అధిక ఫ్రక్టోజ్ కార్న్ సిరప్, అస్పర్టమే లేదా సుక్రలోజ్‌తో దేనినైనా నివారించడానికి ప్రయత్నించండి. బదులుగా, మీరు నిమ్మకాయ, పుదీనా లేదా మూలికలను ఎంచుకోవచ్చు.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;నీరు త్రాగడానికి ఉత్తమ సమయాలు&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. మీరు మేల్కొన్నప్పుడు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీ రోజును పెద్ద గ్లాసు H2Oతో ప్రారంభించండి. మీరు నిద్రపోతున్నప్పుడు నీరు త్రాగలేరు కాబట్టి, మీరు నిర్జలీకరణంతో మేల్కొంటారు. ప్రతిరోజూ ఉదయం నీరు త్రాగడం మీ దాహాన్ని తీర్చడంలో సహాయపడటమే కాకుండా, దీర్ఘకాలంలో ఆరోగ్యకరమైన హైడ్రేషన్ అలవాట్లను కొనసాగించడాన్ని సులభతరం చేస్తుంది. అదనంగా, ఇది మీ మానసిక స్థితి, మెదడు పనితీరు మరియు శక్తి స్థాయిలను మెరుగుపరచడంలో సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. భోజనానికి ముందు మరియు సమయంలో&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;భోజనానికి ముందు ఒక కప్పు నీరు త్రాగడం బరువు తగ్గడానికి సహాయపడుతుంది, ఎందుకంటే ఇది మీకు పూర్తి అనుభూతిని కలిగిస్తుంది మరియు అతిగా తినడాన్ని నిరోధించడంలో సహాయపడుతుంది. మరోవైపు, మీ ఆహారంతో పాటు నీరు త్రాగడం జీర్ణక్రియకు సహాయపడుతుంది, ముఖ్యంగా అధిక ఫైబర్ ఆహారాలతో.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. స్లంప్‌ను నివారించడానికి మధ్యాహ్నము&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మధ్యాహ్నం 3 గంటలకు శక్తి లోపిస్తున్నారా? మరొక కప్పు కాఫీ కోసం కాకుండా, ఒక బాటిల్ లేదా గ్లాసు నీటిని పట్టుకోండి. పడుకునే ఆరు గంటల ముందు కెఫిన్ తీసుకోవడం వల్ల మీ నిద్రకు భంగం కలుగుతుంది, ఇది మరుసటి రోజు మీ మానసిక స్థితిని ప్రభావితం చేస్తుంది. ఈ మధ్యాహ్నపు తిరోగమనానికి డీహైడ్రేషన్ మూల కారణం కావచ్చు, కాబట్టి నీరు త్రాగడం అలసట మరియు ఇతర అవాంఛిత లక్షణాలను ఎదుర్కోవడంలో సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. వ్యాయామానికి ముందు, సమయంలో మరియు తరువాత&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీరు కఠినమైన వ్యాయామం లేదా యాక్టివ్ ఈవెంట్ కోసం సిద్ధమవుతున్నారని అనుకుందాం. అలాంటప్పుడు, మీరు పనితీరుకు దారితీసే రోజులలో క్రమం తప్పకుండా నీరు త్రాగాలి మరియు ఉబ్బరాన్ని నివారించడానికి వెంటనే చాలా నీరు త్రాగాలి. మితమైన వ్యాయామాల కోసం, ప్రారంభించడానికి 30 నిమిషాల ముందు ఒక కప్పు నీరు త్రాగడానికి ప్రయత్నించండి. మీరు చెమట ద్వారా నీరు మరియు ఎలక్ట్రోలైట్‌లను కోల్పోతారు కాబట్టి, మీ శరీరాన్ని హైడ్రేట్‌గా ఉంచడానికి మరియు కోల్పోయిన ద్రవాలను తిరిగి నింపడానికి మీ వ్యాయామ సమయంలో మరియు తర్వాత మీరు నీటిని సిప్ చేయాలి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. మీకు తలనొప్పి లేదా మైగ్రేన్ ఉన్నప్పుడు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;తలనొప్పులు మరియు మైగ్రేన్లు సరదా కాదు, ప్రత్యేకించి అవి రోజూ సంభవిస్తే. తలనొప్పి అనేది నిర్జలీకరణం యొక్క సాధారణ లక్షణం, కాబట్టి ఎక్కువ నీరు త్రాగడం కొంత ఉపశమనానికి కీలకం. మైగ్రేన్‌లకు నిర్జలీకరణం కూడా ఒక సాధారణ ట్రిగ్గర్, కాబట్టి మీ నీటిని తీసుకోవడం పెంచడం వల్ల మైగ్రేన్ తీవ్రత, ఫ్రీక్వెన్సీ మరియు వ్యవధి తగ్గుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఒక రోజులో నీరు త్రాగడానికి ఉత్తమ సమయాలను దృష్టిలో ఉంచుకుని ఈ సిఫార్సులతో, మీ దినచర్యలో విజయం కోసం మిమ్మల్ని మీరు ఏర్పాటు చేసుకోండి. ఈ చిన్న మార్పులను అమలు చేయడం దీర్ఘకాలంలో ప్రపంచాన్ని మార్చగలదు!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;ఆరోగ్యం కోసం పానీయాలను నీటితో భర్తీ చేయడం&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. మీరు మీ శరీరం నుండి విషాన్ని బయటకు పంపుతారు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;సోడా/శీతల పానీయాలు ఎక్కువగా తాగడం వల్ల కిడ్నీ దెబ్బతింటుంది. మూత్రపిండాలు శరీరం నుండి విషాన్ని మరియు వ్యర్థాలను తొలగించడంలో సహాయపడతాయి కాబట్టి, అధిక చక్కెర వినియోగం కారణంగా వారు చెప్పిన పనితీరును నిర్వహించలేకపోవడం జీవక్రియ వ్యర్థాలు పేరుకుపోవడానికి దారితీస్తుంది, ఇది చాలా తీవ్రమైన ఆరోగ్య సమస్యలను కలిగిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నీరు, మరోవైపు, మూత్రపిండాలు బాగా పనిచేయడానికి సహాయపడే సహజమైన కందెన. తగినంత నీరు త్రాగడం ద్వారా, మీ మూత్రపిండాలు రక్తం మరియు మూత్రం నుండి విషాన్ని మూత్రాశయం ద్వారా బయటకు పంపడంలో మీకు సహాయపడతాయి, తద్వారా మీ శరీరం మరియు వ్యవస్థను లోపలి నుండి శుభ్రంగా ఉంచడంలో మీకు సహాయపడతాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. మీరు మీ కండరాల ఓర్పు &amp; ఫ్లెక్సిబిలిటీని మెరుగుపరుస్తారు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఎముకలను నిర్మించడం మరియు నిర్వహించడం విషయానికి వస్తే, కాల్షియం అవసరమైన ముఖ్యమైన ఖనిజాలలో ఒకటి. పెద్ద మొత్తంలో కార్బోనేటేడ్ డ్రింక్స్ (కరిగిన కార్బన్ డయాక్సైడ్ ఉన్న పానీయాలు) తీసుకోవడం వల్ల కాల్షియం శోషణకు ఆటంకం ఏర్పడుతుంది, ఫలితంగా ఎముకలు మరియు కండరాలు బలహీనపడతాయి. అందువల్ల, దీనిని నివారించడానికి, మీరు శీతల పానీయాలు మరియు కార్బొనేషన్ కలిగిన ఎనర్జీ డ్రింక్స్‌ను తీవ్రంగా తగ్గించి, వాటిని నీటితో భర్తీ చేయడం చాలా అవసరం.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మన శరీరంలో నీటి ప్రాముఖ్యతను అతిగా నొక్కి చెప్పలేము. మన కండరాల కూర్పులో ఎక్కువ భాగం నీరు అనే వాస్తవం చాలా మందికి తెలియదు. నీరు అవసరమైన ఖనిజాలను గ్రహిస్తుంది మరియు నిలుపుకోవడంలో సహాయపడుతుంది, ఇది ఆరోగ్యకరమైన మరియు బలమైన ఎముకలను నిర్వహించడానికి మాకు సహాయపడుతుంది. అలాగే, మిమ్మల్ని మీరు బాగా హైడ్రేటెడ్‌గా ఉంచుకోవడం ద్వారా, మీరు మీ కండరాల ఓర్పును మెరుగుపరచడమే కాకుండా, మీ వశ్యతను కూడా మెరుగుపరచగలుగుతారు, ఇది మీరు చేసే ప్రతి పనిలో గరిష్ట పనితీరును సాధించడంలో మీకు సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. ఫోకస్ &amp; ఏకాగ్రత మీ సామర్థ్యం మరింత పదునుగా ఉంటుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీ శారీరక ఆరోగ్యాన్ని ప్రభావితం చేయడమే కాకుండా, పంచదార మెత్తని పానీయాలు లేదా కార్బోనేటేడ్ పానీయాలు మీ మానసిక ఆరోగ్యాన్ని కూడా దెబ్బతీస్తాయి. ఈ పానీయాల అధిక వినియోగం నిర్జలీకరణానికి దారితీస్తుంది మరియు కొన్ని మెదడు రసాయనాలలో అసమతుల్యతను ప్రేరేపిస్తుంది, దీని ఫలితంగా నిరాశ, బలహీనమైన జ్ఞాపకశక్తి, మెదడు అలసట మరియు మానసిక స్పష్టత లేకపోవడం వంటి సమస్యలు వస్తాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నీటికి మారడం ద్వారా, మీరు ఈ పానీయాల యొక్క చెడు ప్రభావాలను సమర్థవంతంగా ఎదుర్కోగలుగుతారు. అలాగే, మీ శరీరం బాగా హైడ్రేటెడ్‌గా ఉండేలా చూసుకోవడం ద్వారా, 80% నీటితో తయారైన మీ మెదడు సరైన స్థాయిలో పనిచేయడానికి అవసరమైన ఆక్సిజన్‌ను యాక్సెస్ చేయగలదని మీరు నిర్ధారిస్తున్నారు. స్థాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నీరు మీ దృష్టిని మెరుగుపరచడంలో సహాయపడుతుంది. ఇది ఏకాగ్రత మరియు జ్ఞాపకశక్తిని పెంచడానికి కూడా సహాయపడుతుంది. అదనంగా, ఇది పగటిపూట అలసటను తగ్గిస్తుంది మరియు పిల్లలు మరియు పెద్దలు ఇద్దరిలో శ్రద్ధ లోటు రుగ్మతలను నివారించడంలో సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. మీరు మీ జీవక్రియ రేటును పెంచుతారు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;జీవక్రియ అనేది మీ శరీరం ఆహారాన్ని శక్తిగా మార్చగల రేటును సూచిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;పెద్ద మొత్తంలో తీపి, కెఫిన్ మరియు కార్బోనేటేడ్ పానీయాలు తాగడం డీహైడ్రేషన్‌కు దారి తీస్తుంది, ఇది బరువు పెరగడం, చక్కెర కోరికలు, బద్ధకం, కీళ్ల మరియు కండరాల నొప్పులు మొదలైన వాటి ఫలితంగా జీవక్రియ రుగ్మతల ప్రమాదాన్ని పెంచుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఈ పానీయాలను నీటితో భర్తీ చేయడం ద్వారా, మీరు మీ శరీరాన్ని హైడ్రేట్ చేయగలుగుతారు, తద్వారా మీ జీవక్రియ రేటును వేగవంతం చేస్తుంది మరియు కేలరీలు వేగంగా బర్నింగ్‌కు దారి తీస్తుంది. అదనంగా, నీరు అలసట, బద్ధకం మరియు చక్కెర కోరికలను అరికట్టడానికి రక్తంలో చక్కెర స్థాయిలను నియంత్రించడంలో మరియు నిర్వహించడంలో సహాయపడుతుంది, ఇది మంచి ఆరోగ్యాన్ని మరింత మెరుగుపరుస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. మీరు గ్లోయింగ్ మరియు హెల్తీ స్కిన్ కాంప్లెక్షన్ పొందుతారు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీకు ఇష్టమైన శీతల పానీయాలను సాధారణ నీటితో భర్తీ చేయడం వల్ల కలిగే ప్రధాన ప్రయోజనాల్లో ఒకటి ప్రకాశవంతమైన మరియు ప్రకాశవంతమైన చర్మం. ఎరేటెడ్ డ్రింక్స్ చర్మ కణాలు మరియు కొల్లాజెన్ బంధాలకు హాని కలిగిస్తాయి, ఫలితంగా అకాల వృద్ధాప్యం, నీరసం, పొడి, నల్ల మచ్చలు, ముడతలు మరియు ఇతరాలు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అందువల్ల, ఈ హానికరమైన పానీయాల ప్రభావాలను రద్దు చేయడానికి మరియు మీ శరీరాన్ని నిర్విషీకరణ చేయడానికి, మీరు రోజూ తగినంత నీరు త్రాగటం మంచిది. ఇది టాక్సిన్స్‌ను బయటకు పంపడానికి సహాయపడుతుంది మరియు రక్తం మరియు కండరాల కణాల వేగవంతమైన ఉత్పత్తిని సులభతరం చేస్తుంది, చాలా తక్కువ సమయంలో మీకు మెరుస్తున్న మరియు ఆరోగ్యకరమైన చర్మ ఛాయను అందిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. మీరు మీ జీర్ణవ్యవస్థను ఉత్తేజపరచగలరు&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;కార్బోనేటేడ్ పానీయాలు ప్రధానంగా కరిగిన కార్బన్ డయాక్సైడ్‌ను కలిగి ఉంటాయి, ఇవి అజీర్ణం మరియు అపానవాయువుకు కారణమవుతాయి. అదేవిధంగా, శీతల పానీయాలు లేదా సోడా ఎక్కువగా ఆమ్లంగా ఉంటాయి మరియు వాటి అధిక వినియోగం pH అసమతుల్యతకు దారితీస్తుంది, ఇది ఉబ్బరం, కడుపు పూతల, అతిసారం, గ్యాస్ మరియు కడుపు నొప్పి వంటి తీవ్రమైన జీర్ణ సమస్యలకు దారితీస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అందువల్ల, ఈ సమస్యల నుండి దూరంగా ఉండటానికి మరియు ఆరోగ్యకరమైన మరియు మెరుగైన జీర్ణవ్యవస్థను సాధించడానికి, త్రాగునీటికి మారడం అవసరం. రోజు వారీగా నీటిని తగినంతగా తీసుకోవడం వల్ల కడుపు రుగ్మతలను నివారించడంలో సహాయపడుతుంది మరియు ప్రేగు కదలికలను మెరుగుపరుస్తుంది. అదనంగా, ఇది మీ శరీరంలో pH స్థాయిల సమతుల్యతను మెరుగుపరచడంలో సహాయపడుతుంది మరియు మలబద్ధకాన్ని నివారించడంలో సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. నీరు రక్త ప్రసరణను మెరుగుపరుస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అనేక చక్కెర పానీయాలు మరియు సోడాలో కనిపించే కృత్రిమ స్వీటెనర్లు కొన్ని రక్త నాళాలు సక్రమంగా పనిచేయడానికి కారణమవుతాయి, ఇది అధిక రక్తపోటు, హృదయ స్పందన రేటును పెంచడం, మెదడు మరియు జీర్ణవ్యవస్థకు రక్త ప్రవాహాన్ని తగ్గించడం మరియు ఇతర ముఖ్యమైన ఆరోగ్య సమస్యల శ్రేణికి దారితీస్తుంది. అవయవాలు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మానవ జీవితంలో అత్యంత కీలకమైన అంశాలలో ఒకటిగా, నీరు శరీరంలో రక్త ప్రసరణను మెరుగుపరచడంలో సహాయపడుతుంది, తద్వారా మీ రక్తనాళాలకు ఎలాంటి ఆటంకం కలగకుండా చూస్తుంది. అందువల్ల, మీ రక్త ప్రసరణ వ్యవస్థ సమర్థవంతంగా పనిచేయాలంటే, మీరు వీలైనంత త్వరగా సోడాలు మరియు ఇతర చక్కెర పానీయాలను వదిలివేయాలి మరియు వాటిని స్వచ్ఛమైన త్రాగునీటితో భర్తీ చేయాలి.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;ఖాళీ కడుపుతో నీళ్లు తాగాలా?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;నీరు మీ ఆరోగ్యాన్ని మెరుగుపరచడానికి కొన్ని లక్షణాలను కలిగి ఉంటుంది. ఖాళీ కడుపుతో నీరు త్రాగడం వల్ల కలిగే అనేక ప్రయోజనాలు ఇక్కడ ఉన్నాయి:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;మీ ప్రేగులను శుభ్రపరుస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఖాళీ కడుపుతో నీరు త్రాగడం మీ ప్రేగులను శుభ్రపరచడంలో సహాయపడుతుంది. ఇది ప్రేగులను కదిలించాలనే కోరికను సృష్టిస్తుంది మరియు అందువల్ల మీ జీర్ణవ్యవస్థను నియంత్రించడంలో సహాయపడుతుంది. మీరు కదలికలో ఇబ్బందిని అనుభవిస్తే లేదా మీకు మలబద్ధకం అనిపిస్తే, పుష్కలంగా నీరు త్రాగండి ఎందుకంటే ఇది మీ శరీరం నుండి వ్యర్థాలను తొలగించడంలో సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;శరీరం నుండి టాక్సిన్స్ ఫ్లష్ చేస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;నీరు తాగడం వల్ల శరీరంలోని అన్ని టాక్సిన్స్ బయటకు వెళ్లిపోతాయి. ఇది మిమ్మల్ని మీరు నిర్విషీకరణ చేయడంలో సహాయపడుతుంది. ఇది శరీరం నుండి అన్ని విషాలను తొలగిస్తుంది మరియు వ్యవస్థను శుభ్రపరుస్తుంది. టాక్సిన్స్‌ను తొలగించడం వల్ల చర్మం నాణ్యత మెరుగుపడి ముఖంలో మెరుపు వస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;తలనొప్పిని నివారిస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;తలనొప్పికి ప్రధాన కారణాలలో ఒకటి క్రమం తప్పకుండా నీరు తీసుకోకపోవడం. డీహైడ్రేషన్ తలనొప్పికి దారితీస్తుంది. నీళ్లు తాగడం వల్ల తలనొప్పి రాకుండా ఉండటమే కాకుండా దుర్వాసన మరియు ఇతర దంత సమస్యలను కూడా దూరం చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఆకలిని పెంచుతుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఉదయాన్నే ఖాళీ కడుపుతో నీరు తాగడం వల్ల శరీరంలోని వ్యర్థాలన్నీ తొలగిపోయి ఆకలి వేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఎనర్జీని పెంచుతుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఖాళీ కడుపుతో నీరు త్రాగడం వల్ల ఎర్ర రక్త కణాలు వేగంగా వృద్ధి చెందడానికి ప్రేరేపిస్తుంది, ఇది శరీరంలోని శక్తి స్థాయిలను పెంచుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;మీ జీవక్రియను వేగవంతం చేస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఆహారంలో ఉన్న వ్యక్తి జీవక్రియ రేటు పెరగడానికి పుష్కలంగా నీరు త్రాగాలి. ఖాళీ కడుపుతో నీరు త్రాగడం ద్వారా జీవక్రియ రేటు 25 శాతం పెరుగుతుంది. వేగవంతమైన జీర్ణక్రియ కూడా ఆరోగ్యకరమైన బరువును తగ్గిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;బరువు తగ్గించడంలో సహాయపడుతుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;నీటిలో కేలరీలు ఉండవు మరియు ఆహారంలో ఉన్నప్పుడు పుష్కలంగా నీరు త్రాగడం చాలా అవసరం, ఎందుకంటే ఇది బరువు తగ్గడంలో సహాయపడుతుంది. ఇది అన్ని టాక్సిన్స్ ను కూడా బయటకు పంపుతుంది మరియు ఎసిడిటీని తగ్గిస్తుంది. నీరు జీవక్రియను పెంచుతుంది కాబట్టి, మీ శరీరం కేలరీలను వేగంగా బర్న్ చేస్తుంది. బరువు తగ్గించుకోవడానికి ఇది ఉత్తమమైన వ్యూహాలలో ఒకటి.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;మీ చర్మాన్ని మెరుగుపరుస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;డీహైడ్రేషన్ అనేక సమస్యలను కలిగిస్తుంది, వాటిలో చర్మ సమస్య ఒకటి. డీహైడ్రేషన్ వల్ల అకాల ముడతలు ఏర్పడి చర్మం పోరస్ గా మారుతుంది. ఖాళీ కడుపుతో నీరు త్రాగడం వల్ల రక్త ప్రవాహాన్ని క్రమబద్ధీకరిస్తుంది మరియు చర్మం యొక్క నాణ్యతను మెరుగుపరుస్తుంది. ఇది శరీరం నుండి విషాన్ని విడుదల చేయడంలో సహాయపడుతుంది మరియు చర్మాన్ని కాంతివంతంగా చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఆరోగ్యకరమైన జుట్టును ప్రమోట్ చేస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;పుష్కలంగా నీరు త్రాగడం వల్ల జుట్టు ఆరోగ్యంగా మరియు మెరిసేలా చేస్తుంది. నీరు జుట్టులో 1/4వ వంతు వరకు ఉంటుంది మరియు అందుచేత నీటిని తగినంతగా తీసుకోవడం వలన జుట్టు స్ట్రాండ్ పెళుసుగా మరియు బలహీనంగా మారుతుంది. నీటిని క్రమం తప్పకుండా తీసుకోవడం వల్ల జుట్టు నాణ్యత పెరుగుతుంది మరియు మెరుగుపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;కిడ్నీ స్టోన్స్ నివారిస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ఖాళీ కడుపుతో నీళ్లు తాగడం వల్ల కిడ్నీలో రాళ్లు ఏర్పడకుండా నిరోధిస్తుంది. ఇది మూత్రాశయ ఇన్ఫెక్షన్లను కూడా నివారిస్తుంది. నీరు ఆమ్లాలను పలుచన చేస్తుంది మరియు కిడ్నీలో రాళ్లు ఏర్పడకుండా చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;రోగనిరోధక వ్యవస్థను బలపరుస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;పుష్కలంగా నీరు త్రాగడం వల్ల అన్ని టాక్సిన్స్ బయటకు వెళ్లి, శరీరంలో ఇన్ఫెక్షన్లు వ్యాపించకుండా నిరోధిస్తుంది. ఇది అంతిమంగా రోగనిరోధక శక్తిని బలపరుస్తుంది మరియు వివిధ రకాల ఇన్ఫెక్షన్ల నుండి శరీరాన్ని దూరంగా ఉంచుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఈ ప్రయోజనాలను అనుభవించడానికి ప్రతిరోజూ ఖాళీ కడుపుతో ఒక గ్లాసు నీరు త్రాగండి.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;లెమన్ వాటర్ తాగడం వల్ల కలిగే ప్రయోజనాలు&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;జీర్ణక్రియకు సహకరిస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;యాసిడ్ ఆహారాన్ని విచ్ఛిన్నం చేయడానికి సహాయపడుతుంది. అందుకే మన కడుపులో చాలా ఉంటుంది. నిమ్మకాయలలోని యాసిడ్ కడుపులోని యాసిడ్ స్థాయిలను సప్లిమెంట్ చేయడంలో ప్రత్యేకంగా సహాయపడుతుంది, ఇది వయసు పెరిగే కొద్దీ తగ్గిపోతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;మీరు హైడ్రేటెడ్‌గా ఉండటానికి సహాయపడుతుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మనలో చాలామంది తగినంత నీరు త్రాగరు. రోజువారీ నిమ్మకాయ నీటి అలవాటు మీ రోజును కుడి పాదంలో ఉంచడానికి సులభమైన మార్గం. మీరు తగినంతగా తాగితే మీకు ఎలా తెలుస్తుంది? మీ మూత్రం దాదాపు స్పష్టంగా ఉంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;బరువు తగ్గడానికి అనుకూలమైనది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మనం అలవాటు జీవులం. మీ ఉదయం OJ లేదా లాట్‌ని నిమ్మకాయ నీటితో భర్తీ చేయడం వల్ల కలిగే ప్రభావాన్ని ఆలోచించండి. ఒక్కసారి మాత్రమే కాదు, బహుశా నెలకు 20 సార్లు - మరియు దానిని 10 సంవత్సరాలతో గుణించండి. మీ నడుము మీకు కృతజ్ఞతలు తెలుపుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ఆక్సీకరణను నివారిస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;అన్ని ఉత్పత్తుల మాదిరిగానే, నిమ్మకాయలు ఫైటోన్యూట్రియెంట్లను కలిగి ఉంటాయి, ఇవి మీ శరీరాన్ని వ్యాధుల నుండి రక్షిస్తాయి. ఈ ఫైటోన్యూట్రియెంట్లు శక్తివంతమైన యాంటీ ఆక్సిడెంట్ లక్షణాలను కలిగి ఉంటాయి, ఇవి ఆక్సీకరణం నుండి సెల్ డ్యామేజ్‌ను నిరోధిస్తాయి, అదే మెకానిజం తుప్పు పట్టేలా చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;విటమిన్ సి యొక్క ఆరోగ్యకరమైన మోతాదును సరఫరా చేస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;మీ నీటిలో సగం నిమ్మకాయను జ్యూస్ చేయండి మరియు మీరు మీ ఆహారంలో కేవలం 6 కేలరీలు జోడించవచ్చు. అదనంగా, మీరు మీ రోజువారీ విటమిన్ సిలో ఆరవ వంతు కంటే ఎక్కువ పొందుతారు, ఇది సెల్ డ్యామేజ్ మరియు రిపేర్ గాయం నుండి మమ్మల్ని రక్షించడానికి అవసరం.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;పొటాషియం బూస్ట్‌ను అందిస్తుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;పొటాషియం లేకుండా మీ శరీరం పనిచేయదు. ఇది నరాల-కండరాల కమ్యూనికేషన్, పోషకాలు మరియు వ్యర్థాలను రవాణా చేయడం మరియు రక్తపోటు నియంత్రణకు అవసరం. పండ్లు మరియు కూరగాయలు పొటాషియం యొక్క ముఖ్యమైన వనరులు.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;కిడ్నీలో రాళ్లను నివారించడంలో సహాయపడుతుంది&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;యూరినరీ సిట్రేట్ (సిట్రిక్ యాసిడ్ యొక్క ఒక రూపం) లోపం ఉన్నవారిలో బాధాకరమైన రాళ్లను నిరోధించడంలో నిమ్మరసం సహాయపడుతుంది. మరీ ముఖ్యంగా, పెరిగిన ద్రవాలు నిర్జలీకరణాన్ని నిరోధించడంలో సహాయపడతాయి - మూత్రపిండాల్లో రాళ్లకు సాధారణ కారణం.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;భోజనం చేసేటప్పుడు నీళ్లు తాగడం మంచిదేనా?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;జీర్ణ రసాలను నీరు పలుచగా లేదా బలహీనపరుస్తుంది (పలచన చేస్తుంది) లేదా జీర్ణక్రియకు ఆటంకం కలిగిస్తుందనే ఆందోళన లేదు. నిజానికి, భోజనం సమయంలో లేదా తర్వాత నీరు త్రాగడం మీ శరీరం ఎలా విచ్ఛిన్నమవుతుంది మరియు ఆహారాన్ని (జీర్ణం) ఎలా ప్రాసెస్ చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;మంచి ఆరోగ్యానికి నీరు చాలా ముఖ్యమైనది. నీరు మరియు ఇతర పానీయాలు ఆహారాన్ని విచ్ఛిన్నం చేయడంలో సహాయపడతాయి, తద్వారా మీ శరీరం పోషకాలను తీసుకోవచ్చు (గ్రహిస్తుంది). నీరు కూడా మలాన్ని మృదువుగా చేస్తుంది, ఇది మలబద్ధకాన్ని నివారిస్తుంది. చక్కెరతో నిండిన పానీయాలకు బదులుగా సాధ్యమైనప్పుడు నీటిని ఎంచుకోండి.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;నీరు త్రాగండి: ఆరోగ్యానికి ప్రయోజనాలు&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ప్రతిరోజూ తగినంత నీరు తీసుకోవడం మీ ఆరోగ్యానికి చాలా ముఖ్యం. నీరు త్రాగడం నిర్జలీకరణాన్ని నిరోధించవచ్చు, ఇది అస్పష్టమైన ఆలోచనను కలిగిస్తుంది, మూడ్ మార్పుకు దారితీస్తుంది, మీ శరీరం వేడెక్కడానికి కారణమవుతుంది మరియు మలబద్ధకం మరియు మూత్రపిండాల్లో రాళ్లకు దారితీస్తుంది. నీటిలో కేలరీలు లేవు, కాబట్టి ఇది శరీర బరువును నిర్వహించడంలో మరియు స్వీట్ టీ లేదా సాధారణ సోడా వంటి కేలరీలతో కూడిన పానీయాలకు ప్రత్యామ్నాయంగా కేలరీల తీసుకోవడం తగ్గించడంలో కూడా సహాయపడుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నీరు మీ శరీరానికి సహాయపడుతుంది:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;సాధారణ ఉష్ణోగ్రత ఉంచండి.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;లూబ్రికేట్ మరియు కుషన్ కీళ్ళు.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;మీ వెన్నుపాము మరియు ఇతర సున్నితమైన కణజాలాలను రక్షించండి.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;మూత్రవిసర్జన, చెమట మరియు ప్రేగు కదలికల ద్వారా వ్యర్థాలను వదిలించుకోండి.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;మీరు ఇలా ఉన్నప్పుడు మీ శరీరానికి ఎక్కువ నీరు అవసరం:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;వేడి వాతావరణంలో.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;శారీరకంగా మరింత చురుకుగా ఉంటారు.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;జ్వరం వస్తోంది.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;అతిసారం లేదా వాంతులు కలిగి ఉండటం.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;ఓవర్‌హైడ్రేషన్ ప్రమాదాలు&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ఒక వ్యక్తి అధిక మొత్తంలో నీటిని తీసుకుంటే మరియు వారి మెదడులోని కణాలు ఉబ్బడం ప్రారంభించినప్పుడు, వారి పుర్రె లోపల ఒత్తిడి పెరుగుతుంది. ఇది నీటి మత్తు యొక్క మొదటి లక్షణాలను కలిగిస్తుంది, వీటిలో ఇవి ఉన్నాయి:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;తలనొప్పులు&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;వికారం&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;వాంతులు అవుతున్నాయి&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;నీటి మత్తు యొక్క తీవ్రమైన కేసులు మరింత తీవ్రమైన లక్షణాలను కలిగిస్తాయి, అవి:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;మగత&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;కండరాల బలహీనత లేదా తిమ్మిరి&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;పెరిగిన రక్తపోటు&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;డబుల్ దృష్టి&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;గందరగోళం&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ఇంద్రియ సమాచారాన్ని గుర్తించలేకపోవడం&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;శ్వాస తీసుకోవడంలో ఇబ్బంది&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;మెదడులో ద్రవం పేరుకుపోవడాన్ని సెరిబ్రల్ ఎడెమా అంటారు. ఇది మెదడు కాండంపై ప్రభావం చూపుతుంది మరియు కేంద్ర నాడీ వ్యవస్థ పనిచేయకపోవడానికి కారణమవుతుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;తీవ్రమైన సందర్భాల్లో, నీటి మత్తు మూర్ఛలు, మెదడు దెబ్బతినడం, కోమా మరియు మరణానికి కూడా కారణమవుతుంది.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;మీరు పిల్లలకు నీరు ఎందుకు ఇవ్వకూడదు?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;పిల్లలకు నీరు ఇవ్వడం వల్ల వారి శరీరంలోని సున్నితమైన సోడియం బ్యాలెన్స్ పోతుంది, ఇది చాలా ప్రమాదకరం. మీరు శిశువుకు నీరు ఇచ్చినప్పుడు, అది వారి రక్తప్రవాహంలో సోడియంను పలుచన చేస్తుంది. అది హైపోనాట్రేమియా అని పిలవబడే పరిస్థితిని కలిగిస్తుంది లేదా కొంతమంది \"నీటి మత్తు\" అని పిలవవచ్చు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఇతర విషయాలతోపాటు, మీ మూత్రపిండాలు మీ మూత్రాశయంలోకి ఫిల్టర్ చేయడం ద్వారా అదనపు ద్రవాన్ని తొలగించడంలో సహాయపడతాయి (మీకు మూత్ర విసర్జన చేయడానికి వీలు కల్పిస్తుంది). ఇది తప్పనిసరిగా మీ సిస్టమ్‌ను నీటితో ప్రవహించకుండా చేస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;అడల్ట్ కిడ్నీలు పెద్ద అవకాడో పరిమాణంలో ఉంటాయి, కాబట్టి ఆరోగ్యకరమైన, ఎదిగిన కిడ్నీలు సాధారణంగా మనం తీసుకునే అదనపు ద్రవాలను తొలగిస్తాయి.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;నవజాత కిడ్నీలు, మరోవైపు, ద్రాక్ష పరిమాణంలో ఉంటాయి. కాబట్టి, మీ శిశువు యొక్క మూత్రపిండాలు నిష్ఫలంగా ఉండటం సులభం. మరియు మీ శిశువు శరీరానికి అది నిర్వహించగలిగే దానికంటే ఎక్కువ నీరు పొందడానికి ఎక్కువ సమయం పట్టదు.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;శిశువు (లేదా పెద్దల) శరీరం నీటితో ఓవర్‌లోడ్ అయినప్పుడు, అది వారి రక్తాన్ని పలుచన చేయడం ప్రారంభించవచ్చు. అలాంటప్పుడు విషయాలు ప్రమాదకరంగా మారతాయి. ఎందుకంటే నీళ్లతో నిండిన రక్తం మీ శరీరంలో సోడియం కంటెంట్‌ను తగ్గిస్తుంది.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ఎక్కువ నీరు తీసుకోవడం వల్ల మీ బిడ్డ సోడియం కంటెంట్ చాలా తక్కువగా ఉన్నప్పుడు, అది మూర్ఛలు మరియు కోమా మరియు శాశ్వత మెదడు దెబ్బతినడం వంటి తీవ్రమైన లక్షణాలకు దారితీస్తుంది.&lt;/p&gt;</string>
</resources>