<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">Здоровый вес тела</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Расчет ИМТ в диапазоне здорового веса:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Для белых людей: диапазон здорового веса составляет от 18,5 до 24,9.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Для чернокожих, азиатов и других этнических меньшинств: диапазон здорового веса составляет от 18,5 до 23.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Для людей белого происхождения ИМТ:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ниже 18,5 &ndash; недостаточный вес</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">от 18,5 до 24,9 &ndash; это здорово.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">от 25 до 29,9 &ndash; избыточный вес</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 лет и старше страдает ожирением</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Чернокожие, азиаты и другие этнические меньшинства имеют более высокий риск развития некоторых долгосрочных заболеваний, таких как диабет 2 типа, при более низком ИМТ. Люди из этих групп с ИМТ:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ниже 18,5 &ndash; недостаточный вес</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">от 18,5 до 22,9 &ndash; это здорово.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">23 и более находятся в группе повышенного риска (избыточный вес)</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">27,5 и более человек находятся в группе высокого риска (ожирение)</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">Ожирение</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ожирение &ndash; это сложное заболевание, связанное с чрезмерным избытком жира в организме. Ожирение &ndash; это не просто косметическая проблема. Это медицинская проблема, которая увеличивает риск возникновения многих других заболеваний и проблем со здоровьем. К ним могут относиться болезни сердца, диабет, высокое кровяное давление, высокий уровень холестерина, заболевания печени, апноэ во сне и некоторые виды рака.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Есть много причин, по которым некоторым людям трудно похудеть. Часто ожирение является результатом наследственных, физиологических факторов и факторов окружающей среды в сочетании с диетой, физической активностью и выбором упражнений.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Хорошей новостью является то, что даже небольшая потеря веса может улучшить или предотвратить проблемы со здоровьем, связанные с ожирением. Более здоровое питание, увеличение физической активности и изменение поведения могут помочь вам похудеть. Лекарства, отпускаемые по рецепту, и процедуры для снижения веса &mdash; другие варианты лечения ожирения.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">Причины ожирения</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Хотя на массу тела влияют генетические, поведенческие, метаболические и гормональные факторы, ожирение возникает, когда вы потребляете больше калорий, чем сжигаете в ходе обычной повседневной деятельности и физических упражнений. Ваше тело сохраняет эти лишние калории в виде жира.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ожирение часто возникает в результате сочетания причин и способствующих факторов:</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Семейное наследование и влияние</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Гены, которые вы унаследовали от своих родителей, могут влиять на количество накопленного вами жира в организме и на то, где он распределяется. Генетика также может играть роль в том, насколько эффективно ваше тело преобразует пищу в энергию, как ваше тело регулирует аппетит и как ваше тело сжигает калории во время тренировок.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ожирение имеет тенденцию передаваться в семьях. И дело не только в общих генах. Члены семьи также имеют схожие привычки в еде и активности.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Выбор образа жизни</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Нездоровое питание. </strong><span style=\"font-weight: 400;\">Диета с высоким содержанием калорий, недостатком фруктов и овощей, фаст-фудом, высококалорийными напитками и большими порциями способствует увеличению веса.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Жидкие калории.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Люди могут выпить много калорий, не чувствуя себя сытыми, особенно калории, полученные от алкоголя. Другие высококалорийные напитки, такие как сладкие безалкогольные напитки, могут способствовать увеличению веса.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Бездействие.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Если вы ведете неактивный образ жизни, вы можете легко потреблять каждый день больше калорий, чем сжигаете при физических упражнениях и рутинных повседневных делах. Смотреть на экраны компьютера, планшета и телефона &ndash; это бездействие. Количество часов, проведенных перед экраном, напрямую связано с увеличением веса.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Некоторые заболевания и лекарства</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">У некоторых людей ожирение может быть связано с медицинскими причинами, такими как гипотиреоз, синдром Кушинга, синдром Прадера-Вилли и другие состояния. Медицинские проблемы, такие как артрит, также могут привести к снижению активности, что может привести к увеличению веса.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Некоторые лекарства могут привести к увеличению веса, если вы не компенсируете это с помощью диеты или физической активности. К этим лекарствам относятся стероиды, некоторые антидепрессанты, противосудорожные препараты, лекарства от диабета, антипсихотические препараты и некоторые бета-блокаторы.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">Диагностика ожирения</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Чтобы диагностировать ожирение, ваш лечащий врач может провести медицинский осмотр и порекомендовать некоторые анализы.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Эти экзамены и тесты часто включают в себя:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Сбор анамнеза вашего здоровья. Ваша медицинская команда может просмотреть вашу историю веса, усилия по снижению веса, физическую активность и привычки к физическим упражнениям. Вы также можете поговорить о своем режиме питания и контроле аппетита. Ваш лечащий врач может спросить о других заболеваниях, которые у вас были, о лекарствах, которые вы принимаете, уровне стресса и других вопросах, касающихся вашего здоровья. Они также могут просмотреть историю здоровья вашей семьи, чтобы узнать, есть ли у вас повышенная вероятность наличия определенных заболеваний.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Общий медицинский осмотр. Это включает в себя измерение вашего роста; проверка жизненно важных показателей, таких как частота сердечных сокращений, артериальное давление и температура; прислушиваясь к своему сердцу и легким; и осмотр вашего живота.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Расчет вашего ИМТ. Ваш медицинский работник проверяет индекс массы вашего тела, называемый ИМТ. ИМТ 30 и выше считается ожирением. Числа выше 30 еще больше увеличивают риски для здоровья. Проверяйте свой ИМТ хотя бы раз в год. Это может помочь точно определить общие риски для здоровья и определить, какие методы лечения могут подойти именно вам.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Измерение размера талии. Расстояние вокруг вашей талии называется окружностью. Жир, накопленный вокруг талии, иногда называемый висцеральным жиром или брюшным жиром, может еще больше увеличить риск сердечных заболеваний и диабета. Женщины с такой талией Размер t превышает 35 дюймов (89 сантиметров), а мужчины с талией более 40 дюймов (102 сантиметра) в окружности могут подвергаться большему риску для здоровья, чем люди с меньшими размерами талии. Как и измерение ИМТ, окружность талии следует проверять не реже одного раза в год.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Проверка наличия других проблем со здоровьем. Если у вас есть проблемы со здоровьем, ваша медицинская команда оценит их. Ваш лечащий врач также проверит наличие других возможных проблем со здоровьем, таких как высокое кровяное давление, высокий уровень холестерина, недостаточная активность щитовидной железы, проблемы с печенью и диабет.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Сбор этой информации поможет вам и вашей медицинской команде выбрать тип лечения, который лучше всего подойдет вам.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">Образ жизни при ожирении</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Диетические изменения</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Сокращение калорий и более здоровые привычки питания являются ключом к преодолению ожирения. Хотя поначалу вы можете быстро похудеть, устойчивая потеря веса в долгосрочной перспективе считается самым безопасным способом похудеть. Это также лучший способ навсегда снизить вес.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Лучшей диеты для похудения не существует. Выберите тот, который включает в себя здоровую пищу, которая, по вашему мнению, вам подойдет. Диетические изменения для лечения ожирения включают:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Сокращение калорий.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Ключом к снижению веса является уменьшение количества потребляемых калорий. Обычное количество составляет от 1200 до 1500 калорий для женщин и от 1500 до 1800 для мужчин.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Ощущение сытости при меньшем количестве.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Некоторые продукты, такие как десерты, конфеты, жиры и обработанные пищевые продукты, содержат много калорий на небольшую порцию. Напротив, фрукты и овощи обеспечивают больший размер порции с меньшим количеством калорий. Употребляя большие порции продуктов с меньшим количеством калорий, вы можете уменьшить приступы голода и потреблять меньше калорий. Вы также можете чувствовать себя лучше во время еды, что способствует общему удовлетворению.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Делаем более здоровый выбор.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Чтобы сделать свой рацион более здоровым, ешьте больше растительной пищи. К ним относятся фрукты, овощи и цельнозерновые продукты. Также уделите особое внимание нежирным источникам белка, таким как фасоль, чечевица и соя, а также нежирному мясу. Если вы любите рыбу, старайтесь включать рыбу два раза в неделю. Ограничьте соль и добавленный сахар. Ешьте небольшое количество жиров и убедитесь, что они получены из полезных для сердца источников, таких как оливковое, рапсовое и ореховое масла.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Ограничение определенных продуктов.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Определенные диеты ограничивают количество определенной группы продуктов, например продуктов с высоким содержанием углеводов или жиров и подслащенных напитков.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Заменители еды.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Эти планы предполагают замену одного или двух приемов пищи каждый день их продуктами, такими как низкокалорийные коктейли или батончики, и употребление здоровых закусок.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Упражнения и активность</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Увеличение физической активности или физических упражнений является важной частью лечения ожирения:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Упражнение.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Людям с ожирением необходимо уделять физической активности умеренной интенсивности не менее 150 минут в неделю. Это может помочь предотвратить дальнейшее увеличение веса или сохранить умеренную потерю веса. Вероятно, вам придется постепенно увеличивать количество тренировок по мере улучшения вашей выносливости и физической формы.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>Продолжайте двигаться.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> Хотя регулярные аэробные упражнения являются наиболее эффективным способом сжигания калорий и избавления от лишнего веса, любое дополнительное движение помогает сжигать калории. Например, паркуйтесь дальше от входов в магазины и пользуйтесь лестницей, а не лифтом. Шагомер может отслеживать, сколько шагов вы делаете в течение дня. Многие люди пытаются пройти 10 000 шагов каждый день. Постепенно увеличивайте количество шагов, которые вы делаете ежедневно для достижения своей цели.</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">Советы по снижению веса</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">ДЕЛАТЬ</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">занимайтесь спортом 150 минут в неделю &mdash; вы можете разбить это на более короткие занятия</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">стремитесь съедать 5 раз в день &mdash; 80 г свежих, консервированных или замороженных фруктов или овощей считаются за 1 порцию.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">стремитесь сбросить от 1 до 2 фунтов или от 0,5 до 1 кг в неделю.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">читайте этикетки на пищевых продуктах: продукты, у которых больше зеленого цвета, чем янтарного и красного, часто являются более здоровым вариантом.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">замените сладкие напитки водой &ndash; если вам не нравится вкус, добавьте для аромата ломтики лимона или лайма</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">сократите потребление продуктов с высоким содержанием сахара и жира &ndash; начните с замены сладких хлопьев на цельнозерновые альтернативы.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">поделитесь своим планом по снижению веса с кем-то, кому вы доверяете &mdash; они могут помочь вам мотивировать, когда у вас плохой день</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">НЕ</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">не худеть резко с помощью диет</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">не запасайтесь нездоровой пищей: попкорн, фрукты и рисовые лепешки могут быть более здоровой альтернативой.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">не пропускайте приемы пищи &ndash; в конечном итоге вам придется перекусывать больше, потому что вы чувствуете голод.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">не доедайте тарелку, если вы сыты &ndash; вы можете оставить остатки еды на следующий день</span></li>\n</ul>]]></string>
</resources>