<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>Нормальный уровень сахара в крови</h1>\n<p>Сахар в крови (или глюкоза в крови) является основным источником энергии организма, а также чрезвычайно важным и необходимым источником топлива для органов, особенно нервной системы и мозга.</p>\n<p>Гликемический индекс (ГИ) определяется как величина, указывающая концентрацию глюкозы в крови, обычно измеряемая в единицах ммоль/л или мг/дл. Уровни глюкозы в крови постоянно меняются день ото дня, даже минута за минутой, особенно в зависимости от ежедневного рациона питания и активности. В крови всегда присутствует определенное количество сахара. Если уровень сахара в крови будет постоянно высоким, это приведет к диабету и осложнениям, поражающим многие органы, особенно почки, сосуды и т. д.</p>\n<p>Индекс сахара в крови делится на 4 типа: случайный уровень сахара в крови, уровень сахара в крови натощак, уровень сахара в крови через 1 час после еды и уровень сахара в крови через 2 часа после еды, причем уровень сахара в крови выражается через индекс HbA1C.</p>\n<p>Индекс сахара в крови помогает определить уровень глюкозы в крови человека на момент обследования. Оттуда мы можем определить, является ли пациент нормальным, преддиабетическим или диабетическим.</p>\n<p>Безопасный индекс сахара в крови для нормальных людей выглядит следующим образом:</p>\n<ul>\n<li>Случайный уровень сахара в крови: &lt; 140 мг/дл (7,8 ммоль/л).</li>\n<li>Уровень сахара в крови натощак: &lt; 100 мг/дл (&lt; 5,6 ммоль/л).</li>\n<li>После еды: &lt; 140 мг/дл (7,8 ммоль/л).</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5,7 %.</li>\n</ul>\n<p>Подробности:</p>\n<ul>\n<li>Уровень сахара в крови натощак:</li>\n</ul>\n<p>Индекс сахара в крови натощак впервые измеряется утром, натощак в течение не менее 8 часов или около того, когда вы не ели и не пили никакой пищи. Индекс сахара в крови натощак составляет около 70 мг/дл (3,9 ммоль). /л) и 92 мг/дл (5,0 ммоль/л) &mdash; это нормально.</p>\n<p>Благодаря исследованиям медицинские эксперты обнаружили, что люди, у которых уровень сахара в крови натощак находится в этом диапазоне, не имеют риска развития диабета в течение следующих 10 лет или дольше.</p>\n<ul>\n<li>Уровень сахара в крови после еды:</li>\n</ul>\n<p>Постпрандиальный уровень сахара в крови у нормального здорового человека составляет менее 140 мг/дл (7,8 ммоль/л), измеренный через 1&ndash;2 часа после еды.</p>\n<ul>\n<li>Уровень сахара в крови перед сном:</li>\n</ul>\n<p>Уровень сахара в крови у нормальных людей перед сном составляет 110&ndash;150 мг/дл (что эквивалентно 6,0&ndash;8,3 ммоль/л).</p>\n<ul>\n<li>Тест на гемоглобин A1c (HbA1c):</li>\n</ul>\n<p>HbA1c ниже 48 ммоль/моль (6,5%) является нормой. HbA1C часто используется для диагностики диабета.</p>\n<p>Уровень сахара в крови ниже 70 мг/дл (3,9 ммоль/л) считается гипогликемическим. Это опасное состояние и требует немедленного неотложного лечения. Это падение уровня сахара в крови может продолжаться и привести к впадению пациента в кому и повреждению головного мозга.</p>\n<p>Однако если уровень сахара в крови высокий, это может быть связано с тем, что способность клеток поджелудочной железы секретировать инсулин снижена или инсулина в организме достаточно, но он неэффективен (инсулинорезистентность). Чтобы удовлетворить потребности организма, поджелудочной железе приходится работать все усерднее, пока она не будет перегружена и повреждена. Кроме того, это также вызывает затвердевание кровеносных сосудов, также известное как атеросклероз. Большинство частей тела подвержены повреждениям из-за высокого уровня сахара в крови.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>Диабет</h1>\n<p>Диабет &mdash; это хроническое заболевание, которое возникает либо тогда, когда поджелудочная железа не вырабатывает достаточно инсулина, либо когда организм не может эффективно использовать вырабатываемый им инсулин. Инсулин &ndash; это гормон, который регулирует уровень глюкозы в крови. Гипергликемия, также называемая повышенным уровнем глюкозы в крови или повышенным уровнем сахара в крови, является распространенным последствием неконтролируемого диабета и со временем приводит к серьезному повреждению многих систем организма, особенно нервов и кровеносных сосудов.</p>\n<p>Со временем это может вызвать серьезные проблемы со здоровьем, такие как болезни сердца, потеря зрения и заболевания почек.</p>\n<p>Лекарства от диабета пока не существует, но похудение, употребление здоровой пищи и активный образ жизни могут действительно помочь. Другие вещи, которые вы можете сделать, чтобы помочь:</p>\n<ul>\n<li>Принимайте лекарство, как предписано.</li>\n<li>Получите образование и поддержку по самоконтролю диабета.</li>\n<li>Назначайте и посещайте медицинские учреждения.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>Насколько распространен диабет?</h1>\n<p>В 2014 году диабетом страдали 8,5% взрослых в возрасте 18 лет и старше. В 2019 году диабет стал непосредственной причиной 1,5 миллиона смертей, при этом 48% всех смертей из-за диабета произошли в возрасте до 70 лет. Еще 460 000 смертей от болезней почек были вызваны диабетом, а повышенный уровень глюкозы в крови является причиной около 20% смертей от сердечно-сосудистых заболеваний.</p>\n<p>В период с 2000 по 2019 год стандартизованный по возрасту уровень смертности от диабета увеличился на 3%. В странах с уровнем дохода ниже среднего уровень смертности от диабета увеличился на 13%.</p>\n<p>Напротив, вероятность умереть от любого из четырех основных неинфекционных заболеваний (сердечно-сосудистых заболеваний, рака, хронических респираторных заболеваний или диабета) в возрасте от 30 до 70 лет снизилась во всем мире на 22% в период с 2000 по 2019 год.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>Симптомы диабета</h1>\n<p>Симптомы диабета могут возникнуть внезапно. При диабете 2 типа симптомы могут быть легкими, и на их появление может уйти много лет.</p>\n<p>К симптомам диабета относятся:</p>\n<ul>\n<li>чувство сильной жажды</li>\n<li>необходимость мочиться чаще, чем обычно</li>\n<li>затуманенное зрение</li>\n<li>чувство усталости</li>\n<li>непреднамеренно худею</li>\n</ul>\n<p>Со временем диабет может повредить кровеносные сосуды сердца, глаз, почек и нервов.</p>\n<p>Люди с диабетом имеют более высокий риск возникновения проблем со здоровьем, включая сердечный приступ, инсульт и почечную недостаточность.</p>\n<p>Диабет может привести к Вы можете столкнуться с необратимой потерей зрения из-за повреждения кровеносных сосудов в глазах.</p>\n<p>У многих людей с диабетом возникают проблемы со стопами из-за повреждения нервов и плохого кровотока. Это может вызвать язвы на стопах и привести к ампутации.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>Типы диабета</h1>\n<h2>диабет 1 типа</h2>\n<p>Диабет 1 типа (ранее известный как инсулинозависимый, ювенильный или детский) характеризуется недостаточной выработкой инсулина и требует ежедневного введения инсулина. В 2017 году насчитывалось 9 миллионов человек с диабетом 1 типа; большинство из них живут в странах с высоким уровнем дохода. Ни его причина, ни способы его предотвращения неизвестны.</p>\n<h2>диабет 2 типа</h2>\n<p>Диабет 2 типа влияет на то, как ваш организм использует сахар (глюкозу) для получения энергии. Он мешает организму правильно использовать инсулин, что, если не лечить, может привести к повышению уровня сахара в крови.</p>\n<p>Со временем диабет 2 типа может нанести серьезный ущерб организму, особенно нервам и кровеносным сосудам.</p>\n<p>Диабет 2 типа часто можно предотвратить. Факторы, способствующие развитию диабета 2 типа, включают избыточный вес, недостаток физических упражнений и генетику.</p>\n<p>Ранняя диагностика важна для предотвращения наихудших последствий диабета 2 типа. Лучший способ раннего выявления диабета &mdash; это регулярные осмотры и анализы крови у врача.</p>\n<p>Симптомы диабета 2 типа могут быть легкими. Чтобы их заметили, может потребоваться несколько лет. Симптомы могут быть аналогичны симптомам диабета 1 типа, но часто менее выражены. В результате заболевание может быть диагностировано через несколько лет после начала, после того как уже возникли осложнения.</p>\n<p>Более 95% людей с диабетом страдают диабетом 2 типа. Диабет 2-го типа раньше называли инсулиннезависимым или взрослым. До недавнего времени этот тип диабета наблюдался только у взрослых, но в настоящее время он все чаще встречается и у детей.</p>\n<h2>Сахарный диабет при беременности</h2>\n<p>Гестационный диабет &ndash; это гипергликемия, при которой уровень глюкозы в крови выше нормы, но ниже диагностического уровня диабета. Гестационный диабет возникает во время беременности.</p>\n<p>Женщины с гестационным диабетом подвергаются повышенному риску осложнений во время беременности и родов. Эти женщины и, возможно, их дети также подвергаются повышенному риску развития диабета 2 типа в будущем.</p>\n<p>Гестационный диабет диагностируется посредством пренатального скрининга, а не на основании выявленных симптомов.</p>]]></string>
</resources>