<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Частота сердцебиения&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Частота пульса &amp;mdash; это количество ударов вашего сердца в минуту. Ваше тело автоматически контролирует ваше сердцебиение в соответствии с тем, что вы делаете или что происходит вокруг вас. Вот почему ваше сердцебиение учащается, когда вы активны, взволнованы или напуганы, и падает, когда вы отдыхаете, спокойны или чувствуете себя комфортно.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Частота пульса также является важным показателем вашего общего состояния здоровья. Если ваш пульс слишком быстрый или слишком медленный, это может быть признаком сердечного заболевания или других проблем со здоровьем. Способность чувствовать частоту сердечных сокращений по всему телу также является для врачей потенциальным способом диагностики заболеваний.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Пульс в состоянии покоя&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Частота пульса в состоянии покоя относится к моменту, когда сердце перекачивает наименьшее количество крови, необходимое организму, когда он не тренируется, остается спокойным, расслабленным, сидит или лежит, а также без каких-либо сопутствующих заболеваний. Нормальная частота пульса для взрослых колеблется от 60 до 100 ударов в минуту и может меняться в зависимости от минуты. Возраст и общее состояние здоровья также влияют на частоту сердечных сокращений, поэтому нормальная частота сердечных сокращений для каждого человека будет разной.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Важно определить, находится ли нормальная частота сердечных сокращений человека в пределах нормы. Если человек болен или получил травму, ослабляющую сердце, органы не будут получать достаточно крови для нормального функционирования. Чем здоровее человек, тем ниже его нормальная частота сердечных сокращений. Например, у спортсменов частота пульса в состоянии покоя может составлять от 40 до 60 ударов в минуту или даже ниже.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Необычно высокая или низкая частота сердечных сокращений может указывать на основные проблемы со здоровьем. Пациентам следует проконсультироваться с врачом, если их нормальная частота пульса в состоянии покоя постоянно превышает 100 ударов в минуту (учащее сердцебиение) или ниже 60 ударов в минуту (низкое сердцебиение), когда это не связано с занятиями спортом.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Измерьте частоту сердечных сокращений в состоянии покоя&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Пульс легко проверить, используя только пальцы: на запястье или на боковой стороне шеи.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;На запястье слегка надавите указательным и средним пальцами одной руки на противоположное запястье, чуть ниже основания большого пальца.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;На шее слегка нажмите на боковую часть шеи, чуть ниже челюсти.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Подсчитайте количество ударов за 15 секунд и умножьте на четыре. Это ваш пульс.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Чтобы получить наиболее точные показания, возможно, вам придется повторить несколько раз и использовать среднее из трех значений. Для измерения пульса в состоянии покоя вам также следует выполнить следующие действия:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Не измеряйте частоту пульса в течение одного-двух часов после тренировки или стрессового события. Ваш пульс может оставаться повышенным после напряженной деятельности.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Подождите час после употребления кофеина, который может вызвать учащенное сердцебиение и повысить частоту сердечных сокращений.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Не снимайте показания после того, как вы долго сидели или стояли, это может повлиять на частоту сердечных сокращений.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Вы также можете использовать различные типы пульсометров, чтобы проверить частоту сердечных сокращений. Но имейте в виду, что большинство из них не прошли независимое тестирование на точность. Один из вариантов &amp;mdash; цифровой фитнес-трекер. Самые надежные из них используют беспроводной датчик на ремне, который можно обмотать вокруг груди. Датчик определяет ваш пульс электронным способом и отправляет данные на приемник в виде наручных часов, который отображает частоту сердечных сокращений. У других датчики расположены на задней стороне самих наручных часов. Эти датчики, которые немного менее точны, определяют частоту сердечных сокращений, измеряя кровоток через кожу.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Также доступны различные приложения для смартфонов, позволяющие проверить частоту пульса. Для большинства из них вы прикладываете палец к объективу камеры телефона, которая затем обнаруживает изменения цвета вашего пальца каждый раз, когда бьется ваше сердце.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Беговые дорожки, эллиптические тренажеры и другое оборудование для тренировок, которое можно найти в фитнес-центрах и некоторых домашних тренажерных залах, часто оснащены наручными мониторами сердечного ритма. Они основаны на следах пота с ваших ладоней и металле на ручках, чтобы обнаружить электрический сигнал вашего сердцебиения. Но эксперты не рекомендуют использовать их для проверки сердечного ритма, поскольку они заведомо неточны.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Когда проверять частоту пульса в состоянии покоя?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Наиболее подходящее время для измерения пульса в состоянии покоя &amp;mdash; раннее утро, сразу после пробуждения, перед тем, как встать с постели, а еще лучше, если вы хорошо выспались. Используйте упомянутый метод для измерения частоты пульса в состоянии покоя, а затем запишите результаты. Вам также может потребоваться проверить частоту пульса в течение нескольких дней подряд, чтобы убедиться в точности показаний.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;По данным Американской кардиологической ассоциации (AHA), средняя частота пульса в состоянии покоя составляет около 60-80 ударов в минуту. Однако это число постепенно увеличивается с возрастом, и у лиц, занимающихся высокоинтенсивными спортивными тренировками, частота пульса в состоянии покоя будет ниже.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Целевой пульс&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Для физической активности средней интенсивности целевая частота пульса должна составлять от 64% до 76%1,2 от максимальной частоты пульса. Вы можете оценить максимальную частоту пульса в зависимости от вашего возраста. Чтобы оценить максимальную частоту сердечных сокращений, связанную с возрастом, вычтите свой возраст из 220. Например, для 50-летнего человека расчетная максимальная частота сердечных сокращений, связанная с возрастом, будет рассчитана следующим образом 220&amp;ndash;50 лет = 170 ударов в минуту (уд/мин). Уровни 64% и 76% будут следующими:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Уровень 64%: 170 x 0,64 = 109 ударов в минуту, и&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Уровень 76%: 170 x 0,76 = 129 ударов в минуту&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Это показывает, что физическая активность умеренной интенсивности для 50-летнего человека потребует, чтобы частота сердечных сокращений оставалась в пределах от 109 до 129 ударов в минуту во время физической активности.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Для интенсивной физической активности целевая частота пульса должна составлять от 77% до 93%1,2 от максимальной частоты пульса. Чтобы определить этот диапазон, следуйте той же формуле, что и выше, за исключением того, что замените &amp;laquo;64 и 76%&amp;raquo; на &amp;laquo;77 и 93%&amp;raquo;. Например, для 35-летнего человека расчетная максимальная частота пульса с возрастом будет рассчитываться как 220&amp;ndash;35 лет = 185 ударов в минуту (уд/мин). Уровни 77% и 93% будут следующими:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Уровень 77%: 185 x 0,77 = 142 ударов в минуту, и&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;Уровень 93%: 185 x 0,93 = 172 удара в минуту&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Это показывает, что физическая активность высокой интенсивности для 35-летнего человека потребует, чтобы частота сердечных сокращений оставалась в пределах от 142 до 172 ударов в минуту во время физической активности.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Тахикардия&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Когда у вас тахикардия, ваше сердце бьется быстрее, чем обычно, в течение периода от нескольких секунд до нескольких часов. Обычно ваша частота пульса составляет от 60 до 100 ударов в минуту, когда вы не активны. Когда в состоянии покоя сердце бьется более 100 раз в минуту, это тахикардия.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Поскольку ваше сердце бьется слишком часто, у него нет времени наполняться кровью между ударами. Это может быть опасно, если ваше сердце не может снабжать все клетки необходимой им кровью и кислородом.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ваше сердце обычно реагирует на электрические сигналы из синоатриального (СА) узла сердца. Эти сигналы контролируют частоту ударов вашего сердца. Когда вы испугались, очень эмоциональны, обеспокоены или занимаетесь спортом, ваше сердце может на короткое время посылать сигналы чаще. Это называется синусовой тахикардией и проходит, когда вы успокаиваетесь или отдыхаете.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Другие типы тахикардии могут повторяться регулярно и быть более серьезными.&lt;/p&gt;</string></resources>