<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Избегайте этих ошибок при питье воды&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Если витамины, минералы, белки, жиры, вода и углеводы необходимы для выживания, то вода тоже необходима. Он не только сохраняет водный баланс, но и обеспечивает правильное функционирование нашего организма. Неудивительно, что эксперты в области здравоохранения советуют нам выпивать не менее восьми-десяти стаканов воды каждый день.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Когда дело доходит до питьевой воды, ее достаточного количества недостаточно. Вы также должны знать, как правильно пить воду для улучшения здоровья. Большинство из нас совершают распространенные ошибки, например, когда пьют воду стоя, и подобные ошибки могут доставить нам неприятности.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Вот пять ошибок, которые вы можете совершить при питье воды, но которых следует избегать:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Не пейте воду стоя&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Разве мы не привыкли пить воду стоя? Хотя вы, возможно, никогда не задумывались о том, правильно ли так пить воду или нет, старшие, возможно, хотя бы раз напоминали вам, что воду нужно пить, когда вы находитесь в сидячем положении.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Нервы напрягаются при питье воды стоя. Это может нарушить водный баланс и вызвать расстройство желудка. При стоянии и питье вода попадает в нижний отдел желудка, и питательные вещества мы не получаем.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Не заглатывайте воду быстро&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Всякий раз, когда мы спешим, мы стараемся выпить воды за один вдох как можно больше. Но это вредно. Если вы спешите, просто не глотайте воду, так как нечистоты в почках и мочевом пузыре могут скапливаться внизу. Просто пейте небольшими глотками воды, чтобы улучшить пищеварение. Поэтому желательно пить воду медленно, поскольку она имеет различные преимущества.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Не пейте воду непосредственно перед едой.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Желудок должен быть на 50 процентов заполнен пищей, на 25 процентов водой, а 25 процентов должно оставаться пустым для процесса пищеварения. Вот почему пить воду непосредственно перед едой — не лучшая идея. Это может вызвать чувство сытости, и тогда вы не сможете съесть достаточно еды. Вы не сможете получать нужное количество пищи и это может даже нарушить пищеварение. Затем у вас также могут возникнуть такие проблемы, как тошнота и запор.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Избегайте добавления искусственных подсластителей&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Искусственные подсластители могут содержать ноль калорий, но исследования показали, что они могут способствовать увеличению веса и риску возникновения определенных заболеваний. Мало того, сахар увеличивает потребности вашего организма в воде из-за количества воды, необходимой для метаболизма сахара. Таким образом, хотя сладкие напитки поначалу могут показаться освежающими, на самом деле они могут вызывать обезвоживание.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Если вы один из тех, кто склонен добавлять в воду искусственные ароматизаторы или подсластители, немедленно прекратите это делать. Старайтесь избегать продуктов, содержащих сахар, кукурузный сироп с высоким содержанием фруктозы, аспартам или сукралозу. Вместо этого вы можете выбрать лимон, мяту или зелень.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Лучшее время для питья воды&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Прямо когда вы просыпаетесь&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Начните свой день прямо с большого стакана H2O. Поскольку вы не можете пить воду во время сна, вы просыпаетесь обезвоженным. Питьевая вода каждое утро не только поможет утолить жажду, но и облегчит поддержание здорового режима гидратации в долгосрочной перспективе. Кроме того, это может помочь улучшить ваше настроение, работу мозга и уровень энергии.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. До и во время еды&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Выпитая чашка воды перед едой может помочь в потере веса, потому что это помогает вам чувствовать себя более сытыми и предотвращает переедание. С другой стороны, употребление воды вместе с пищей способствует пищеварению, особенно с продуктами с высоким содержанием клетчатки.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Полдень, чтобы избежать спада&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Не хватает энергии около 15:00? Вместо того, чтобы выпить еще одну чашку кофе, возьмите бутылку или стакан воды. Употребление кофеина за шесть часов до сна может нарушить ваш сон, что может повлиять на ваше настроение на следующий день. Обезвоживание может быть основной причиной полуденного спада, поэтому питьевая вода может помочь бороться с усталостью и другими нежелательными симптомами.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. До, во время и после тренировки&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Предположим, вы готовитесь к интенсивной тренировке или активному мероприятию. В этом случае вам следует регулярно пить воду за несколько дней до выступления, а не пить много воды непосредственно перед выступлением, чтобы избежать вздутия живота. При умеренных тренировках попробуйте выпить чашку воды за 30 минут до начала. Поскольку вы теряете воду и электролиты с потом, вам следует пить воду во время и после тренировки, чтобы поддерживать водный баланс организма и восполнять потерянную жидкость.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Когда у вас болит голова или мигрень&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Головные боли и мигрени — это не весело, особенно если они возникают ежедневно. Головная боль может быть распространенным симптомом обезвоживания, поэтому употребление большего количества воды может стать ключом к некоторому облегчению. Обезвоживание также является частым провоцирующим фактором мигрени, поэтому увеличение потребления воды может помочь уменьшить тяжесть, частоту и продолжительность мигрени.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Учитывая эти рекомендации относительно наилучшего времени для питья воды в течение дня, настройтесь на успех в своем распорядке дня. Внедрение этих небольших изменений может иметь огромное значение в долгосрочной перспективе!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Замена напитков водой для здоровья&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Вы вымываете токсины из своего тела&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Употребление слишком большого количества газированных/безалкогольных напитков может привести к повреждению почек. Поскольку почки помогают выводить токсины и отходы из организма, их неспособность выполнять указанную функцию из-за высокого потребления сахара может привести к накоплению метаболических отходов, что может вызвать множество серьезных проблем со здоровьем.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;С другой стороны, вода является естественной смазкой, которая помогает почкам хорошо функционировать. Если вы пьете достаточно воды, ваши почки смогут работать максимально эффективно, помогая вымывать токсины из крови и мочи через мочевой пузырь, тем самым помогая вам поддерживать свое тело и систему в чистоте изнутри.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Вы улучшаете выносливость и гибкость своих мышц.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Когда дело доходит до построения и поддержания костей, кальций является одним из важных минералов, который необходим. Потребление большого количества газированных напитков (напитков, содержащих растворенный углекислый газ) может препятствовать усвоению кальция, что приводит к ослаблению костей и мышц. Таким образом, чтобы предотвратить это, важно резко сократить употребление безалкогольных и энергетических напитков, содержащих газировку, и заменить их водой.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Важность воды в нашем организме невозможно переоценить. Не многие, возможно, знают о том факте, что вода составляет большую часть нашего мышечного состава. Вода помогает усваивать и сохранять необходимые минералы, что, в свою очередь, помогает нам поддерживать здоровые и крепкие кости. Таким образом, поддерживая достаточное количество жидкости в организме, вы сможете не только улучшить свою мышечную выносливость, но также улучшить свою гибкость, что поможет вам достичь максимальной производительности во всем, что вы делаете.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Ваша способность концентрироваться и концентрироваться становится острее.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Помимо вреда для физического здоровья, сладкие газированные напитки или газированные напитки также могут нанести вред вашему психическому здоровью. Чрезмерное употребление этих напитков может привести к обезвоживанию и вызвать дисбаланс определенных химических веществ в мозге, что приводит к таким проблемам, как депрессия, плохая память, усталость мозга и отсутствие ясности ума.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Перейдя на воду, вы сможете эффективно бороться с пагубным воздействием этих напитков. Кроме того, гарантируя, что ваше тело хорошо гидратировано, вы гарантируете, что ваш мозг, который на 80% состоит из воды, сможет получить доступ к необходимому количеству кислорода, необходимому для его оптимального функционирования. уровень.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Вода помогает улучшить вашу способность лучше концентрироваться. Это также помогает повысить концентрацию и силу памяти. Кроме того, он снижает утомляемость в дневное время и помогает предотвратить синдром дефицита внимания как у детей, так и у взрослых.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Вы повышаете скорость метаболизма&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Метаболизм – это скорость, с которой ваше тело способно превращать пищу в энергию.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Употребление большого количества подслащенных, кофеинсодержащих и газированных напитков приводит к обезвоживанию организма, что увеличивает риск нарушения обмена веществ, приводящего к увеличению веса, тяге к сладкому, вялости, болям в суставах и мышцах и т. д.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Заменив эти напитки водой, вы сможете увлажнить свое тело, тем самым ускоряя скорость метаболизма и приводя к более быстрому сжиганию калорий. Кроме того, вода помогает регулировать и контролировать уровень сахара в крови, предотвращая усталость, вялость и тягу к сладкому, что еще больше способствует хорошему здоровью.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Вы получаете сияющую и здоровую кожу.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Одним из основных преимуществ замены любимых безалкогольных напитков простой водой является яркая и сияющая кожа. Известно, что газированные напитки повреждают клетки кожи и коллагеновые связи, что приводит к преждевременному старению, тусклости, сухости, появлению темных пятен, морщин и т. д.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Таким образом, чтобы свести на нет воздействие этих вредных напитков и провести детоксикацию организма, желательно ежедневно пить достаточное количество воды. Это помогает вывести токсины и способствует более быстрому производству крови и мышечных клеток, обеспечивая сияющий и здоровый цвет лица за очень короткий промежуток времени.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Вы можете стимулировать свою пищеварительную систему&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Газированные напитки в основном состоят из растворенного углекислого газа, который может вызвать расстройство желудка и метеоризм. Точно так же безалкогольные напитки или газированные напитки в основном кислые, и их чрезмерное употребление может привести к дисбалансу pH, что приводит к множеству серьезных проблем с пищеварением, таких как вздутие живота, язва желудка, диарея, газы и боли в животе.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Поэтому, чтобы избежать этих проблем и добиться здоровья и улучшения пищеварительной системы, крайне важно перейти на питьевую воду. Достаточное ежедневное потребление воды поможет предотвратить расстройства желудка и улучшит работу кишечника. Кроме того, это поможет улучшить баланс уровня pH в организме и предотвратить запоры.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. Вода улучшает кровообращение.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Искусственные подсластители, содержащиеся во многих сладких напитках и газированных напитках, могут привести к нарушению работы некоторых кровеносных сосудов, что приводит к множеству проблем со здоровьем, таких как высокое кровяное давление, увеличение частоты сердечных сокращений, уменьшение притока крови к мозгу и пищеварительной системе и другие жизненно важные проблемы. органы.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Являясь одним из наиболее важных элементов человеческой жизни, вода может помочь улучшить кровообращение в организме, тем самым гарантируя, что ваши кровеносные сосуды никоим образом не будут повреждены. Следовательно, если вы хотите, чтобы ваша система кровообращения работала эффективно, вам необходимо как можно скорее отказаться от газированных и других сладких напитков и заменить их чистой питьевой водой.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Пить воду натощак?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Вода обладает определенными свойствами для улучшения вашего здоровья. Вот различные преимущества употребления воды натощак:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Очищает кишечник&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Питьевая вода натощак помогает очистить кишечник. Он вызывает позывы к дефекации и, следовательно, помогает регулировать пищеварительный тракт. Если вы испытываете трудности при движении или чувствуете запор, пейте много воды, поскольку она помогает выводить шлаки из организма.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Вымывает токсины из организма&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Питьевая вода помогает вымыть все токсины из организма. Это помогает в детоксикации. Он выводит все токсины из организма и очищает систему. Выведение токсинов улучшает качество кожи и придает лицу сияние.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Предотвращает головные боли&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Одной из основных причин головной боли является отсутствие регулярного приема воды. Обезвоживание приводит к головной боли. Питьевая вода не только предотвращает головную боль, но также устраняет неприятный запах и другие проблемы с зубами.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Увеличивает голод&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Питьевая вода рано утром натощак выводит все шлаки из организма и вызывает чувство голода.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Увеличивает энергию&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Употребление воды натощак стимулирует рост эритроцитов быстрее, что, в свою очередь, повышает уровень энергии в организме.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ускоряет ваш метаболизм&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Человеку, соблюдающему диету, следует пить много воды для ускорения обмена веществ. Скорость метаболизма увеличивается примерно на 25 процентов, если пить воду натощак. Более быстрое пищеварение также приводит к здоровой потере веса.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Помогает снизить вес&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;В воде нет калорий, поэтому во время диеты необходимо пить много воды, поскольку она помогает похудеть. Он также вымывает все токсины и снижает кислотность. Поскольку вода ускоряет обмен веществ, ваше тело также имеет тенденцию сжигать калории быстрее. Это одна из лучших стратегий для снижения веса.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Улучшает вашу кожу&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Обезвоживание вызывает ряд проблем, одна из которых – проблемы с кожей. Обезвоживание вызывает преждевременное появление морщин и делает кожу пористой. Употребление воды натощак регулирует кровоток и улучшает качество кожи. Он также помогает выводить токсины из организма и делает кожу сияющей.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Способствует здоровью волос&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Употребление большого количества воды также способствует здоровью и блеску волос. Вода составляет до 1/4 волоса, поэтому недостаточное потребление воды может сделать прядь волос ломкой и слабой. Регулярное употребление воды улучшает и улучшает качество волос.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Предотвращает образование камней в почках&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Употребление воды натощак предотвращает образование камней в почках. Это также предотвращает инфекции мочевого пузыря. Вода разбавляет кислоты и предотвращает образование камней в почках.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Укрепляет иммунную систему&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Обильное питье вымывает все токсины и предотвращает распространение инфекций по организму. Это в конечном итоге укрепляет иммунную систему и предохраняет организм от различного рода инфекций.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Выпивайте стакан воды натощак каждый день, чтобы ощутить эти преимущества.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Преимущества употребления лимонной воды&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Помощь в пищеварении&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Кислота помогает расщеплять пищу. Вот почему его так много в наших желудках. Кислота в лимонах может быть особенно полезна для повышения уровня кислоты в желудке, который имеет тенденцию снижаться с возрастом.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Помогает вам избежать обезвоживания&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Большинство из нас пьют недостаточно воды. Ежедневная привычка пить воду с лимоном — это простой способ провести выходной с правильной ногой. Как узнать, достаточно ли вы пьете? Ваша моча почти прозрачная.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Подходит для похудания&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Мы существа привычки. Подумайте о последствиях замены утреннего апельсинового сока или латте лимонной водой. Не один раз, а, возможно, 20 раз в месяц — и умножьте это на 10 лет. Ваша талия скажет вам спасибо.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Предотвращает окисление&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Как и все продукты, лимоны содержат фитонутриенты, которые защищают организм от болезней. Эти фитонутриенты обладают мощными антиоксидантными свойствами, которые предотвращают повреждение клеток в результате окисления — того же механизма, который вызывает ржавчину.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Обеспечивает здоровую дозу витамина С&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Выжмите сок половины лимона в воду, и вы добавите в свой рацион всего 6 калорий. Кроме того, вы будете получать более шестой дневной нормы витамина С, который необходим для защиты наших клеток от повреждения клеток и восстановления повреждений.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Обеспечивает повышение уровня калия&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ваше тело не может функционировать без калия. Он необходим для нервно-мышечной связи, транспортировки питательных веществ и отходов, а также регулирования артериального давления. Фрукты и овощи являются важными источниками калия.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Помогает предотвратить камни в почках&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Лимонная вода помогает предотвратить болезненные камни у людей с дефицитом цитрата в моче (форма лимонной кислоты). Что еще более важно, увеличение количества жидкости помогает предотвратить обезвоживание — частую причину образования камней в почках.</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;Можно ли пить воду во время еды?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Не беспокойтесь о том, что вода разжижает или ослабляет (разбавляет) пищеварительные соки или мешает пищеварению. Фактически, питье воды во время или после еды помогает вашему организму расщеплять и перерабатывать пищу (пищеварению).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Вода жизненно важна для хорошего здоровья. Вода и другие напитки помогают расщеплять пищу, чтобы ваш организм мог усваивать питательные вещества. Вода также делает стул более мягким, что помогает предотвратить запор. По возможности выбирайте воду вместо напитков, полных сахара.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Пейте воду: польза для здоровья&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Ежедневное получение достаточного количества воды важно для вашего здоровья. Питьевая вода может предотвратить обезвоживание — состояние, которое может вызвать неясное мышление, привести к изменению настроения, вызвать перегрев тела, а также привести к запорам и камням в почках. Вода не содержит калорий, поэтому она также может помочь контролировать вес тела и снизить потребление калорий, если ее заменить калорийными напитками, такими как сладкий чай или обычная газированная вода.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Вода помогает вашему организму:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Поддерживайте нормальную температуру.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Смажьте и смягчите соединения.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Защитите свой спинной мозг и другие чувствительные ткани.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Избавьтесь от отходов посредством мочеиспускания, пота и дефекации.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Вашему организму требуется больше воды, когда вы:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;В жарком климате.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Более физически активен.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Лихорадка.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Понос или рвота.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Опасности чрезмерной гидратации&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Когда человек потребляет чрезмерное количество воды и клетки его мозга начинают опухать, давление внутри черепа увеличивается. Это вызывает первые симптомы водной интоксикации, к которым относятся:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;головные боли&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;тошнота&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;рвота&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Тяжелые случаи водной интоксикации могут вызывать более серьезные симптомы, такие как:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;сонливость&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;мышечная слабость или судороги&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;повышенное кровяное давление&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;двойное зрение&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;путаница&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;неспособность идентифицировать сенсорную информацию&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;затрудненное дыхание&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Накопление жидкости в головном мозге называется отеком мозга. Это может повлиять на ствол мозга и вызвать дисфункцию центральной нервной системы.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;В тяжелых случаях водная интоксикация может вызвать судороги, повреждение головного мозга, кому и даже смерть.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Почему нельзя давать детям воду?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Если давать детям воду, это может нарушить хрупкий баланс натрия в их организме, что может быть очень опасно. Когда вы даете ребенку воду, она может разбавить натрий в его кровотоке. Это может вызвать состояние, называемое гипонатриемией, или то, что некоторые люди называют «водной интоксикацией».&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Помимо прочего, почки помогают удалять лишнюю жидкость, фильтруя ее в мочевой пузырь (что позволяет вам справить нужду). По сути, это предохраняет вашу систему от затопления водой.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Почки взрослого человека размером с большой авокадо, поэтому здоровые взрослые почки обычно способны справляться с удалением любой лишней жидкости, которую мы принимаем.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Почки новорожденного, напротив, имеют размер виноградины. Таким образом, почкам вашего ребенка легче перегрузиться. Организму вашего ребенка не потребуется много времени, чтобы получить больше воды, чем он может выдержать.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Когда организм ребенка (или взрослого) перегружен водой, она может начать разжижать кровь. Вот тогда ситуация становится опасной. Потому что переувлажненная кровь снижает содержание натрия в организме.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Когда содержание натрия у вашего ребенка становится слишком низким из-за употребления слишком большого количества воды, это может привести к серьезным симптомам, таким как судороги и даже кома и необратимое повреждение головного мозга.&lt;/p&gt;</string>
</resources>