<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Évitez ces erreurs de consommation d’eau&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Si les vitamines, les minéraux, les protéines, les graisses, l’eau et les glucides sont essentiels à la survie, l’eau l’est aussi. Cela nous maintient non seulement hydraté, mais garantit également le bon fonctionnement de notre corps. Il n’est pas étonnant que les experts en santé nous conseillent de boire au moins huit à dix verres d’eau chaque jour.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Lorsqu’il s’agit d’eau potable, une quantité suffisante n’est pas suffisante. Vous devez également connaître la bonne façon de boire de l’eau pour une meilleure santé. La plupart d’entre nous font des erreurs courantes, comme boire de l’eau debout, et ce genre d’erreurs peut nous causer des ennuis.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Voici cinq erreurs que vous pouvez commettre en buvant de l’eau, mais que vous devriez éviter :&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Ne buvez pas d’eau debout&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ne sommes-nous pas tous habitués à siroter de l’eau debout ? Même si vous ne vous êtes peut-être jamais demandé si c\'était la bonne façon de boire de l\'eau ou non, vos aînés vous ont peut-être rappelé au moins une fois que l\'eau doit être consommée lorsque vous êtes en position assise.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Les nerfs se tendent lorsqu’on boit de l’eau en position debout. Cela peut perturber l’équilibre hydrique et provoquer une indigestion. En restant debout et en buvant, l’eau va dans la partie inférieure de l’estomac et nous n’obtiendrons pas de nutriments.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Éviter d’avaler de l’eau rapidement&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Chaque fois que nous sommes pressés, nous essayons de boire de l’eau d’un seul coup autant que possible. Mais c’est nocif. Si vous êtes pressé, n’avalez pas d’eau car les impuretés présentes dans les reins et la vessie peuvent s’accumuler en dessous. Buvez simplement de petites gorgées d’eau pour faciliter la digestion. Par conséquent, il est conseillé d’arroser lentement car cela présente divers avantages.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Évitez de boire de l\'eau juste avant le repas&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Votre estomac doit être rempli de 50 pour cent de nourriture, 25 pour cent d’eau et 25 pour cent doivent être laissés vides pour le processus digestif. C’est pourquoi boire de l’eau juste avant de manger n’est pas une bonne idée. Cela peut vous rassasier et vous ne pourrez alors pas manger suffisamment de nourriture. Vous ne pourrez pas obtenir la bonne quantité de nutrition et cela peut même perturber la digestion. Ensuite, vous pouvez également avoir des problèmes comme des nausées et de la constipation.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Éviter d\'ajouter des édulcorants artificiels&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Les édulcorants artificiels peuvent contenir zéro calorie, mais des études ont montré qu\'ils peuvent favoriser la prise de poids et le risque de certains problèmes de santé. De plus, le sucre augmente les besoins en eau de votre corps en raison de la quantité d’eau nécessaire pour métaboliser le sucre. Ainsi, même si les boissons sucrées peuvent avoir un goût rafraîchissant au début, elles peuvent en réalité être déshydratantes.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Si vous faites partie de ceux qui ont tendance à ajouter des arômes ou des édulcorants artificiels à l’eau, arrêtez de le faire immédiatement. Essayez d\'éviter tout ce qui contient du sucre, du sirop de maïs à haute teneur en fructose, de l\'aspartame ou du sucralose. Au lieu de cela, vous pouvez opter pour du citron, de la menthe ou des herbes.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Meilleurs moments pour boire de l’eau&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Dès votre réveil&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Commencez votre journée du bon pied avec un grand verre de H2O. Parce que vous ne pouvez pas boire d’eau pendant que vous dormez, vous vous réveillez déshydraté. Non seulement boire de l’eau tous les matins aidera à étancher votre soif, mais cela facilitera également le maintien de saines habitudes d’hydratation à long terme. De plus, cela peut aider à améliorer votre humeur, vos fonctions cérébrales et votre niveau d’énergie.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Avant et pendant un repas&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire une tasse d\'eau avant un repas peut aider à perdre du poids, car cela peut vous aider à vous sentir rassasié et à éviter de trop manger. D’un autre côté, boire de l’eau avec vos aliments facilite la digestion, en particulier avec les aliments riches en fibres.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Milieu d’après-midi pour éviter la crise&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;En manque d\'énergie vers 15h ? Au lieu de prendre une autre tasse de café, prenez une bouteille ou un verre d’eau. Consommer de la caféine six heures avant de vous coucher peut perturber votre sommeil, ce qui peut affecter votre humeur le lendemain. La déshydratation peut être la cause première de cette crise en milieu d’après-midi, donc boire de l’eau peut aider à combattre la fatigue et d’autres symptômes indésirables.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Avant, pendant et après l\'exercice&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Supposons que vous vous prépariez à un entraînement rigoureux ou à un événement actif. Dans ce cas, vous devez boire régulièrement de l\'eau dans les jours précédant la représentation plutôt que de consommer beaucoup d\'eau juste avant pour éviter les ballonnements. Pour les entraînements modérés, essayez de boire une tasse d’eau 30 minutes avant de commencer. Puisque vous perdez de l\'eau et des électrolytes à cause de la transpiration, vous devriez siroter de l\'eau pendant et après votre entraînement pour garder votre corps hydraté et reconstituer les liquides perdus.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Quand vous avez un mal de tête ou une migraine&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Les maux de tête et les migraines ne sont pas amusants, surtout s’ils surviennent quotidiennement. Un mal de tête peut être un symptôme courant de déshydratation, donc boire plus d’eau peut être la clé d’un certain soulagement. La déshydratation est également un déclencheur courant des migraines, donc augmenter votre consommation d’eau peut aider à réduire la gravité, la fréquence et la durée des migraines.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;En gardant ces recommandations à l’esprit sur les meilleurs moments pour boire de l’eau dans la journée, préparez-vous à réussir votre routine. La mise en œuvre de ces petits changements peut faire toute la différence à long terme !&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Remplacer les boissons par de l\'eau pour la santé&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Vous éliminez les toxines de votre corps&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire trop de sodas ou de boissons gazeuses peut provoquer des lésions rénales. Étant donné que les reins aident à éliminer les toxines et les déchets de l\'organisme, leur incapacité à remplir cette fonction en raison d\'une consommation élevée de sucre peut conduire à l\'accumulation de déchets métaboliques qui peuvent causer de nombreux problèmes de santé graves.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L’eau, quant à elle, est un lubrifiant naturel qui aide les reins à bien fonctionner. En buvant suffisamment d\'eau, vos reins sont capables de fonctionner au maximum, vous aidant à éliminer les toxines du sang et de l\'urine par la vessie, vous aidant ainsi à garder votre corps et votre système propres de l\'intérieur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Vous améliorez l’endurance et la flexibilité de vos muscles&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Lorsqu’il s’agit de construire et d’entretenir les os, le calcium est l’un des minéraux importants nécessaires. La consommation de grandes quantités de boissons gazeuses (boissons contenant du dioxyde de carbone dissous) peut interférer avec l’absorption du calcium, entraînant une faiblesse des os et des muscles. Ainsi, afin d’éviter cela, il est essentiel de réduire considérablement la consommation de boissons gazeuses et de boissons énergisantes contenant de la gazéification et de les remplacer par de l’eau.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L’importance de l’eau dans notre corps ne peut être surestimée. Peu de gens savent peut-être que l’eau constitue une grande partie de notre composition musculaire. L’eau aide à absorber et à retenir les minéraux essentiels, ce qui nous aide à maintenir des os sains et solides. Ainsi, en restant bien hydraté, vous pouvez non seulement améliorer votre endurance musculaire, mais également votre flexibilité, ce qui vous aidera à atteindre des performances optimales dans tout ce que vous faites.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Votre capacité à vous concentrer et à vous concentrer devient plus nette&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;En plus d’affecter votre santé physique, les boissons gazeuses sucrées ou gazeuses peuvent également nuire à votre santé mentale. La surconsommation de ces boissons peut entraîner une déshydratation et déclencher un déséquilibre de certaines substances chimiques du cerveau, entraînant des problèmes tels que la dépression, une mauvaise mémoire, une fatigue cérébrale et un manque de clarté mentale.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;En passant à l’eau, vous pouvez lutter efficacement contre les effets néfastes de ces boissons. De plus, en vous assurant que votre corps est bien hydraté, vous vous assurez que votre cerveau, composé à 80 % d\'eau, est capable d\'accéder à la quantité d\'oxygène requise pour qu\'il fonctionne de manière optimale. niveau.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L’eau aide à améliorer votre capacité à mieux vous concentrer. Cela aide également à augmenter la concentration et la puissance de la mémoire. De plus, il réduit la fatigue diurne et aide à prévenir les troubles du déficit de l’attention chez les enfants et les adultes.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Vous augmentez votre taux métabolique&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Le métabolisme fait référence à la vitesse à laquelle votre corps est capable de convertir les aliments en énergie.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Boire de grandes quantités de boissons sucrées, caféinées et gazeuses entraîne une déshydratation, ce qui augmente le risque de troubles métaboliques se traduisant par une prise de poids, des envies de sucre, une léthargie, des douleurs articulaires et musculaires, etc.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;En remplaçant ces boissons par de l\'eau, vous êtes en mesure d\'hydrater votre corps, accélérant ainsi votre taux métabolique et conduisant à une combustion plus rapide des calories. De plus, l’eau aide à réguler et à gérer la glycémie en évitant la fatigue, la léthargie et les envies de sucre, ce qui favorise davantage la bonne santé.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Vous obtenez un teint de peau éclatant et plus sain&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L’un des principaux avantages du remplacement de vos boissons gazeuses préférées par de l’eau plate est une peau lumineuse et radieuse. Les boissons gazeuses sont connues pour endommager les cellules de la peau et les liaisons collagènes, entraînant un vieillissement prématuré, un teint terne, une sécheresse, des taches brunes, des rides et autres.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ainsi, pour annuler les effets de ces boissons nocives et détoxifier votre organisme, il est conseillé de boire suffisamment d’eau au quotidien. Cela aide à éliminer les toxines et facilite une production plus rapide de cellules sanguines et musculaires, vous offrant ainsi un teint éclatant et plus sain en très peu de temps.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Vous êtes capable de stimuler votre système digestif&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Les boissons gazeuses sont principalement constituées de dioxyde de carbone dissous qui peut provoquer des indigestions et des flatulences. De même, les boissons gazeuses ou les sodas sont pour la plupart acides et leur consommation élevée peut entraîner un déséquilibre du pH, entraînant une multitude de problèmes digestifs graves tels que des ballonnements, des ulcères d\'estomac, de la diarrhée, des gaz et des douleurs à l\'estomac.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Par conséquent, pour éviter ces problèmes et obtenir un système digestif sain et amélioré, le passage à l’eau potable est essentiel. Un apport quotidien suffisant en eau aidera à prévenir les troubles gastriques et améliorera les selles. De plus, cela contribuera à améliorer l’équilibre des niveaux de pH dans votre corps et à prévenir la constipation.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. L’eau améliore la circulation sanguine&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Les édulcorants artificiels présents dans de nombreuses boissons sucrées et sodas peuvent provoquer un fonctionnement irrégulier de certains vaisseaux sanguins, entraînant ainsi toute une série de problèmes de santé tels que l\'hypertension artérielle, l\'augmentation du rythme cardiaque, la réduction du flux sanguin vers le cerveau et le système digestif, ainsi que d\'autres facteurs vitaux. organes.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;En tant qu’élément le plus crucial de la vie humaine, l’eau peut contribuer à améliorer la circulation sanguine dans le corps, garantissant ainsi que vos vaisseaux sanguins ne sont en aucun cas obstrués. Par conséquent, si vous souhaitez que votre système circulatoire sanguin fonctionne efficacement, vous devez arrêter les sodas et autres boissons sucrées dès que possible et les remplacer par de l’eau potable pure.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Boire de l’eau le ventre vide ?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;L\'eau possède certaines propriétés pour améliorer votre santé. Voici les différents bienfaits de boire de l’eau à jeun :&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Nettoie vos intestins&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire de l’eau à jeun aide à nettoyer vos intestins. Cela crée une envie d’aller à la selle et aide donc à réguler votre tube digestif. Si vous éprouvez des difficultés à faire des mouvements ou si vous vous sentez constipé, buvez beaucoup d\'eau car cela aide à éliminer les déchets de votre corps.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Élimine les toxines du corps&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire de l’eau aide à éliminer toutes les toxines du corps. Cela aide à vous détoxifier. Il élimine toutes les toxines du corps et nettoie le système. L\'élimination des toxines améliore la qualité de la peau et apporte un éclat au visage.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Prévient les maux de tête&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L’une des principales causes des maux de tête est le manque de consommation régulière d’eau. La déshydratation entraîne des maux de tête. Boire de l’eau prévient non seulement les maux de tête, mais arrête également les mauvaises odeurs et autres problèmes dentaires.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Augmente la faim&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire de l’eau tôt le matin, à jeun, élimine tous les déchets du corps et donne faim.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Augmente l\'énergie&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire de l’eau à jeun stimule le peuplement des globules rouges à un rythme plus rapide, ce qui augmente les niveaux d’énergie du corps.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Accélère votre métabolisme&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Une personne au régime doit boire beaucoup d’eau pour augmenter son métabolisme. Le taux métabolique augmente d’environ 25 pour cent en buvant de l’eau à jeun. Une digestion plus rapide entraîne également une perte de poids saine.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aide à réduire le poids&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L\'eau ne contient pas de calories et il est donc essentiel de boire beaucoup d\'eau pendant un régime, car elle aide à perdre du poids. Il élimine également toutes les toxines et réduit l\'acidité. À mesure que l’eau augmente le métabolisme, votre corps a également tendance à brûler des calories plus rapidement. C’est l’une des meilleures stratégies pour perdre du poids.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Améliore votre peau&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;La déshydratation provoque un certain nombre de problèmes, parmi lesquels les problèmes de peau. La déshydratation provoque des rides prématurées et rend la peau poreuse. Boire de l’eau à jeun régule le flux sanguin et améliore la qualité de la peau. Il aide également à éliminer les toxines du corps et rend la peau éclatante.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Favorise des cheveux sains&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire beaucoup d’eau favorise également des cheveux sains et brillants. L\'eau représente jusqu\'à 1/4 des cheveux et, par conséquent, un apport insuffisant en eau peut rendre les mèches de cheveux cassantes et faibles. La consommation régulière d\'eau améliore et renforce la qualité des cheveux.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Prévient les calculs rénaux&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire de l’eau à jeun prévient la formation de calculs rénaux. Il prévient également les infections de la vessie. L\'eau dilue les acides et prévient la formation de calculs rénaux.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Renforce le système immunitaire&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Boire beaucoup d’eau élimine toutes les toxines et empêche les infections de se propager dans le corps. Cela renforce finalement le système immunitaire et éloigne le corps de divers types d’infections.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Buvez un verre d’eau à jeun chaque jour pour bénéficier de ces bienfaits.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Avantages de boire de l’eau citronnée&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Aide à la digestion&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L\'acide aide à décomposer les aliments. C’est pour cela qu’il y en a tant dans notre estomac. L’acide contenu dans les citrons peut être particulièrement utile pour compléter les niveaux d’acide gastrique, qui ont tendance à diminuer avec l’âge.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Vous aide à rester hydraté&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;La plupart d’entre nous ne boivent pas assez d’eau. Boire quotidiennement de l’eau citronnée est un moyen facile de commencer la journée du bon pied. Comment savoir si vous buvez suffisamment ? Votre urine est presque claire.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Adapté à la perte de poids&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Nous sommes des créatures d’habitudes. Réfléchissez à l’impact du remplacement de votre jus de fruit ou de votre café au lait du matin par de l’eau citronnée. Pas seulement une fois, mais peut-être 20 fois par mois – et multipliez cela par 10 ans. Votre tour de taille vous remerciera.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Empêche l\'oxydation&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Comme tous les produits, les citrons contiennent des phytonutriments qui protègent votre corps contre les maladies. Ces phytonutriments ont de puissantes propriétés antioxydantes, qui préviennent les dommages cellulaires dus à l’oxydation, le même mécanisme qui provoque la rouille.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fournit une bonne dose de vitamine C&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Pressez un demi-citron dans votre eau et vous n’ajouterez que 6 calories à votre alimentation. De plus, vous obtiendrez plus d’un sixième de votre apport quotidien en vitamine C, nécessaire pour nous protéger des dommages cellulaires et réparer les blessures.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fournit un boost de potassium&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Votre corps ne peut pas fonctionner sans potassium. Il est nécessaire à la communication nerf-muscle, au transport des nutriments et des déchets et à la régulation de la pression artérielle. Les fruits et légumes sont d’importantes sources de potassium.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aide à prévenir les calculs rénaux&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L’eau citronnée aide à prévenir les calculs douloureux chez les personnes déficientes en citrate urinaire (une forme d’acide citrique). Plus important encore, une augmentation des liquides aide à prévenir la déshydratation, une cause fréquente de calculs rénaux.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;Est-il acceptable de boire de l’eau pendant un repas ?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Il n\'y a aucune crainte que l\'eau fluidifie ou affaiblisse (dilue) les sucs digestifs ou interfère avec la digestion. En fait, boire de l’eau pendant ou après un repas aide votre corps à décomposer et à traiter les aliments (digestion).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L\'eau est vitale pour une bonne santé. L\'eau et les autres boissons aident à décomposer les aliments afin que votre corps puisse absorber (absorber) les nutriments. L’eau rend également les selles plus molles, ce qui aide à prévenir la constipation. Choisissez de l\'eau lorsque cela est possible plutôt que des boissons pleines de sucre.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Boire de l’eau : les bienfaits pour la santé&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Boire suffisamment d’eau chaque jour est important pour votre santé. Boire de l\'eau peut prévenir la déshydratation, une condition qui peut provoquer des pensées floues, entraîner des changements d\'humeur, provoquer une surchauffe de votre corps et entraîner de la constipation et des calculs rénaux. L\'eau ne contient pas de calories, elle peut donc également aider à gérer le poids corporel et à réduire l\'apport calorique lorsqu\'elle est remplacée par des boissons riches en calories, comme le thé sucré ou les sodas ordinaires.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L\'eau aide votre corps :&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Gardez une température normale.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Lubrifier et amortir les joints.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Protégez votre moelle épinière et autres tissus sensibles.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Débarrassez-vous des déchets causés par la miction, la transpiration et les selles.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Votre corps a besoin de plus d’eau lorsque vous :&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Dans les climats chauds.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Plus actif physiquement.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Avoir de la fièvre.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Avoir de la diarrhée ou des vomissements.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Dangers de la surhydratation&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Lorsqu’une personne consomme une quantité excessive d’eau et que les cellules de son cerveau commencent à gonfler, la pression à l’intérieur de son crâne augmente. Cela provoque les premiers symptômes d’intoxication hydrique, parmi lesquels :&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;maux de tête&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;nausée&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;vomissement&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Les cas graves d’intoxication hydrique peuvent produire des symptômes plus graves, tels que :&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;somnolence&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;faiblesse musculaire ou crampes&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;augmentation de la pression artérielle&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;vision double&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;confusion&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;incapacité à identifier les informations sensorielles&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;difficulté à respirer&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Une accumulation de liquide dans le cerveau est appelée œdème cérébral. Cela peut affecter le tronc cérébral et provoquer un dysfonctionnement du système nerveux central.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Dans les cas graves, l’intoxication hydrique peut provoquer des convulsions, des lésions cérébrales, le coma et même la mort.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Pourquoi ne devriez-vous pas donner d’eau aux bébés ?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Donner de l’eau aux bébés peut perturber l’équilibre délicat du sodium dans leur corps, ce qui peut être très dangereux. Lorsque vous donnez de l’eau à un bébé, cela peut diluer le sodium dans sa circulation sanguine. Cela peut provoquer une maladie appelée hyponatrémie, ou ce que certains pourraient appeler une « intoxication hydrique ».&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Entre autres choses, vos reins aident à éliminer l’excès de liquide en le filtrant dans votre vessie (vous permettant de l’uriner). Cela empêche essentiellement votre système d’être inondé d’eau.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Les reins adultes ont à peu près la taille d’un gros avocat, donc des reins adultes en bonne santé peuvent généralement éliminer tout liquide supplémentaire que nous absorbons.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Les reins du nouveau-né, en revanche, ont à peu près la taille d’un raisin. Il est donc plus facile pour les reins de votre bébé d’être submergés. Et il n’en faut pas beaucoup pour que le corps de votre bébé obtienne plus d’eau qu’il ne peut en supporter.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Lorsque le corps d’un bébé (ou d’un adulte) est surchargé d’eau, il peut commencer à diluer son sang. C’est alors que les choses deviennent dangereuses. Parce que le sang gorgé d’eau diminue la teneur en sodium de votre corps.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Lorsque la teneur en sodium de votre bébé devient trop faible en raison d’une consommation excessive d’eau, cela peut entraîner des symptômes graves, comme des convulsions, voire un coma et des lésions cérébrales permanentes.&lt;/p&gt;</string>
</resources>