<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Vermeiden Sie diese Fehler beim Wassertrinken&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Wenn Vitamine, Mineralien, Proteine, Fette, Wasser und Kohlenhydrate überlebenswichtig sind, ist Wasser auch überlebenswichtig. Es versorgt uns nicht nur mit Flüssigkeit, sondern sorgt auch dafür, dass unser Körper richtig funktioniert. Kein Wunder, dass Gesundheitsexperten dazu raten, jeden Tag mindestens acht bis zehn Gläser Wasser zu trinken.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wenn es um Trinkwasser geht, reicht die reichliche Menge nicht aus, um sich darum zu kümmern. Für eine bessere Gesundheit sollten Sie auch wissen, wie Sie Wasser richtig trinken. Die meisten von uns machen häufige Fehler, wie zum Beispiel Wasser im Stehen zu trinken, und solche Fehler können uns in Schwierigkeiten bringen.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Hier sind fünf Fehler, die Sie beim Wassertrinken machen können, die Sie aber vermeiden sollten:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Trinken Sie im Stehen kein Wasser&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Sind wir es nicht alle gewohnt, im Stehen Wasser zu trinken? Obwohl Sie vielleicht noch nie darüber nachgedacht haben, ob dies die richtige Art ist, Wasser zu trinken oder nicht, wurden Sie vielleicht schon einmal von Ihren Ältesten daran erinnert, dass Wasser im Sitzen getrunken werden muss.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Beim Wassertrinken im Stehen sind die Nerven angespannt. Es kann den Flüssigkeitshaushalt stören und zu Verdauungsstörungen führen. Durch Stehen und Trinken gelangt Wasser in den unteren Teil des Magens und wir erhalten keine Nährstoffe.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Vermeiden Sie schnelles Schlucken von Wasser&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wenn wir es eilig haben, versuchen wir, so viel Wasser wie möglich in einem Atemzug zu trinken. Aber es ist schädlich. Wenn Sie es eilig haben, schlucken Sie das Wasser einfach nicht herunter, da sich die Verunreinigungen in der Niere und der Blase unten ansammeln können. Trinken Sie einfach kleine Schlucke Wasser, um die Verdauung anzuregen. Daher ist es ratsam, langsam Wasser zu sich zu nehmen, da es verschiedene Vorteile hat.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Vermeiden Sie es, unmittelbar vor dem Essen Wasser zu trinken&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ihr Magen sollte zu 50 Prozent mit Nahrung und zu 25 Prozent mit Wasser gefüllt sein und 25 Prozent sollten für den Verdauungsprozess leer bleiben. Deshalb ist es keine gute Idee, kurz vor dem Essen Wasser zu trinken. Dies kann dazu führen, dass Sie sich satt fühlen und dann nicht mehr genug essen können. Es gelingt Ihnen nicht, die richtige Menge an Nährstoffen zu sich zu nehmen, was sogar zu Verdauungsstörungen führen kann. Dann können auch Probleme wie Übelkeit und Verstopfung auftreten.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Vermeiden Sie den Zusatz künstlicher Süßstoffe&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Künstliche Süßstoffe enthalten möglicherweise keine Kalorien, Studien haben jedoch gezeigt, dass sie eine Gewichtszunahme und das Risiko bestimmter Gesundheitszustände fördern können. Darüber hinaus erhöht Zucker den Wasserbedarf Ihres Körpers aufgrund der Menge an Wasser, die für die Verstoffwechselung von Zucker erforderlich ist. Auch wenn zuckerhaltige Getränke zunächst erfrischend schmecken, können sie tatsächlich dehydrierend wirken.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wenn Sie zu denen gehören, die dazu neigen, dem Wasser künstliche Aromen oder Süßstoffe hinzuzufügen, hören Sie sofort damit auf. Vermeiden Sie alles, was Zucker, Maissirup mit hohem Fruchtzuckergehalt, Aspartam oder Sucralose enthält. Stattdessen können Sie sich für Zitrone, Minze oder Kräuter entscheiden.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Beste Zeiten, um Wasser zu trinken&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Direkt beim Aufwachen&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beginnen Sie Ihren Tag mit einem großen Glas H2O. Da Sie im Schlaf kein Wasser trinken können, wachen Sie dehydriert auf. Jeden Morgen Wasser zu trinken hilft nicht nur, Ihren Durst zu stillen, sondern erleichtert Ihnen auch langfristig die Aufrechterhaltung gesunder Trinkgewohnheiten. Außerdem kann es helfen, Ihre Stimmung, Gehirnfunktion und Ihr Energieniveau zu verbessern.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Vor und während einer Mahlzeit&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Das Trinken einer Tasse Wasser vor einer Mahlzeit kann beim Abnehmen helfen, da es Ihnen hilft, sich satt zu fühlen und übermäßiges Essen zu verhindern. Andererseits fördert das Trinken von Wasser zur Nahrung die Verdauung, insbesondere bei ballaststoffreichen Lebensmitteln.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Nachmittag, um den Einbruch zu vermeiden&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Energiemangel gegen 15 Uhr? Anstatt nach einer weiteren Tasse Kaffee zu greifen, greifen Sie lieber zu einer Flasche oder einem Glas Wasser. Der Konsum von Koffein sechs Stunden vor dem Schlafengehen kann Ihren Schlaf stören, was sich auf Ihre Stimmung am nächsten Tag auswirken kann. Dehydrierung kann die Hauptursache für dieses Tief am Nachmittag sein, daher kann das Trinken von Wasser helfen, Müdigkeit und andere unerwünschte Symptome zu bekämpfen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Vor, während und nach dem Training&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Angenommen, Sie bereiten sich auf ein anspruchsvolles Training oder eine aktive Veranstaltung vor. In diesem Fall sollten Sie in den Tagen vor dem Auftritt regelmäßig Wasser trinken und nicht unmittelbar davor viel Wasser trinken, um Blähungen vorzubeugen. Versuchen Sie bei moderaten Trainingseinheiten, 30 Minuten vor Beginn eine Tasse Wasser zu trinken. Da Sie durch Schweiß Wasser und Elektrolyte verlieren, sollten Sie während und nach dem Training einen Schluck Wasser trinken, um Ihren Körper mit Feuchtigkeit zu versorgen und verlorene Flüssigkeiten wieder aufzufüllen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Wenn Sie Kopfschmerzen oder Migräne haben&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Kopfschmerzen und Migräne machen keinen Spaß, besonders wenn sie täglich auftreten. Kopfschmerzen können ein häufiges Symptom von Dehydrierung sein, daher kann das Trinken von mehr Wasser der Schlüssel zu einer gewissen Linderung sein. Dehydration ist auch ein häufiger Auslöser für Migräne. Daher kann eine erhöhte Wasseraufnahme dazu beitragen, den Schweregrad, die Häufigkeit und die Dauer der Migräne zu verringern.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Mit diesen Empfehlungen und den besten Zeiten zum Trinken von Wasser an einem Tag bereiten Sie sich auf den Erfolg Ihrer Routine vor. Die Umsetzung dieser kleinen Änderungen kann auf lange Sicht einen großen Unterschied machen!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Getränke durch Wasser für die Gesundheit ersetzen&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Sie spülen Giftstoffe aus Ihrem Körper&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Zu viel Limonade/Erfrischungsgetränke können zu Nierenschäden führen. Da die Nieren dabei helfen, Giftstoffe und Abfallstoffe aus dem Körper auszuscheiden, kann ihre Unfähigkeit, diese Funktion aufgrund eines hohen Zuckerkonsums zu erfüllen, zur Ansammlung von Stoffwechselabfällen führen, die viele ernsthafte Gesundheitsprobleme verursachen können.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wasser hingegen ist ein natürliches Schmiermittel, das die Nierenfunktion unterstützt. Wenn Sie ausreichend Wasser trinken, sind Ihre Nieren in der Lage, ihre maximale Leistung zu erbringen, indem sie Ihnen helfen, Giftstoffe aus dem Blut und Urin über die Blase auszuspülen und so Ihren Körper und Ihr System von innen heraus sauber zu halten.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Sie verbessern die Ausdauer und Flexibilität Ihrer Muskeln&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wenn es um den Aufbau und Erhalt der Knochen geht, ist Kalzium einer der wichtigen Mineralstoffe, die benötigt werden. Der Konsum großer Mengen kohlensäurehaltiger Getränke (Getränke, die gelöstes Kohlendioxid enthalten) kann die Kalziumaufnahme beeinträchtigen und zu schwachen Knochen und Muskeln führen. Um dies zu verhindern, ist es daher unerlässlich, den Verzehr von kohlensäurehaltigen Erfrischungsgetränken und Energy-Drinks stark zu reduzieren und diese durch Wasser zu ersetzen.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Die Bedeutung von Wasser in unserem Körper kann nicht genug betont werden. Nicht vielen ist vielleicht bewusst, dass Wasser einen großen Teil unserer Muskelzusammensetzung ausmacht. Wasser trägt dazu bei, essentielle Mineralien aufzunehmen und zu speichern, was uns wiederum dabei hilft, gesunde und starke Knochen zu erhalten. Wenn Sie also ausreichend Flüssigkeit zu sich nehmen, verbessern Sie nicht nur Ihre Muskelausdauer, sondern auch Ihre Flexibilität, was Ihnen dabei hilft, bei allem, was Sie tun, Höchstleistungen zu erbringen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Ihre Konzentrations- und Konzentrationsfähigkeit wird verbessert&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Zuckerhaltige Limonaden oder kohlensäurehaltige Getränke können nicht nur Ihre körperliche Gesundheit beeinträchtigen, sondern auch Ihre geistige Gesundheit beeinträchtigen. Ein übermäßiger Konsum dieser Getränke kann zu Dehydrierung führen und ein Ungleichgewicht bestimmter Gehirnchemikalien auslösen, was zu Problemen wie Depressionen, schlechtem Gedächtnis, Gehirnermüdung und mangelnder geistiger Klarheit führen kann.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Durch den Umstieg auf Wasser können Sie die schädlichen Auswirkungen dieser Getränke wirksam bekämpfen. Indem Sie sicherstellen, dass Ihr Körper gut hydriert ist, stellen Sie außerdem sicher, dass Ihr Gehirn, das zu 80 % aus Wasser besteht, auf die erforderliche Menge an Sauerstoff zugreifen kann, die es für eine optimale Funktion benötigt Ebene.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wasser trägt dazu bei, dass Sie sich besser konzentrieren können. Es hilft auch, die Konzentration und das Gedächtnis zu steigern. Darüber hinaus reduziert es die Tagesmüdigkeit und hilft, Aufmerksamkeitsdefizitstörungen sowohl bei Kindern als auch bei Erwachsenen vorzubeugen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Sie steigern Ihren Stoffwechsel&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Unter Stoffwechsel versteht man die Geschwindigkeit, mit der Ihr Körper Nahrung in Energie umwandeln kann.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Der Konsum großer Mengen gesüßter, koffeinhaltiger und kohlensäurehaltiger Getränke führt zu Dehydrierung, was das Risiko von Stoffwechselstörungen erhöht, die zu Gewichtszunahme, Heißhunger auf Zucker, Lethargie, Gelenk- und Muskelschmerzen usw. führen.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Indem Sie diese Getränke durch Wasser ersetzen, können Sie Ihren Körper mit Feuchtigkeit versorgen, was Ihren Stoffwechsel beschleunigt und zu einer schnelleren Kalorienverbrennung führt. Darüber hinaus hilft Wasser dabei, den Blutzuckerspiegel zu regulieren und zu kontrollieren, wodurch Müdigkeit, Lethargie und Heißhunger auf Zucker in Schach gehalten werden, was die Gesundheit zusätzlich fördert.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Sie erhalten einen strahlenden und gesünderen Teint&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Einer der größten Vorteile, wenn Sie Ihre Lieblings-Erfrischungsgetränke durch klares Wasser ersetzen, ist eine strahlende Haut. Es ist bekannt, dass kohlensäurehaltige Getränke Schäden an Hautzellen und Kollagenbindungen verursachen, was zu vorzeitiger Hautalterung, Mattheit, Trockenheit, dunklen Flecken, Falten und anderem führt.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Um die Wirkung dieser schädlichen Getränke zu neutralisieren und den Körper zu entgiften, ist es daher ratsam, täglich ausreichend Wasser zu trinken. Dies hilft, Giftstoffe auszuspülen und ermöglicht eine schnellere Produktion von Blut und Muskelzellen, sodass Sie in kürzester Zeit einen strahlenden und gesünderen Teint erhalten.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Sie können Ihr Verdauungssystem stimulieren&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Kohlensäurehaltige Getränke bestehen hauptsächlich aus gelöstem Kohlendioxid, das zu Verdauungsbeschwerden und Blähungen führen kann. Ebenso sind Erfrischungsgetränke oder Limonaden meist säurehaltig und ein hoher Konsum kann zu einem Ungleichgewicht des pH-Werts führen, was zu einer Reihe schwerwiegender Verdauungsprobleme wie Blähungen, Magengeschwüren, Durchfall, Blähungen und Magenschmerzen führen kann.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Um diese Probleme zu vermeiden und ein gesundes und verbessertes Verdauungssystem zu erreichen, ist daher die Umstellung auf Trinkwasser unerlässlich. Eine ausreichende tägliche Wasseraufnahme beugt Magenbeschwerden vor und verbessert den Stuhlgang. Darüber hinaus trägt es dazu bei, das pH-Gleichgewicht in Ihrem Körper zu verbessern und Verstopfung vorzubeugen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. Wasser verbessert die Durchblutung&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Künstliche Süßstoffe, die in vielen zuckerhaltigen Getränken und Limonaden enthalten sind, können dazu führen, dass einige Blutgefäße unregelmäßig funktionieren, was zu einer Reihe gesundheitlicher Probleme wie Bluthochdruck, erhöhter Herzfrequenz, verminderter Durchblutung des Gehirns und des Verdauungssystems und anderen lebenswichtigen Problemen führt Organe.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Als eines der wichtigsten Elemente des menschlichen Lebens kann Wasser dazu beitragen, die Blutzirkulation im Körper zu verbessern und so sicherzustellen, dass Ihre Blutgefäße in keiner Weise behindert werden. Wenn Sie also möchten, dass Ihr Blutkreislaufsystem effizient funktioniert, müssen Sie so schnell wie möglich auf Limonaden und andere zuckerhaltige Getränke verzichten und diese durch reines Trinkwasser ersetzen.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Wasser auf nüchternen Magen trinken?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Wasser besitzt bestimmte Eigenschaften, die Ihre Gesundheit verbessern. Hier sind die verschiedenen Vorteile des Trinkens von Wasser auf nüchternen Magen:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Reinigt Ihren Darm&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wasser auf nüchternen Magen zu trinken hilft bei der Darmreinigung. Es erzeugt den Drang, den Darm zu bewegen, und hilft so, Ihren Verdauungstrakt zu regulieren. Wenn Sie Schwierigkeiten beim Durchführen von Bewegungen haben oder wenn Sie Verstopfung verspüren, trinken Sie viel Wasser, da dies dabei hilft, die Abfallstoffe aus Ihrem Körper zu entfernen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Spült Giftstoffe aus dem Körper&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Trinkwasser hilft dabei, alle Giftstoffe aus dem Körper auszuspülen. Es hilft bei der Entgiftung. Es beseitigt alle Giftstoffe aus dem Körper und reinigt das System. Die Beseitigung von Giftstoffen verbessert die Hautqualität und verleiht dem Gesicht ein strahlendes Aussehen.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Verhindert Kopfschmerzen&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Einer der Hauptgründe für Kopfschmerzen ist die mangelnde regelmäßige Wasseraufnahme. Dehydrierung führt zu Kopfschmerzen. Trinkwasser beugt nicht nur Kopfschmerzen vor, sondern beugt auch unangenehmen Gerüchen und anderen Zahnproblemen vor.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Erhöht den Hunger&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Das Trinken von Wasser am frühen Morgen auf nüchternen Magen reinigt den Körper von allen Schlackenstoffen und macht hungrig.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Erhöht die Energie&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Das Trinken von Wasser auf nüchternen Magen stimuliert die schnellere Vermehrung der roten Blutkörperchen, was wiederum das Energieniveau des Körpers steigert.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Beschleunigt Ihren Stoffwechsel&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wer eine Diät macht, sollte viel Wasser trinken, um den Stoffwechsel anzukurbeln. Durch das Trinken von Wasser auf nüchternen Magen erhöht sich die Stoffwechselrate um etwa 25 Prozent. Eine schnellere Verdauung führt auch zu einer gesunden Gewichtsabnahme.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Hilft bei der Gewichtsreduzierung&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wasser hat keine Kalorien und daher ist es wichtig, während einer Diät viel Wasser zu trinken, da es beim Abnehmen hilft. Außerdem werden alle Giftstoffe ausgespült und der Säuregehalt reduziert. Da Wasser den Stoffwechsel ankurbelt, neigt Ihr Körper auch dazu, Kalorien schneller zu verbrennen. Dies ist eine der besten Strategien zur Gewichtsreduktion.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Verbessert Ihre Haut&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Dehydrierung verursacht eine Reihe von Problemen, darunter auch Hautprobleme. Dehydrierung führt zu vorzeitiger Faltenbildung und macht die Haut porös. Das Trinken von Wasser auf nüchternen Magen reguliert die Durchblutung und verbessert die Hautqualität. Es hilft auch dabei, Giftstoffe aus dem Körper auszuscheiden und sorgt für eine strahlende Haut.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fördert gesundes Haar&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Viel Wasser zu trinken fördert außerdem gesundes und glänzendes Haar. Wasser macht bis zu einem Viertel des Haares aus und daher kann eine unzureichende Wasseraufnahme dazu führen, dass die Haarsträhne brüchig und schwach wird. Regelmäßige Wasserzufuhr verbessert und steigert die Haarqualität.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Verhindert Nierensteine&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Das Trinken von Wasser auf nüchternen Magen verhindert die Bildung von Nierensteinen. Es beugt auch Blasenentzündungen vor. Wasser verdünnt die Säuren und verhindert die Bildung von Steinen in der Niere.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Stärkt das Immunsystem&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wenn Sie viel Wasser trinken, werden alle Giftstoffe ausgeschwemmt und die Ausbreitung von Infektionen im Körper verhindert. Dies stärkt letztendlich das Immunsystem und hält den Körper von verschiedenen Arten von Infektionen fern.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Trinken Sie jeden Tag ein Glas Wasser auf nüchternen Magen, um diese Vorteile zu erleben.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Vorteile des Trinkens von Zitronenwasser&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Hilft bei der Verdauung&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Säure hilft, Nahrung aufzuspalten. Deshalb befindet sich so viel davon in unserem Magen. Die Säure in Zitronen kann besonders hilfreich bei der Ergänzung des Magensäurespiegels sein, der mit zunehmendem Alter tendenziell abnimmt.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Hilft Ihnen, hydriert zu bleiben&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Die meisten von uns trinken nicht genug Wasser. Die tägliche Gewohnheit, Zitronenwasser zu trinken, ist eine einfache Möglichkeit, gut in den Tag zu starten. Woher wissen Sie, ob Sie genug trinken? Ihr Urin ist fast klar.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Abnehmfreundlich&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wir sind Gewohnheitstiere. Denken Sie darüber nach, welche Auswirkungen es hat, wenn Sie Ihren morgendlichen Orangensaft oder Latte Macchiato durch Zitronenwasser ersetzen. Nicht nur einmal, sondern vielleicht 20 Mal im Monat – und das multipliziert mit 10 Jahren. Ihre Taille wird es Ihnen danken.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Verhindert Oxidation&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Wie alle Produkte enthalten Zitronen Phytonährstoffe, die Ihren Körper vor Krankheiten schützen. Diese Phytonährstoffe haben starke antioxidative Eigenschaften, die Zellschäden durch Oxidation verhindern, den gleichen Mechanismus, der Rost verursacht.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Liefert eine gesunde Dosis Vitamin C&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Geben Sie den Saft einer halben Zitrone in Ihr Wasser und Sie fügen Ihrer Ernährung nur 6 Kalorien hinzu. Außerdem erhalten Sie mehr als ein Sechstel Ihres täglichen Bedarfs an Vitamin C, das zum Schutz vor Zellschäden und zur Reparatur von Verletzungen benötigt wird.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sorgt für einen Kaliumschub&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ohne Kalium kann Ihr Körper nicht funktionieren. Es ist für die Nerven-Muskel-Kommunikation, den Transport von Nährstoffen und Abfallstoffen sowie die Regulierung des Blutdrucks notwendig. Obst und Gemüse sind wichtige Kaliumlieferanten.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Hilft Nierensteinen vorzubeugen&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Zitronenwasser beugt schmerzhaften Steinen bei Personen vor, denen Citrat (eine Form von Zitronensäure) im Urin fehlt. Noch wichtiger ist, dass eine erhöhte Flüssigkeitszufuhr dazu beiträgt, Dehydrierung zu verhindern – eine häufige Ursache für Nierensteine.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;Darf man während einer Mahlzeit Wasser trinken?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Es besteht keine Sorge, dass Wasser die Verdauungssäfte verdünnt oder schwächt (verdünnt) oder die Verdauung beeinträchtigt. Tatsächlich hilft das Trinken von Wasser während oder nach einer Mahlzeit Ihrem Körper dabei, Nahrung aufzuspalten und zu verarbeiten (Verdauung).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wasser ist für eine gute Gesundheit lebenswichtig. Wasser und andere Getränke helfen dabei, die Nahrung aufzuspalten, sodass Ihr Körper die Nährstoffe aufnehmen (absorbieren) kann. Wasser macht den Stuhl außerdem weicher, was Verstopfung vorbeugt. Wählen Sie nach Möglichkeit Wasser anstelle von zuckerhaltigen Getränken.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Wasser trinken: Die Vorteile für die Gesundheit&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Für Ihre Gesundheit ist es wichtig, jeden Tag ausreichend Wasser zu sich zu nehmen. Trinkwasser kann Dehydrierung vorbeugen, ein Zustand, der zu unklarem Denken, Stimmungsschwankungen, Überhitzung des Körpers sowie Verstopfung und Nierensteinen führen kann. Wasser hat keine Kalorien und kann daher auch dabei helfen, das Körpergewicht zu kontrollieren und die Kalorienaufnahme zu reduzieren, wenn es durch kalorienhaltige Getränke wie süßen Tee oder normale Limonade ersetzt wird.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wasser hilft Ihrem Körper:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Halten Sie eine normale Temperatur ein.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Gelenke schmieren und abfedern.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Schützen Sie Ihr Rückenmark und andere empfindliche Gewebe.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Beseitigen Sie Abfallstoffe durch Wasserlassen, Schweiß und Stuhlgang.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Ihr Körper benötigt mehr Wasser, wenn Sie:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;In heißen Klimazonen.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Körperlich aktiver.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Ich habe Fieber.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Durchfall oder Erbrechen haben.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Gefahren einer Überhydrierung&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Wenn eine Person übermäßig viel Wasser zu sich nimmt und die Zellen in ihrem Gehirn anschwellen, erhöht sich der Druck im Schädelinneren. Dies verursacht die ersten Symptome einer Wasservergiftung, darunter:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Kopfschmerzen&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Brechreiz&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Erbrechen&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Schwere Fälle einer Wasservergiftung können schwerwiegendere Symptome hervorrufen, wie zum Beispiel:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Schläfrigkeit&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Muskelschwäche oder Krämpfe&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;erhöhter Blutdruck&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Doppeltsehen&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Verwirrung&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Unfähigkeit, sensorische Informationen zu identifizieren&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Schwierigkeiten beim Atmen&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Eine Ansammlung von Flüssigkeit im Gehirn wird als Hirnödem bezeichnet. Dies kann den Hirnstamm beeinträchtigen und zu Funktionsstörungen des zentralen Nervensystems führen.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;In schweren Fällen kann eine Wasservergiftung zu Krampfanfällen, Hirnschäden, Koma und sogar zum Tod führen.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Warum sollten Sie Babys kein Wasser geben?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Wenn man Babys Wasser gibt, kann das empfindliche Natriumgleichgewicht in ihrem Körper durcheinander geraten, was sehr gefährlich sein kann. Wenn Sie einem Baby Wasser geben, kann dies das Natrium in seinem Blutkreislauf verdünnen. Dies kann zu einer sogenannten Hyponatriämie führen, die manche Menschen als „Wasserintoxikation“ bezeichnen.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Unter anderem helfen Ihre Nieren dabei, überschüssige Flüssigkeit zu entfernen, indem sie diese in Ihre Blase filtern (sodass Sie sie ausurinieren können). Dadurch wird im Wesentlichen verhindert, dass Ihr System mit Wasser überflutet wird.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Erwachsene Nieren sind etwa so groß wie eine große Avocado, sodass gesunde, erwachsene Nieren normalerweise mit der Entfernung der zusätzlichen Flüssigkeit, die wir aufnehmen, Schritt halten können.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Neugeborene Nieren hingegen haben etwa die Größe einer Weintraube. Daher ist es für die Nieren Ihres Babys einfacher, überlastet zu werden. Und es braucht nicht viel, damit der Körper Ihres Babys mehr Wasser bekommt, als er verarbeiten kann.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wenn der Körper eines Babys (oder eines Erwachsenen) mit Wasser überlastet ist, kann es zu einer Verdünnung des Blutes kommen. Dann wird es gefährlich. Denn durchnässtes Blut senkt den Natriumgehalt in Ihrem Körper.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Wenn der Natriumgehalt Ihres Babys aufgrund der Aufnahme von zu viel Wasser zu niedrig ist, kann dies zu schwerwiegenden Symptomen wie Krampfanfällen und sogar Koma und bleibenden Hirnschäden führen.&lt;/p&gt;</string>
</resources>