<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">निरोगी शरीराचे वजन</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">निरोगी वजन श्रेणीतील बीएमआय गणना आहे:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">गोरे लोकांसाठी: निरोगी वजन श्रेणी 18.5 ते 24.9 आहे.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">कृष्णवर्णीय, आशियाई आणि इतर अल्पसंख्याक वांशिक गटांसाठी: निरोगी वजन श्रेणी 18.5 ते 23 आहे.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">श्वेत वारसा असलेल्या लोकांसाठी, एक BMI:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 पेक्षा कमी वजन आहे</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 आणि 24.9 दरम्यान निरोगी आहे</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">25 आणि 29.9 दरम्यान जास्त वजन आहे</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 किंवा त्यापेक्षा जास्त वयाचे आहे</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">कृष्णवर्णीय, आशियाई आणि इतर अल्पसंख्याक वांशिक गटांमध्ये कमी BMI सह टाइप 2 मधुमेहासारख्या दीर्घकालीन परिस्थिती विकसित होण्याचा धोका जास्त असतो. या गटांतील लोकांचा बीएमआय:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 पेक्षा कमी वजन आहे</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 आणि 22.9 दरम्यान निरोगी आहे</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">23 किंवा त्याहून अधिक लोकांना धोका वाढतो (जास्त वजन)</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">27.5 किंवा त्याहून अधिक लोकांना जास्त धोका आहे (लठ्ठ)</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणा</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणा हा एक जटिल आजार आहे ज्यामध्ये शरीरात जास्त चरबी असते. लठ्ठपणा ही केवळ कॉस्मेटिक चिंता नाही. ही एक वैद्यकीय समस्या आहे ज्यामुळे इतर अनेक रोग आणि आरोग्य समस्यांचा धोका वाढतो. यामध्ये हृदयरोग, मधुमेह, उच्च रक्तदाब, उच्च कोलेस्टेरॉल, यकृत रोग, स्लीप एपनिया आणि विशिष्ट कर्करोग यांचा समावेश असू शकतो.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">काही लोकांना वजन कमी होण्यास त्रास होण्याची अनेक कारणे आहेत. बहुतेकदा, लठ्ठपणा हा आहार, शारीरिक क्रियाकलाप आणि व्यायामाच्या निवडींसह अनुवांशिक, शारीरिक आणि पर्यावरणीय घटकांमुळे होतो.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">चांगली बातमी अशी आहे की अगदी माफक प्रमाणात वजन कमी केल्याने लठ्ठपणाशी संबंधित आरोग्य समस्या सुधारू शकतात किंवा रोखू शकतात. निरोगी आहार, वाढलेली शारीरिक हालचाल आणि वर्तनातील बदल तुम्हाला वजन कमी करण्यात मदत करू शकतात. लठ्ठपणावर उपचार करण्यासाठी प्रिस्क्रिप्शन औषधे आणि वजन-कमी प्रक्रिया हे इतर पर्याय आहेत.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणा कारणीभूत आहे</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">शरीराच्या वजनावर अनुवांशिक, वर्तणुकीशी, चयापचय आणि हार्मोनल प्रभाव असले तरी, जेव्हा तुम्ही ठराविक दैनंदिन क्रियाकलाप आणि व्यायामाद्वारे बर्न करण्यापेक्षा जास्त कॅलरी घेतो तेव्हा लठ्ठपणा येतो. तुमचे शरीर या अतिरिक्त कॅलरीज चरबीच्या रूपात साठवते.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणा अनेकदा कारणे आणि योगदान देणारे घटक यांच्या संयोजनामुळे होतो:</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">कौटुंबिक वारसा आणि प्रभाव</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">तुम्हाला तुमच्या पालकांकडून मिळालेली जीन्स तुमच्या शरीरातील चरबीच्या प्रमाणात आणि ती चरबी कुठे वितरीत केली जाते यावर परिणाम करू शकतात. तुमचे शरीर अन्नाचे उर्जेमध्ये किती कार्यक्षमतेने रूपांतर करते, तुमचे शरीर तुमची भूक कशी नियंत्रित करते आणि व्यायामादरम्यान तुमचे शरीर कॅलरीज कसे बर्न करते यात आनुवंशिकता देखील भूमिका बजावू शकते.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणा कुटुंबांमध्ये चालतो. ते केवळ त्यांच्या सामायिक जनुकांमुळे नाही. कौटुंबिक सदस्य देखील समान खाण्याच्या आणि क्रियाकलापांच्या सवयी सामायिक करतात.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">जीवनशैली निवडी</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>अस्वस्थ आहार.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> जास्त कॅलरी असलेला आहार, फळे आणि भाज्यांचा अभाव, फास्ट फूडने भरलेले आणि उच्च-कॅलरी पेये आणि मोठ्या प्रमाणात असलेले भाग वजन वाढण्यास कारणीभूत ठरतात.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>द्रव कॅलरीज.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> लोक पोट भरल्याशिवाय अनेक कॅलरीज पिऊ शकतात, विशेषतः अल्कोहोलमधून कॅलरीज. इतर उच्च-कॅलरी पेये, जसे की साखरयुक्त शीतपेये, वजन वाढण्यास कारणीभूत ठरू शकतात.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>निष्क्रियता.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> जर तुमची जीवनशैली निष्क्रिय असेल, तर तुम्ही व्यायाम आणि नियमित दैनंदिन क्रियाकलापांद्वारे बर्न करण्यापेक्षा दररोज अधिक कॅलरी सहजपणे घेऊ शकता. संगणक, टॅबलेट आणि फोन स्क्रीन पाहणे निष्क्रियता आहे. स्क्रीनसमोर घालवलेले तास वजन वाढण्याशी संबंधित आहेत.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">काही रोग आणि औषधे</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">काही लोकांमध्ये, हायपोथायरॉईडीझम, कुशिंग सिंड्रोम, प्राडर-विली सिंड्रोम आणि इतर परिस्थितींसारख्या वैद्यकीय कारणांमुळे लठ्ठपणा शोधला जाऊ शकतो. वैद्यकीय समस्या, जसे की संधिवात, देखील क्रियाकलाप कमी करू शकतात, ज्यामुळे वजन वाढू शकते.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">आपण आहार किंवा क्रियाकलापांद्वारे भरपाई न केल्यास काही औषधे वजन वाढवू शकतात. या औषधांमध्ये स्टिरॉइड्स, काही अँटीडिप्रेसंट्स, जप्तीविरोधी औषधे, मधुमेहाची औषधे, अँटीसायकोटिक औषधे आणि काही बीटा ब्लॉकर्स यांचा समावेश होतो.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणाचे निदान</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणाचे निदान करण्यासाठी, तुमचे आरोग्य सेवा व्यावसायिक शारीरिक तपासणी करू शकतात आणि काही चाचण्यांची शिफारस करू शकतात.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">या परीक्षा आणि चाचण्यांमध्ये सहसा हे समाविष्ट असते:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>तुमचा आरोग्य इतिहास घेणे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> तुमची आरोग्य सेवा टीम तुमच्या वजनाचा इतिहास, वजन कमी करण्याचे प्रयत्न, शारीरिक हालचाली आणि व्यायामाच्या सवयींचे पुनरावलोकन करू शकते. तुम्ही तुमच्या खाण्याच्या पद्धती आणि भूक नियंत्रणाबद्दल देखील बोलू शकता. तुमचे आरोग्य सेवा व्यावसायिक तुम्हाला असलेल्या इतर परिस्थितींबद्दल, तुम्ही घेत असलेली औषधे, तुमच्या तणावाची पातळी आणि तुमच्या आरोग्याविषयी इतर समस्यांबद्दल विचारू शकतात. तुम्हाला काही विशिष्ट परिस्थिती असण्याची शक्यता जास्त आहे का हे पाहण्यासाठी ते तुमच्या कुटुंबाच्या आरोग्य इतिहासाचे देखील पुनरावलोकन करू शकतात.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>सामान्य शारीरिक परीक्षा.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> यामध्ये तुमची उंची मोजणे समाविष्ट आहे; हृदय गती, रक्तदाब आणि तापमान यासारख्या महत्त्वाच्या चिन्हे तपासणे; आपले हृदय आणि फुफ्फुस ऐकणे; आणि तुमच्या पोटाची तपासणी करत आहे.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>तुमचा बीएमआय मोजत आहे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> तुमचा हेल्थ केअर प्रोफेशनल तुमचा बॉडी मास इंडेक्स तपासतो, ज्याला बीएमआय म्हणतात. ३० किंवा त्यापेक्षा जास्त बीएमआयला लठ्ठपणा मानला जातो. 30 पेक्षा जास्त संख्या आरोग्य जोखीम आणखी वाढवते. तुमचा बीएमआय वर्षातून एकदा तरी तपासा. हे तुमचे एकूण आरोग्य धोके आणि तुमच्यासाठी कोणते उपचार योग्य असू शकतात हे निर्धारित करण्यात मदत करू शकते.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>आपल्या कंबरेचा आकार मोजत आहे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> तुमच्या कमरेभोवतीचे अंतर परिघ म्हणून ओळखले जाते. कंबरेभोवती साठलेली चरबी, ज्याला काहीवेळा व्हिसेरल फॅट किंवा ओटीपोटाची चरबी म्हणतात, हृदयरोग आणि मधुमेहाचा धोका वाढवू शकते. स्त्रिया कंबर था चे माप 35 इंच (89 सेंटीमीटर) पेक्षा जास्त आहे आणि 40 इंच (102 सेंटीमीटर) पेक्षा जास्त कंबर असलेल्या पुरुषांना लहान कंबर माप असलेल्या लोकांपेक्षा जास्त आरोग्य धोके असू शकतात. बीएमआय मापन प्रमाणे, कंबरेचा घेर वर्षातून एकदा तरी तपासला पाहिजे.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>इतर आरोग्य समस्या तपासत आहे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> तुम्हाला आरोग्यविषयक समस्या माहीत असल्यास, तुमची आरोग्य सेवा टीम त्यांचे मूल्यांकन करेल. तुमचे हेल्थ केअर प्रोफेशनल इतर संभाव्य आरोग्य समस्या जसे की उच्च रक्तदाब, उच्च कोलेस्टेरॉल, अंडरएक्टिव्ह थायरॉईड, यकृत समस्या आणि मधुमेह यांसारख्या समस्या देखील तपासतील.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ही माहिती गोळा केल्याने तुम्हाला आणि तुमच्या आरोग्य सेवा टीमला तुमच्यासाठी सर्वोत्तम काम करणार्&zwj;या उपचारांचा प्रकार निवडण्यात मदत होईल.</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणासाठी जीवनशैली</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">आहारातील बदल</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">लठ्ठपणावर मात करण्यासाठी कॅलरी कमी करणे आणि निरोगी खाण्याच्या सवयींचा सराव करणे हे महत्त्वाचे आहे. सुरुवातीला तुमचे वजन लवकर कमी होत असले तरी दीर्घकाळापर्यंत स्थिर वजन कमी करणे हा वजन कमी करण्याचा सर्वात सुरक्षित मार्ग मानला जातो. तसेच वजन कायमचे कमी ठेवण्याचा हा सर्वोत्तम मार्ग आहे.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">वजन कमी करण्याचा सर्वोत्तम आहार नाही. एक निवडा ज्यामध्ये निरोगी पदार्थांचा समावेश असेल जो तुम्हाला वाटेल की तुमच्यासाठी काम करेल. लठ्ठपणावर उपचार करण्यासाठी आहारातील बदलांमध्ये हे समाविष्ट आहे:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>कॅलरीज कमी करणे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> वजन कमी करण्याची गुरुकिल्ली म्हणजे तुम्ही किती कॅलरीज घेतात ते कमी करणे. एक सामान्य रक्कम महिलांसाठी 1,200 ते 1,500 कॅलरीज आणि पुरुषांसाठी 1,500 ते 1,800 असते.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>कमी भरल्यासारखे वाटते.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> काही खाद्यपदार्थ - जसे की मिष्टान्न, कँडीज, चरबी आणि प्रक्रिया केलेले पदार्थ - थोड्या भागासाठी भरपूर कॅलरी असतात. याउलट, फळे आणि भाज्या कमी कॅलरीजसह मोठा भाग आकार देतात. कमी कॅलरीज असलेले अन्न मोठ्या प्रमाणात खाल्ल्याने, तुम्ही भूक कमी करू शकता आणि कमी कॅलरीज घेऊ शकता. तुम्हाला तुमच्या जेवणाबद्दल देखील बरे वाटू शकते, जे तुम्हाला एकूण किती समाधानी वाटते.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>आरोग्यदायी निवडी करणे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> तुमचा एकूण आहार निरोगी बनवण्यासाठी, अधिक वनस्पती-आधारित पदार्थ खा. यामध्ये फळे, भाज्या आणि संपूर्ण धान्य यांचा समावेश आहे. तसेच बीन्स, मसूर आणि सोया - आणि दुबळे मांस - प्रथिनांच्या दुबळ्या स्त्रोतांवर जोर द्या. तुम्हाला मासे आवडत असल्यास, आठवड्यातून दोनदा मासे समाविष्ट करण्याचा प्रयत्न करा. मीठ आणि साखर घालणे मर्यादित करा. कमी प्रमाणात चरबीयुक्त पदार्थ खा आणि ते ऑलिव्ह, कॅनोला आणि नट तेले यासारख्या हृदयासाठी निरोगी स्त्रोतांकडून येत असल्याची खात्री करा.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>काही खाद्यपदार्थांवर मर्यादा घालणे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> काही आहार विशिष्ट अन्न गटाचे प्रमाण मर्यादित करतात, जसे की उच्च-कार्बोहायड्रेट किंवा पूर्ण-चरबीयुक्त पदार्थ आणि साखर-गोड पेये.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>जेवण बदलणे.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> या योजना दररोज एक किंवा दोन जेवण त्यांच्या उत्पादनांनी बदलण्याचे सुचवितात &mdash; जसे की कमी-कॅलरी शेक किंवा मील बार &mdash; आणि निरोगी स्नॅक्स खा.</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">व्यायाम आणि क्रियाकलाप</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">अधिक शारीरिक क्रियाकलाप किंवा व्यायाम करणे हे लठ्ठपणाच्या उपचारांचा एक आवश्यक भाग आहे:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>व्यायाम करा.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> लठ्ठपणा असलेल्या लोकांना आठवड्यातून किमान 150 मिनिटे मध्यम-तीव्रतेची शारीरिक क्रिया करणे आवश्यक आहे. हे पुढील वजन वाढणे टाळण्यास किंवा माफक प्रमाणात वजन कमी करण्यास मदत करू शकते. तुमची सहनशक्ती आणि तंदुरुस्ती सुधारत असताना तुम्&zwj;हाला तुम्&zwj;ही व्यायामाची मात्रा हळूहळू वाढवावी लागेल.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>पुढे चालत राहा.</strong><span style=\"font-weight: 400;\"> जरी नियमित एरोबिक व्यायाम हा कॅलरी जाळण्याचा आणि अतिरिक्त वजन कमी करण्याचा सर्वात प्रभावी मार्ग आहे, तरीही कोणतीही अतिरिक्त हालचाल कॅलरी बर्न करण्यास मदत करते. उदाहरणार्थ, दुकानाच्या प्रवेशद्वारापासून दूर पार्क करा आणि लिफ्टऐवजी पायऱ्या घ्या. पेडोमीटर तुम्ही एका दिवसात किती पावले टाकता याचा मागोवा घेऊ शकतो. बरेच लोक दररोज 10,000 पावले पोहोचण्याचा प्रयत्न करतात. तुमचे ध्येय गाठण्यासाठी तुम्ही दररोज टाकलेल्या पावलांची संख्या हळूहळू वाढवा.</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">वजन कमी करण्याच्या टिप्स</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">करा</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">आठवड्यातून 150 मिनिटे सक्रिय व्हा - तुम्ही हे लहान सत्रांमध्ये विभागू शकता</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">तुमचे 5 दिवसाचे - 80 ग्रॅम ताजे, कॅन केलेला किंवा गोठवलेली फळे किंवा भाज्या 1 भाग म्हणून मोजण्याचे ध्येय ठेवा</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">आठवड्यातून 1 ते 2 एलबीएस किंवा 0.5 ते 1 किलो वजन कमी करण्याचे ध्येय ठेवा</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">फूड लेबल्स वाचा- एम्बर आणि लाल पेक्षा अधिक हिरव्या रंगाचे कोडिंग असलेली उत्पादने बहुतेक वेळा आरोग्यदायी पर्याय असतात</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">साखरयुक्त पेये पाण्यासाठी अदलाबदल करा - जर तुम्हाला चव आवडत नसेल तर चवीसाठी लिंबू किंवा लिंबाचे तुकडे घाला</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">साखर आणि चरबी जास्त असलेले अन्न कमी करा - संपूर्ण धान्य पर्यायांसाठी शर्करायुक्त तृणधान्ये बदलून सुरुवात करा</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">तुमचा वजन कमी करण्याची योजना तुमचा विश्वास असलेल्या व्यक्तीसोबत शेअर करा &ndash; तुमचा दिवस वाईट असेल तेव्हा ते तुम्हाला प्रेरित करण्यात मदत करू शकतात</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">करू नका</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">आहाराने अचानक वजन कमी करू नका</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">अस्वास्थ्यकर अन्न साठवू नका - पॉपकॉर्न, फळे आणि तांदूळ केक हे आरोग्यदायी पर्याय असू शकतात</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">जेवण वगळू नका - तुम्हाला भूक लागली असल्याने तुम्ही जास्त नाश्ता करू शकता</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">जर तुम्ही भरले असाल तर तुमची प्लेट संपवू नका - तुम्ही उरलेले अन्न दुसऱ्या दिवसासाठी वाचवू शकता</span></li>\n</ul>]]></string>
</resources>