<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>सामान्य रक्तातील साखरेची पातळी</h1>\n<p>रक्तातील साखर (किंवा रक्तातील ग्लुकोज) हा शरीरातील उर्जेचा मुख्य स्त्रोत आहे आणि अवयवांसाठी, विशेषत: मज्जासंस्था आणि मेंदूसाठी एक अत्यंत महत्त्वाचा आणि आवश्यक इंधन स्रोत आहे.</p>\n<p>ग्लायसेमिक इंडेक्स (GI) हे रक्तातील ग्लुकोजचे प्रमाण दर्शविणारे मूल्य म्हणून परिभाषित केले जाते, सामान्यत: mmol/l किंवा mg/dl च्या युनिट्समध्ये मोजले जाते. रक्तातील ग्लुकोजची पातळी दिवसेंदिवस सतत बदलत असते, अगदी मिनिटाला मिनिटाला, विशेषतः दैनंदिन आहार आणि क्रियाकलापांशी संबंधित. रक्तात साखरेचे प्रमाण नेहमीच असते. रक्तातील साखरेची पातळी सतत जास्त राहिल्यास, त्यामुळे मधुमेह होतो आणि अनेक अवयवांवर, विशेषत: मूत्रपिंड, रक्तवाहिन्या इत्यादींवर परिणाम होऊन गुंतागुंत निर्माण होते.</p>\n<p>रक्तातील साखरेचा निर्देशांक 4 प्रकारांमध्ये विभागलेला आहे: यादृच्छिक रक्तातील साखर, उपवास रक्तातील साखर, 1 तास जेवणानंतरची रक्तातील साखर आणि 2 तास जेवणानंतरची रक्तातील साखर आणि रक्तातील साखर HbA1C निर्देशांकाद्वारे व्यक्त केली जाते.</p>\n<p>रक्तातील साखरेचा निर्देशांक सर्वेक्षणाच्या वेळी एखाद्या व्यक्तीच्या रक्तातील ग्लुकोजची पातळी निर्धारित करण्यात मदत करतो. तिथून, रुग्ण सामान्य आहे, प्री-डायबेटिक आहे की डायबेटिक आहे हे आपण ठरवू शकतो.</p>\n<p>सामान्य लोकांसाठी सुरक्षित रक्तातील साखरेचा निर्देशांक खालीलप्रमाणे आहे:</p>\n<ul>\n<li>यादृच्छिक रक्त शर्करा: &lt; 140 mg/dL (7.8 mmol/l).</li>\n<li>उपवास रक्त शर्करा: &lt; 100 mg/dL (&lt; 5.6 mmol/l).</li>\n<li>जेवणानंतर: &lt; 140mg/dl (7.8 mmol/l).</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5.7 %.</li>\n</ul>\n<p>तपशील:</p>\n<ul>\n<li>उपवास रक्तातील साखर:</li>\n</ul>\n<p>फास्टिंग ब्लड शुगर इंडेक्स प्रथमच सकाळी मोजला जातो, जेव्हा तुम्ही कोणतेही अन्न खाल्ले नाही किंवा प्यालेले नसते तेव्हा किमान 8 तास उपवास केला जातो. उपवास रक्त शर्करा निर्देशांक सुमारे 70 mg/dL (3.9 mmol) आहे. /L) आणि 92 mg/dL (5.0 mmol/L) सामान्य आहे.</p>\n<p>संशोधनाद्वारे, वैद्यकीय तज्ज्ञांना असे आढळून आले आहे की या श्रेणीमध्ये उपवास करणाऱ्या रक्तातील साखरेची पातळी असलेल्या लोकांना पुढील 10 वर्ष किंवा त्याहून अधिक कालावधीत मधुमेह होण्याचा धोका नाही.</p>\n<ul>\n<li>जेवणानंतर रक्तातील साखर:</li>\n</ul>\n<p>सामान्य निरोगी व्यक्तीचा रक्तातील साखरेचा निर्देशांक खाल्ल्यानंतर 1-2 तासांच्या आत 140mg/dL (7.8 mmol/L) पेक्षा कमी असतो.</p>\n<ul>\n<li>झोपेच्या वेळी रक्तातील साखर:</li>\n</ul>\n<p>झोपण्यापूर्वी सामान्य लोकांच्या रक्तातील साखरेचे प्रमाण 110-150mg/dl (6.0-8.3mmol/l च्या समतुल्य) पर्यंत असते.</p>\n<ul>\n<li>हिमोग्लोबिन A1c (HbA1c) चाचणी:</li>\n</ul>\n<p>48 mmol/mol (6.5%) पेक्षा कमी HbA1c सामान्य आहे. HbA1C चा वापर बहुधा मधुमेहाचे निदान करण्यासाठी केला जातो.</p>\n<p>70 mg/dL (3.9 mmol/L) पेक्षा कमी रक्तातील साखरेची पातळी हायपोग्लाइसेमिक मानली जाते. ही एक धोकादायक स्थिती आहे आणि त्वरित आपत्कालीन उपचारांची आवश्यकता आहे. रक्तातील साखरेची ही घसरण चालू राहू शकते आणि रुग्ण कोमात जाऊ शकतो आणि मेंदूला नुकसान होऊ शकते.</p>\n<p>तथापि, रक्तातील साखरेचे प्रमाण जास्त असल्यास, स्वादुपिंडाच्या पेशींची इन्सुलिन स्राव करण्याची क्षमता कमी झाल्यामुळे किंवा शरीरात पुरेसे इन्सुलिन आहे परंतु ते कुचकामी (इन्सुलिन प्रतिरोधक) असू शकते. शरीराच्या गरजा पूर्ण करण्यासाठी, स्वादुपिंड ओव्हरलोड आणि खराब होईपर्यंत कठोर आणि कठोर परिश्रम करणे आवश्यक आहे. याशिवाय, यामुळे रक्तवाहिन्या कडक होतात, ज्याला एथेरोस्क्लेरोसिस देखील म्हणतात. रक्तातील साखरेची पातळी वाढल्यामुळे शरीराच्या बहुतेक भागांना नुकसान होण्याची शक्यता असते.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>मधुमेह</h1>\n<p>मधुमेह हा एक जुनाट आजार आहे जो एकतर जेव्हा स्वादुपिंड पुरेशा प्रमाणात इन्सुलिन तयार करत नाही किंवा शरीराने तयार केलेल्या इन्सुलिनचा प्रभावीपणे वापर करू शकत नाही तेव्हा होतो. इन्सुलिन हा हार्मोन आहे जो रक्तातील ग्लुकोज नियंत्रित करतो. हायपरग्लाइसेमिया, ज्याला रक्तातील ग्लुकोज किंवा वाढलेली रक्त शर्करा देखील म्हणतात, अनियंत्रित मधुमेहाचा एक सामान्य परिणाम आहे आणि कालांतराने शरीराच्या अनेक प्रणालींना, विशेषत: नसा आणि रक्तवाहिन्यांना गंभीर नुकसान होते.</p>\n<p>कालांतराने, यामुळे हृदयविकार, दृष्टी कमी होणे आणि मूत्रपिंडाचा आजार यासारख्या गंभीर आरोग्य समस्या उद्भवू शकतात.</p>\n<p>मधुमेहावर अद्याप कोणताही इलाज नाही, परंतु वजन कमी करणे, निरोगी अन्न खाणे आणि सक्रिय राहणे खरोखर मदत करू शकते. इतर गोष्टी तुम्ही मदत करू शकता:</p>\n<ul>\n<li>लिहून दिल्याप्रमाणे औषध घ्या.</li>\n<li>मधुमेहाचे स्वयं-व्यवस्थापन शिक्षण आणि समर्थन मिळवा.</li>\n<li>आरोग्य सेवा भेटी घ्या आणि ठेवा.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>मधुमेह किती सामान्य आहे?</h1>\n<p>2014 मध्ये, 18 वर्षे आणि त्याहून अधिक वयाच्या 8.5% प्रौढांना मधुमेह होता. 2019 मध्ये, 1.5 दशलक्ष मृत्यूचे थेट कारण मधुमेह हे होते आणि मधुमेहामुळे होणाऱ्या सर्व मृत्यूंपैकी 48% 70 वर्षे वयाच्या आधी झाले. आणखी 460,000 किडनी रोग मृत्यू मधुमेहामुळे झाले आणि रक्तातील ग्लुकोज वाढल्यामुळे सुमारे 20% हृदय व रक्तवाहिन्यासंबंधी मृत्यू होतात.</p>\n<p>2000 ते 2019 दरम्यान, मधुमेहामुळे वयोमानानुसार मृत्युदरात 3% वाढ झाली आहे. कमी-मध्यम-उत्पन्न असलेल्या देशांमध्ये, मधुमेहामुळे मृत्यूचे प्रमाण 13% वाढले आहे.</p>\n<p>याउलट, 30 ते 70 वयोगटातील चार मुख्य गैर-संसर्गजन्य रोगांपैकी कोणत्याही एका आजाराने (हृदय व रक्तवाहिन्यासंबंधी रोग, कर्करोग, तीव्र श्वसन रोग किंवा मधुमेह) मृत्यूची शक्यता 2000 ते 2019 दरम्यान जागतिक स्तरावर 22% कमी झाली आहे.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>मधुमेहाची लक्षणे</h1>\n<p>मधुमेहाची लक्षणे अचानक दिसू शकतात. टाइप 2 मधुमेहामध्ये, लक्षणे सौम्य असू शकतात आणि लक्षात येण्यासाठी अनेक वर्षे लागू शकतात.</p>\n<p>मधुमेहाच्या लक्षणांमध्ये हे समाविष्ट आहे:</p>\n<ul>\n<li>खूप तहान लागली आहे</li>\n<li>नेहमीपेक्षा जास्त वेळा लघवी करणे आवश्यक आहे</li>\n<li>धूसर दृष्टी</li>\n<li>थकवा जाणवणे</li>\n<li>नकळत वजन कमी करणे</li>\n</ul>\n<p>कालांतराने, मधुमेह हृदय, डोळे, मूत्रपिंड आणि मज्जातंतूंच्या रक्तवाहिन्यांना नुकसान पोहोचवू शकतो.</p>\n<p>मधुमेह असलेल्या लोकांना हृदयविकाराचा झटका, पक्षाघात आणि मूत्रपिंड निकामी होण्याचा धोका जास्त असतो.</p>\n<p>मधुमेह होऊ शकतोडोळ्यांमधील रक्तवाहिन्यांना इजा होऊन कायमची दृष्टी कमी होते.</p>\n<p>मधुमेह असलेल्या अनेकांना त्यांच्या पायात मज्जातंतूंच्या नुकसानीमुळे आणि खराब रक्तप्रवाहामुळे समस्या निर्माण होतात. यामुळे पायात अल्सर होऊ शकतो आणि त्यामुळे विच्छेदन होऊ शकते.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>मधुमेहाचे प्रकार</h1>\n<h2>टाइप 1 मधुमेह</h2>\n<p>टाइप 1 मधुमेह (पूर्वी इन्सुलिन-आश्रित, किशोर किंवा बालपण-सुरू म्हणून ओळखला जाणारा) इन्सुलिनच्या कमतरतेमुळे वैशिष्ट्यीकृत आहे आणि त्याला दररोज इंसुलिनची आवश्यकता असते. 2017 मध्ये टाइप 1 मधुमेह असलेले 9 दशलक्ष लोक होते; त्यापैकी बहुतांश उच्च उत्पन्न असलेल्या देशांमध्ये राहतात. त्याचे कारण किंवा ते रोखण्याचे उपाय माहित नाहीत.</p>\n<h2>टाइप 2 मधुमेह</h2>\n<p>तुमचे शरीर ऊर्जेसाठी साखर (ग्लुकोज) कसे वापरते ते टाईप 2 मधुमेह प्रभावित करते. हे शरीराला इन्सुलिन योग्य प्रकारे वापरण्यापासून थांबवते, ज्यामुळे उपचार न केल्यास रक्तातील साखरेची पातळी वाढू शकते.</p>\n<p>कालांतराने, टाइप 2 मधुमेहामुळे शरीराला, विशेषतः नसा आणि रक्तवाहिन्यांना गंभीर नुकसान होऊ शकते.</p>\n<p>टाइप 2 मधुमेह अनेकदा टाळता येण्याजोगा असतो. टाईप 2 मधुमेह होण्यास कारणीभूत ठरणाऱ्या घटकांमध्ये जास्त वजन असणे, पुरेसा व्यायाम न करणे आणि आनुवंशिकता यांचा समावेश होतो.</p>\n<p>टाईप 2 मधुमेहाचे सर्वात वाईट परिणाम टाळण्यासाठी लवकर निदान महत्वाचे आहे. मधुमेह लवकर ओळखण्याचा सर्वोत्तम मार्ग म्हणजे आरोग्य सेवा प्रदात्याकडून नियमित तपासणी आणि रक्त तपासणी करणे.</p>\n<p>टाइप 2 मधुमेहाची लक्षणे सौम्य असू शकतात. ते लक्षात येण्यासाठी अनेक वर्षे लागू शकतात. लक्षणे टाइप 1 मधुमेहासारखीच असू शकतात परंतु अनेकदा कमी चिन्हांकित असतात. परिणामी, गुंतागुंत निर्माण झाल्यानंतर अनेक वर्षांनी रोगाचे निदान होऊ शकते.</p>\n<p>मधुमेह असलेल्या 95% पेक्षा जास्त लोकांना टाइप 2 मधुमेह आहे. टाइप 2 मधुमेहाला पूर्वी नॉन-इंसुलिन अवलंबित किंवा प्रौढ प्रारंभ असे म्हटले जात असे. अलीकडे पर्यंत, हा मधुमेह फक्त प्रौढांमध्येच दिसून येत होता परंतु आता तो लहान मुलांमध्येही मोठ्या प्रमाणात होत आहे.</p>\n<h2>गर्भावस्थेतील मधुमेह</h2>\n<p>गर्भावस्थेतील मधुमेह हा हायपरग्लायसेमिया आहे ज्यामध्ये रक्तातील ग्लुकोजचे प्रमाण सामान्यपेक्षा जास्त असते परंतु मधुमेहाच्या निदानापेक्षा कमी असते. गरोदरपणात गरोदरपणात मधुमेह होतो.</p>\n<p>गर्भावस्थेतील मधुमेह असलेल्या महिलांना गर्भधारणेदरम्यान आणि प्रसूतीदरम्यान गुंतागुंत होण्याचा धोका वाढतो. या महिलांना आणि शक्यतो त्यांच्या मुलांनाही भविष्यात टाइप २ मधुमेहाचा धोका वाढतो.</p>\n<p>गर्भावस्थेतील मधुमेहाचे निदान नोंदवलेल्या लक्षणांऐवजी प्रसवपूर्व तपासणीद्वारे केले जाते.</p>]]></string>
</resources>