<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;हृदयाची गती&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे हृदय गती एका मिनिटात तुमचे हृदय किती वेळा धडधडते. तुम्ही जे काही करत आहात किंवा तुमच्या आजूबाजूला जे काही घडत आहे त्याच्याशी जुळण्यासाठी तुमचे शरीर तुमच्या हृदयाचे ठोके आपोआप नियंत्रित करते. म्हणूनच जेव्हा तुम्ही सक्रिय, उत्साही किंवा घाबरलेले असता तेव्हा तुमच्या हृदयाचे ठोके जलद होतात आणि तुम्ही विश्रांती, शांत किंवा आरामात असताना कमी होतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;तुमचा हार्ट रेट तुमच्या एकंदर आरोग्याचाही एक महत्त्वाचा सूचक आहे. जेव्हा तुमची हृदय गती खूप वेगवान किंवा खूप मंद असते, तेव्हा ते हृदय किंवा इतर आरोग्य समस्यांचे लक्षण असू शकते. तुमच्या संपूर्ण शरीरात तुमच्या हृदयाचे ठोके जाणवण्याची क्षमता हा देखील डॉक्टरांसाठी वैद्यकीय स्थितीचे निदान करण्याचा एक संभाव्य मार्ग आहे.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;विश्रांती हृदय गती&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;विश्रांतीचा हृदय गती म्हणजे व्यायाम न करता, शांत राहणे, आराम करणे, बसणे किंवा आडवे राहणे आणि कोणत्याही अंतर्निहित वैद्यकीय परिस्थितीशिवाय हृदय शरीराला आवश्यक असलेले सर्वात कमी रक्त पंप करते त्या बिंदूला सूचित करते. प्रौढांसाठी सामान्य हृदय गती प्रति मिनिट 60 ते 100 बीट्स पर्यंत असते आणि मिनिटानुसार बदलू शकते. वय आणि एकूण आरोग्य देखील हृदयाच्या गतीवर परिणाम करते, त्यामुळे प्रत्येक व्यक्तीसाठी सामान्य हृदय गती भिन्न असेल.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;एखाद्या व्यक्तीचे सामान्य हृदय गती सामान्य श्रेणीमध्ये येते की नाही हे निर्धारित करणे महत्वाचे आहे. एखादी व्यक्ती आजारी असल्यास किंवा हृदयाला कमकुवत करणारी दुखापत अनुभवल्यास, अवयवांना सामान्यपणे कार्य करण्यासाठी पुरेसे रक्त प्राप्त होणार नाही. एखादी व्यक्ती जितकी निरोगी असेल तितकीच त्याच्या सामान्य हृदयाची गती कमी होते. उदाहरणार्थ, अॅथलीट्सच्या हृदयाची गती 40 ते 60 बीट्स प्रति मिनिट किंवा त्याहूनही कमी असू शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;एक असामान्यपणे उच्च किंवा कमी हृदय गती अंतर्निहित आरोग्य समस्या दर्शवू शकते. जर रुग्णांचा सामान्य विश्रांतीचा हृदय गती 100 बीट्स प्रति मिनिट (जलद हृदय गती) किंवा 60 बीट्स प्रति मिनिट (हृदय गती कमी) पेक्षा कमी असेल तर त्यांनी डॉक्टरांचा सल्ला घ्यावा, जेव्हा ते अॅथलीट असण्याशी संबंधित नसतात.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;आरामदायी हृदय गती मोजा&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;मनगटावर किंवा मानेच्या बाजूला, फक्त तुमची बोटे वापरून तुमची नाडी तपासणे सोपे आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;मनगटावर, अंगठ्याच्या अगदी खाली, विरुद्धच्या मनगटावर एका हाताची तर्जनी आणि मधली बोटे हलके दाबा.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;मानेवर, आपल्या जबड्याच्या हाडाच्या अगदी खाली, मानेच्या बाजूला हलके दाबा.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15 सेकंदात बीट्सची संख्या मोजा आणि चार ने गुणा. ते तुमचे हृदय गती आहे.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;सर्वात अचूक वाचन मिळविण्यासाठी, तुम्हाला काही वेळा पुनरावृत्ती करावी लागेल आणि तीन मूल्यांची सरासरी वापरावी लागेल. विश्रांतीच्या हृदय गती मोजण्यासाठी, आपण या चरणांचे देखील पालन केले पाहिजे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;व्यायाम किंवा तणावपूर्ण कार्यक्रमानंतर एक ते दोन तासांच्या आत हृदय गती मोजू नका. कठोर क्रियाकलापांनंतर तुमचे हृदय गती वाढू शकते.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;कॅफीन घेतल्यानंतर एक तास प्रतीक्षा करा, ज्यामुळे हृदयाची धडधड होऊ शकते आणि हृदयाचे ठोके वाढू शकतात.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;तुम्ही बराच वेळ बसून किंवा उभे राहिल्यानंतर वाचन करू नका, ज्यामुळे तुमच्या हृदयाच्या गतीवर परिणाम होऊ शकतो.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;तुमचा हार्ट रेट तपासण्यासाठी तुम्ही वेगवेगळ्या प्रकारचे हार्ट रेट मॉनिटर्स देखील वापरू शकता. परंतु लक्षात ठेवा की बहुतेकांनी अचूकतेसाठी स्वतंत्र चाचणी घेतलेली नाही. एक पर्याय म्हणजे डिजिटल फिटनेस ट्रॅकर. सर्वात विश्वासार्ह लोक आपल्या छातीभोवती गुंडाळलेल्या पट्ट्यावर वायरलेस सेन्सर वापरतात. सेन्सर तुमची नाडी इलेक्ट्रॉनिक पद्धतीने ओळखतो आणि मनगट घड्याळ-शैलीच्या रिसीव्हरकडे डेटा पाठवतो जो तुमचे हृदय गती दाखवतो. इतरांच्या मनगटाच्या घड्याळाच्या मागील बाजूस सेन्सर असतात. हे सेन्सर्स, जे थोडेसे कमी अचूक आहेत, त्वचेतून रक्त प्रवाह मोजून तुमचे हृदय गती निर्धारित करतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे हृदय गती तपासण्यासाठी विविध स्मार्टफोन अॅप्स देखील उपलब्ध आहेत. यापैकी बहुतेकांसाठी, तुम्ही तुमचे बोट फोनच्या कॅमेर्&amp;zwj;याच्या लेन्सवर ठेवता, जे नंतर प्रत्येक वेळी जेव्हा तुमचे हृदय धडधडते तेव्हा तुमच्या बोटातील रंग बदल ओळखतो.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ट्रेडमिल्स, लंबवर्तुळाकार मशीन्स आणि फिटनेस सेंटर्समध्ये आढळणारी इतर व्यायाम उपकरणे आणि काही घरगुती व्यायाम खोल्यांमध्ये हँडग्रिप हार्ट रेट मॉनिटर्स असतात. तुमच्या हृदयाच्या ठोक्यांचे विद्युत सिग्नल शोधण्यासाठी ते तुमच्या तळहातावरील घामाच्या प्रमाणात आणि पकडावरील धातूवर अवलंबून असतात. परंतु तज्ञ तुमची हृदय गती तपासण्यासाठी याची शिफारस करत नाहीत, कारण ते अत्यंत चुकीचे आहेत.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;तुमचा विश्रांती घेणारा हार्ट रेट कधी तपासायचा?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;तुमची विश्रांती घेणारी हृदय गती मोजण्यासाठी सर्वात योग्य वेळ म्हणजे सकाळी लवकर उठल्यानंतर, अंथरुणातून उठण्यापूर्वी आणि तुम्हाला रात्री चांगली झोप लागली असेल तर त्याहूनही चांगली. तुमची विश्रांती घेणारी हृदय गती मोजण्यासाठी नमूद केलेली पद्धत वापरा आणि नंतर परिणाम रेकॉर्ड करा. रीडिंगची अचूकता सुनिश्चित करण्यासाठी तुम्हाला तुमचे हृदय गती देखील सलग अनेक दिवस तपासावे लागेल.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;अमेरिकन हार्ट असोसिएशन (एएचए) नुसार, सरासरी विश्रांती घेणारा हृदय गती सुमारे 60-80 बीट्स प्रति मिनिट आहे. तथापि, ही संख्या हळूहळू वयानुसार वाढते आणि उच्च-तीव्रतेच्या ऍथलेटिक प्रशिक्षणात गुंतलेल्या व्यक्तींसाठी, विश्रांतीचा हृदय गती कमी असेल.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;लक्ष्य हृदय गती&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;मध्यम-तीव्रतेच्या शारीरिक हालचालींसाठी, तुमचे लक्ष्य हृदय गती तुमच्या कमाल हृदय गतीच्या 64% आणि 76%1,2 दरम्यान असावे. तुमच्या वयाच्या आधारे तुम्ही तुमच्या कमाल हृदय गतीचा अंदाज लावू शकता. तुमच्&amp;zwj;या कमाल वय-संबंधित हृदय गतीचा अंदाज लावण्&amp;zwj;यासाठी, तुमचे वय 220 वरून वजा करा. उदाहरणार्थ, 50 वर्षांच्या व्&amp;zwj;यक्&amp;zwj;तीसाठी, अंदाजे कमाल वय-संबंधित हृदय गती मोजली जाईल 220 - 50 वर्षे = 170 बीट्स प्रति मिनिट (bpm). 64% आणि 76% पातळी असतील:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% पातळी: 170 x 0.64 = 109 bpm, आणि&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% पातळी: 170 x 0.76 = 129 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;हे दर्शविते की 50 वर्षांच्या व्यक्तीसाठी मध्यम-तीव्रतेच्या शारीरिक हालचालींसाठी शारीरिक क्रियाकलाप दरम्यान हृदय गती 109 आणि 129 bpm दरम्यान राहणे आवश्यक आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जोमदार-तीव्रतेच्या शारीरिक हालचालींसाठी, तुमचे लक्ष्य हृदय गती तुमच्या कमाल हृदय गतीच्या 77% आणि 93%1,2 च्या दरम्यान असावे. ही श्रेणी शोधण्यासाठी, &amp;quot;64 आणि 76%&amp;quot; ला &amp;quot;77 आणि 93%&amp;quot; मध्ये बदलाशिवाय, वर वापरलेले समान सूत्र अनुसरण करा. उदाहरणार्थ, 35 वर्षांच्या व्यक्तीसाठी, अंदाजे कमाल वय-संबंधित हृदय गती 220 - 35 वर्षे = 185 बीट्स प्रति मिनिट (bpm) म्हणून मोजली जाईल. 77% आणि 93% पातळी असतील:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% पातळी: 185 x 0.77 = 142 bpm, आणि&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% पातळी: 185 x 0.93 = 172 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;हे दर्शविते की 35 वर्षांच्या व्यक्तीसाठी जोमदार-तीव्रतेच्या शारीरिक हालचालींसाठी शारीरिक क्रियाकलाप दरम्यान हृदय गती 142 आणि 172 bpm दरम्यान राहणे आवश्यक आहे.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;टाकीकार्डिया&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा तुम्हाला टाकीकार्डिया होतो, तेव्हा तुमचे हृदय काही सेकंदांपासून काही तासांपर्यंत सामान्यपेक्षा जास्त वेगाने धडधडते. साधारणपणे, तुम्ही सक्रिय नसताना तुमच्या हृदयाची गती 60 ते 100 बीट्स प्रति मिनिट असते. जेव्हा तुमचे हृदय विश्रांतीच्या वेळी मिनिटाला 100 पेक्षा जास्त वेळा धडधडते तेव्हा ते टाकीकार्डिया असते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे हृदय खूप वेळा धडधडत असल्याने, ठोक्यांच्या दरम्यान रक्त भरण्यासाठी आवश्यक वेळ नाही. तुमचे हृदय तुमच्या सर्व पेशींना आवश्यक असलेले रक्त आणि ऑक्सिजन पुरवू शकत नसल्यास हे धोकादायक ठरू शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे हृदय सामान्यतः तुमच्या हृदयाच्या सिनोएट्रिअल (SA) नोडमधून विद्युत सिग्नलला प्रतिसाद देते. हे सिग्नल तुमच्या हृदयाचे ठोके किती वेळा नियंत्रित करतात. जेव्हा तुम्हाला भीती वाटत असेल किंवा खूप भावनिक किंवा चिंताग्रस्त असाल किंवा व्यायाम करत असाल, तेव्हा तुमचे हृदय थोड्या काळासाठी वारंवार सिग्नल पाठवू शकते. याला सायनस टाकीकार्डिया म्हणतात आणि जेव्हा तुम्ही शांत होतात किंवा आराम करता तेव्हा ते निघून जाते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इतर प्रकारचे टाकीकार्डिया नियमितपणे परत येऊ शकतात आणि ते अधिक गंभीर असू शकतात.&lt;/p&gt;</string></resources>