<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;पाणी पिण्याच्या या चुका टाळा&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;जर जीवनसत्त्वे, खनिजे, प्रथिने, चरबी, पाणी आणि कर्बोदके जगण्यासाठी आवश्यक आहेत, तर पाणी देखील. हे आपल्याला केवळ हायड्रेटेड ठेवत नाही तर आपले शरीर योग्यरित्या कार्य करते याची खात्री करते. आरोग्य तज्ञ आपल्याला दररोज किमान आठ ते दहा ग्लास पाणी पिण्याचा सल्ला देतात यात आश्चर्य नाही.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा पिण्याच्या पाण्याचा प्रश्न येतो तेव्हा पुरेशा प्रमाणात काळजी घेणे पुरेसे नसते. चांगल्या आरोग्यासाठी तुम्हाला पाणी पिण्याची योग्य पद्धत देखील माहित असणे आवश्यक आहे. आपल्यापैकी बरेच जण उभे असताना पाणी पिण्यासारख्या सामान्य चुका करतात आणि अशा प्रकारच्या चुका आपल्याला अडचणीत आणू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;येथे पाच चुका आहेत ज्या तुम्ही पाणी पिताना करू शकता, परंतु तुम्ही टाळावे:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. उभे असताना पाणी पिऊ नका&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;उभं राहून आपण सगळ्यांनाच पाणी पिण्याची सवय नाही का? पाणी पिण्याचा हा योग्य मार्ग आहे की नाही याचा तुम्ही कधी विचार केला नसेल, तरी तुमच्या वडिलांनी तुम्हाला एकदा तरी आठवण करून दिली असेल की तुम्ही बसलेल्या स्थितीत असताना पाणी प्यावे.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;उभे राहून पाणी प्यायल्याने नसा ताणल्या जातात. त्यामुळे द्रव संतुलन बिघडू शकते आणि अपचन होऊ शकते. उभे राहून प्यायल्याने पोटाच्या खालच्या भागात पाणी जाते आणि आपल्याला पोषक तत्वे मिळत नाहीत.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. पटकन पाणी गळणे टाळणे&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा आपल्याला घाई असते तेव्हा आपण एका दमात शक्य तितके पाणी पिण्याचा प्रयत्न करतो. पण ते हानिकारक आहे. जर तुम्हाला घाई असेल, तर पाणी पिऊ नका कारण किडनी आणि मूत्राशयात अशुद्धता खाली जमा होऊ शकते. पचनास मदत करण्यासाठी फक्त पाण्याचे छोटे घोट घ्या. त्यामुळे पाणी हळूहळू पिण्याचा सल्ला दिला जातो कारण त्याचे विविध फायदे आहेत.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. जेवणापूर्वी पाणी पिणे टाळा&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे पोट 50 टक्के अन्नाने, 25 टक्के पाण्याने भरले पाहिजे आणि पचन प्रक्रियेसाठी 25 टक्के रिकामे ठेवले पाहिजे. म्हणूनच जेवण्यापूर्वी पाणी पिणे ही चांगली कल्पना नाही. असे केल्याने तुम्हाला पोट भरल्यासारखे वाटू शकते आणि मग तुम्ही पुरेसे अन्न खाऊ शकणार नाही. तुम्हाला योग्य प्रमाणात पोषण मिळू शकणार नाही आणि यामुळे पचनक्रियाही बिघडू शकते. मग, तुम्हाला मळमळ आणि बद्धकोष्ठता यासारख्या समस्या देखील होऊ शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. कृत्रिम गोड पदार्थ घालणे टाळणे&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;कृत्रिम स्वीटनर्समध्ये शून्य कॅलरी असू शकतात परंतु अभ्यासात असे दिसून आले आहे की वजन वाढण्यास आणि विशिष्ट आरोग्य परिस्थितींचा धोका वाढू शकतो. इतकेच नाही तर साखरेचे चयापचय करण्यासाठी आवश्यक असलेल्या पाण्यामुळे साखर आपल्या शरीराची पाण्याची गरज वाढवते. त्यामुळे, साखरयुक्त पेये सुरुवातीला ताजेतवाने वाटू शकतात, परंतु प्रत्यक्षात ते निर्जलीकरण करणारे असू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जर तुम्ही त्यापैकी एक असाल ज्यांना पाण्यात कोणतेही कृत्रिम फ्लेवर्स किंवा गोड पदार्थ घालण्याची प्रवृत्ती असेल तर ते लगेच करणे थांबवा. साखर, उच्च फ्रक्टोज कॉर्न सिरप, एस्पार्टम किंवा सुक्रॅलोजसह काहीही टाळण्याचा प्रयत्न करा. त्याऐवजी, आपण लिंबू, पुदीना किंवा औषधी वनस्पती निवडू शकता.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;पाणी पिण्याची सर्वोत्तम वेळ&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. तुम्ही उठल्यावर बरोबर&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;तुमच्या दिवसाची सुरुवात H2O च्या मोठ्या ग्लासने करा. कारण तुम्ही झोपेत असताना पाणी पिऊ शकत नाही, तुम्ही निर्जलित जागे व्हाल. दररोज सकाळी पाणी पिण्याने तुमची तहान भागवण्यास मदत होईलच, परंतु दीर्घकाळापर्यंत निरोगी हायड्रेशन सवयी टिकवून ठेवणे सोपे होईल. शिवाय, ते तुमचा मूड, मेंदूचे कार्य आणि ऊर्जा पातळी सुधारण्यास मदत करू शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. जेवण करण्यापूर्वी आणि दरम्यान&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जेवणाआधी एक कप पाणी प्यायल्याने वजन कमी होण्यास मदत होते कारण ते तुम्हाला पोटभर वाटू शकते आणि जास्त खाणे टाळू शकते. दुसरीकडे, आपल्या अन्नासह पाणी पिण्यामुळे पचनास मदत होते, विशेषत: उच्च फायबरयुक्त पदार्थांसह.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. मंदी टाळण्यासाठी मध्यान्ह&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;दुपारी 3 च्या सुमारास उर्जेची कमतरता? कॉफीचा दुसरा कप घेण्याऐवजी, एक बाटली किंवा पाण्याचा ग्लास घ्या. झोपायच्या सहा तास आधी कॅफिनचे सेवन केल्याने तुमची झोप खराब होऊ शकते, ज्याचा दुसऱ्या दिवशी तुमच्या मूडवर परिणाम होऊ शकतो. डिहायड्रेशन हे या मध्यान्हीच्या घसरणीचे मूळ कारण असू शकते, म्हणून पाणी पिणे थकवा आणि इतर अवांछित लक्षणांचा सामना करण्यास मदत करू शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. व्यायामापूर्वी, दरम्यान आणि नंतर&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;समजा तुम्ही कठोर कसरत किंवा सक्रिय कार्यक्रमासाठी तयारी करत आहात. अशावेळी, फुगणे टाळण्यासाठी तुम्ही कार्यक्षमतेपर्यंतच्या दिवसांत नियमितपणे पाणी प्यावे. भरपूर पाणी पिणे. मध्यम वर्कआउट्ससाठी, सुरू होण्याच्या 30 मिनिटे आधी एक कप पाणी पिण्याचा प्रयत्न करा. तुम्ही घामाने पाणी आणि इलेक्ट्रोलाइट्स गमावत असल्याने, तुमचे शरीर हायड्रेटेड ठेवण्यासाठी आणि हरवलेल्या द्रवपदार्थांची भरपाई करण्यासाठी तुम्ही व्यायामादरम्यान आणि नंतर पाणी प्यावे.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. जेव्हा तुम्हाला डोकेदुखी किंवा मायग्रेन असेल&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;डोकेदुखी आणि मायग्रेन हे काही मनोरंजक नाही, विशेषत: जर ते दररोज होतात. डोकेदुखी हे निर्जलीकरणाचे एक सामान्य लक्षण असू शकते, म्हणून जास्त पाणी पिणे ही काही आरामाची गुरुकिल्ली असू शकते. निर्जलीकरण देखील मायग्रेनसाठी एक सामान्य ट्रिगर आहे, म्हणून तुमच्या पाण्याचे सेवन वाढल्याने मायग्रेनची तीव्रता, वारंवारता आणि कालावधी कमी होण्यास मदत होऊ शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;दिवसातील पाणी पिण्याच्या सर्वोत्तम वेळा लक्षात घेऊन या शिफारशींसह, आपल्या दिनचर्यामध्ये यशस्वी होण्यासाठी स्वत: ला सेट करा. हे छोटे बदल अंमलात आणल्यास दीर्घकाळात जग बदलू शकते!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;आरोग्यासाठी पाण्याने पेये बदलणे&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. तुम्ही तुमच्या शरीरातून विषारी पदार्थ बाहेर काढता&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जास्त सोडा/सॉफ्ट ड्रिंक प्यायल्याने किडनी खराब होऊ शकते. मूत्रपिंड शरीरातील विषारी पदार्थ आणि कचरा काढून टाकण्यास मदत करत असल्याने, जास्त साखरेच्या वापरामुळे ते कार्य करण्यास असमर्थतेमुळे चयापचय कचरा जमा होऊ शकतो ज्यामुळे बर्याच गंभीर आरोग्य समस्या उद्भवू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;दुसरीकडे, पाणी हे एक नैसर्गिक स्नेहक आहे जे मूत्रपिंडांना चांगले कार्य करण्यास मदत करते. पुरेसे पाणी प्यायल्याने, तुमची मूत्रपिंडे त्यांच्या जास्तीत जास्त कार्यप्रदर्शन करण्यास सक्षम असतात ज्यामुळे तुम्हाला रक्त आणि मूत्रामधून विषारी पदार्थ मूत्राशयातून बाहेर काढण्यात मदत होते, अशा प्रकारे तुमचे शरीर आणि प्रणाली आतून स्वच्छ ठेवण्यास मदत होते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. तुम्ही तुमच्या स्नायूंची सहनशक्ती आणि लवचिकता सुधारता&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा हाडे बनवण्याचा आणि राखण्यासाठी येतो तेव्हा कॅल्शियम हे आवश्यक असलेल्या महत्त्वपूर्ण खनिजांपैकी एक आहे. मोठ्या प्रमाणात कार्बोनेटेड पेये (विरघळलेले कार्बन डायऑक्साइड असलेले पेय) सेवन केल्याने कॅल्शियम शोषणात व्यत्यय येऊ शकतो, परिणामी हाडे आणि स्नायू कमकुवत होतात. अशाप्रकारे, हे टाळण्यासाठी, तुम्ही कार्बोनेशन असलेल्या शीतपेये आणि ऊर्जा पेयांवर कठोरपणे कपात करणे आणि ते पाण्याने बदलणे आवश्यक आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;आपल्या शरीरातील पाण्याचे महत्त्व जास्त सांगता येणार नाही. आपल्या स्नायूंच्या रचनेत पाण्याचा एक मोठा भाग असतो हे अनेकांना माहीत नसेल. पाणी आवश्यक खनिजे शोषून घेण्यास आणि टिकवून ठेवण्यास मदत करते, ज्यामुळे आपल्याला निरोगी आणि मजबूत हाडे राखण्यास मदत होते. अशा प्रकारे, स्वतःला हायड्रेटेड ठेवून, तुम्ही केवळ तुमची स्नायूंची सहनशक्ती सुधारण्यास सक्षम नाही तर तुम्ही तुमची लवचिकता देखील सुधारण्यास सक्षम आहात, जे तुम्हाला तुम्ही करत असलेल्या सर्व गोष्टींमध्ये सर्वोच्च कामगिरी प्राप्त करण्यात मदत करेल.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. तुमची लक्ष केंद्रित करण्याची आणि लक्ष केंद्रित करण्याची क्षमता अधिक तीव्र होते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;तुमच्या शारीरिक आरोग्यावर परिणाम करण्यासोबतच, साखरयुक्त फिजी ड्रिंक्स किंवा कार्बोनेटेड पेये तुमच्या मानसिक आरोग्यालाही हानी पोहोचवू शकतात. या शीतपेयांच्या अतिसेवनामुळे निर्जलीकरण होऊ शकते आणि मेंदूच्या विशिष्ट रसायनांमध्ये असंतुलन निर्माण होऊ शकते, परिणामी उदासीनता, खराब स्मरणशक्ती, मेंदूचा थकवा आणि मानसिक स्पष्टता नसणे यासारख्या समस्या उद्भवू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;पाण्यावर स्विच करून, तुम्ही या पेयांच्या दुष्परिणामांचा प्रभावीपणे सामना करू शकता. तसेच, तुमचे शरीर चांगले हायड्रेटेड आहे याची खात्री करून तुम्ही हे सुनिश्चित करत आहात की तुमचा मेंदू, जो 80% पाण्याने बनलेला आहे, तो चांगल्या प्रकारे कार्य करण्यासाठी आवश्यक असलेल्या ऑक्सिजनमध्ये प्रवेश करण्यास सक्षम आहे. पातळी&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;पाणी अधिक चांगले लक्ष केंद्रित करण्याची तुमची क्षमता वाढवण्यास मदत करते. हे एकाग्रता आणि स्मरणशक्ती वाढविण्यास मदत करते. याव्यतिरिक्त, ते दिवसाचा थकवा कमी करते आणि मुले आणि प्रौढ दोघांमध्येही लक्ष कमी होण्याचे विकार टाळण्यास मदत करते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. तुम्ही तुमचा मेटाबॉलिक रेट वाढवता&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;चयापचय म्हणजे ज्या दराने तुमचे शरीर अन्नाचे ऊर्जेत रूपांतर करण्यास सक्षम आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;मोठ्या प्रमाणात गोड, कॅफिनयुक्त आणि कार्बोनेटेड पेये प्यायल्याने निर्जलीकरण होते, ज्यामुळे चयापचय विकारांचा धोका वाढतो ज्यामुळे वजन वाढणे, साखरेची लालसा, सुस्ती, सांधे आणि स्नायू दुखणे इ.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ही पेये पाण्याने बदलून, तुम्ही तुमचे शरीर हायड्रेट करू शकता, त्यामुळे तुमचा चयापचय गती वाढेल आणि कॅलरी जलद बर्न होईल. शिवाय, पाणी रक्तातील साखरेची पातळी नियंत्रित आणि व्यवस्थापित करण्यात मदत करते ज्यामुळे थकवा, आळस आणि साखरेची लालसा दूर होते ज्यामुळे आरोग्य चांगले राहते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. तुम्हाला एक चमकदार आणि निरोगी त्वचा रंग मिळेल&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे आवडते शीतपेय साध्या पाण्याने बदलण्याचा एक प्रमुख फायदा म्हणजे चमकदार आणि तेजस्वी त्वचा. एरेटेड ड्रिंक्स त्वचेच्या पेशी आणि कोलेजन बॉन्ड्सना नुकसान करतात म्हणून ओळखले जातात परिणामी अकाली वृद्धत्व, निस्तेजपणा, कोरडेपणा, काळे डाग, सुरकुत्या आणि इतर.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;अशा प्रकारे, या हानिकारक पेयांचे परिणाम कमी करण्यासाठी आणि आपल्या शरीराला डिटॉक्स करण्यासाठी, आपण दररोज पुरेसे पाणी पिण्याचा सल्ला दिला जातो. हे विषारी द्रव्ये बाहेर काढण्यास मदत करते आणि रक्त आणि स्नायू पेशींचे जलद उत्पादन सुलभ करते, ज्यामुळे तुम्हाला अतिशय कमी वेळात चमकदार आणि निरोगी त्वचेचा रंग मिळतो.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. तुम्ही तुमची पाचक प्रणाली उत्तेजित करण्यास सक्षम आहात&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;कार्बोनेटेड पेयांमध्ये प्रामुख्याने विरघळलेला कार्बन डायऑक्साइड असतो ज्यामुळे अपचन आणि पोट फुगणे होऊ शकते. त्याचप्रमाणे, सॉफ्ट ड्रिंक्स किंवा सोडा हे मुख्यतः आम्लयुक्त असतात आणि त्यांच्या जास्त सेवनाने पीएच असंतुलन होऊ शकते ज्यामुळे सूज येणे, पोटात अल्सर, अतिसार, गॅस आणि पोटदुखी यासारख्या गंभीर पचन समस्या उद्भवू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;म्हणून, या समस्यांपासून दूर राहण्यासाठी आणि निरोगी आणि सुधारित पचनसंस्था प्राप्त करण्यासाठी, पिण्याच्या पाण्यावर स्विच करणे आवश्यक आहे. दररोज पुरेसे पाणी पिण्याने पोटाचे विकार टाळण्यास मदत होईल आणि आतड्याची हालचाल सुधारेल. शिवाय, ते तुमच्या शरीरातील पीएच पातळीचे संतुलन सुधारण्यास आणि बद्धकोष्ठता टाळण्यासाठी मदत करेल.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. पाणी रक्ताभिसरण सुधारते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;अनेक शर्करायुक्त पेये आणि सोडामध्ये आढळणारे कृत्रिम गोड पदार्थ काही रक्तवाहिन्यांचे कार्य अनियमितपणे करू शकतात ज्यामुळे उच्च रक्तदाब, हृदय गती वाढणे, मेंदू आणि पाचक प्रणालीमध्ये रक्त प्रवाह कमी होणे आणि इतर महत्त्वपूर्ण आरोग्य समस्या उद्भवू शकतात. अवयव&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;मानवी जीवनातील सर्वात महत्त्वपूर्ण घटकांपैकी एक म्हणून, पाणी शरीरातील रक्त परिसंचरण सुधारण्यास मदत करू शकते, ज्यामुळे आपल्या रक्तवाहिन्यांना कोणत्याही प्रकारे अडथळा येत नाही याची खात्री होते. त्यामुळे, तुमची रक्ताभिसरण प्रणाली कार्यक्षमतेने कार्य करू इच्छित असल्यास, तुम्ही सोडा आणि इतर शर्करायुक्त पेये लवकरात लवकर सोडणे आवश्यक आहे आणि ते शुद्ध पिण्याच्या पाण्याने बदलणे आवश्यक आहे.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;रिकाम्या पोटावर पाणी प्या?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;तुमचे आरोग्य सुधारण्यासाठी पाण्यामध्ये काही गुणधर्म असतात. रिकाम्या पोटी पाणी पिण्याचे विविध फायदे येथे आहेत:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;तुमचे आतडे साफ करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;रिकाम्या पोटी पाणी प्यायल्याने आतडे साफ होण्यास मदत होते. त्यामुळे आतडी हलवण्याची इच्छा निर्माण होते आणि त्यामुळे तुमची पचनक्रिया व्यवस्थित राहण्यास मदत होते. जर तुम्हाला हालचाल करताना अडचण येत असेल किंवा तुम्हाला बद्धकोष्ठता वाटत असेल तर भरपूर पाणी प्या कारण ते तुमच्या शरीरातील कचरा साफ करण्यास मदत करते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;शरीरातून विषारी पदार्थ बाहेर काढते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;पाणी प्यायल्याने शरीरातील सर्व विषारी पदार्थ बाहेर टाकण्यास मदत होते. हे स्वत: ला डिटॉक्सिफाई करण्यास मदत करते. हे शरीरातील सर्व विषारी पदार्थ काढून टाकते आणि प्रणाली स्वच्छ करते. विषारी पदार्थ काढून टाकल्याने त्वचेची गुणवत्ता सुधारते आणि चेहऱ्यावर चमक येते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;डोकेदुखी टाळते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;डोकेदुखीचे मुख्य कारण म्हणजे नियमित पाणी न पिणे. निर्जलीकरणामुळे डोकेदुखी होते. पाणी प्यायल्याने केवळ डोकेदुखीच नाही तर दुर्गंधी आणि दातांच्या इतर समस्याही दूर होतात.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;भूक वाढते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;सकाळी लवकर रिकाम्या पोटी पाणी प्यायल्याने शरीरातील सर्व कचरा निघून जातो आणि तुम्हाला भूक लागते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ऊर्जा वाढते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;रिकाम्या पोटी पाणी प्यायल्याने लाल रक्तपेशी जलद गतीने तयार होतात, ज्यामुळे शरीरातील उर्जेची पातळी वाढते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;तुमची चयापचय गती वाढवते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आहारातील व्यक्तीने चयापचय दर वाढण्यासाठी भरपूर पाणी प्यावे. रिकाम्या पोटी पाणी प्यायल्याने चयापचय दर सुमारे 25 टक्के वाढतो. जलद पचन देखील निरोगी वजन कमी करते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;वजन कमी करण्यास मदत होते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;पाण्यामध्ये कॅलरीज नसतात आणि त्यामुळे आहारात असताना भरपूर पाणी पिणे आवश्यक आहे कारण ते वजन कमी करण्यास मदत करते. हे सर्व विषारी पदार्थ बाहेर टाकते आणि आम्लता कमी करते. पाणी चयापचय वाढवते म्हणून, तुमचे शरीर देखील जलद कॅलरी बर्न करते. वजन कमी करण्यासाठी ही एक उत्तम रणनीती आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;तुमची त्वचा सुधारते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;डिहायड्रेशनमुळे अनेक समस्या उद्भवतात, त्यापैकी त्वचेची समस्या एक आहे. डिहायड्रेशनमुळे अकाली सुरकुत्या पडतात आणि त्वचा सच्छिद्र बनते. रिकाम्या पोटी पाणी प्यायल्याने रक्त प्रवाह नियंत्रित होतो आणि त्वचेची गुणवत्ता सुधारते. हे शरीरातील विषारी पदार्थ बाहेर टाकण्यास मदत करते आणि त्वचा चमकदार बनवते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;निरोगी केसांना प्रोत्साहन देते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;भरपूर पाणी प्यायल्याने केस निरोगी आणि चमकदार होतात. केसांचा १/४ था भाग पाणी बनवते आणि त्यामुळे अपुरे पाणी घेतल्याने केस ठिसूळ आणि कमकुवत होऊ शकतात. नियमित पाण्याचे सेवन केल्याने केसांची गुणवत्ता सुधारते आणि सुधारते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;किडनी स्टोनला प्रतिबंध करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;रिकाम्या पोटी पाणी प्यायल्याने किडनी स्टोन तयार होण्यास प्रतिबंध होतो. हे मूत्राशय संक्रमणास देखील प्रतिबंध करते. पाणी आम्ल पातळ करते आणि मूत्रपिंडात दगड तयार होण्यास प्रतिबंध करते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;रोगप्रतिकारक शक्ती मजबूत करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;भरपूर पाणी प्यायल्याने सर्व विषारी द्रव्ये बाहेर पडतात आणि संसर्ग शरीरात पसरण्यापासून रोखतात. हे शेवटी रोगप्रतिकारक शक्ती मजबूत करते आणि शरीराला विविध प्रकारच्या संक्रमणांपासून दूर ठेवते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;हे फायदे अनुभवण्यासाठी दररोज रिकाम्या पोटी एक ग्लास पाणी प्या.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;लिंबू पाणी पिण्याचे फायदे&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;पचनास मदत करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ऍसिड अन्न तोडण्यास मदत करते. म्हणूनच आपल्या पोटात बरेच काही आहे. लिंबूमधील आम्ल विशेषतः पोटातील आम्ल पातळी वाढवण्यासाठी उपयुक्त ठरू शकते, जे वयानुसार कमी होत जाते.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;तुम्हाला हायड्रेटेड राहण्यास मदत करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आपल्यापैकी बरेच जण पुरेसे पाणी पीत नाहीत. रोजच्या लिंबू पाण्याची सवय हा तुमचा दिवस उजव्या पायावर घालवण्याचा सोपा मार्ग आहे. तुम्ही पुरेसे मद्यपान करत आहात हे तुम्हाला कसे कळेल? तुमचे लघवी जवळजवळ स्पष्ट आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;वजन कमी करण्यासाठी अनुकूल&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;आपण सवयीचे प्राणी आहोत. तुमचा सकाळचा ओजे किंवा लेट लिंबू पाण्याने बदलण्याचा काय परिणाम होतो यावर विचार करा. फक्त एकदाच नाही तर महिन्यातून 20 वेळा - आणि ते 10 वर्षांनी गुणाकार करा. तुमची कंबर तुमचे आभार मानेल.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ऑक्सिडेशन प्रतिबंधित करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;सर्व उत्पादनांप्रमाणे, लिंबूमध्ये फायटोन्यूट्रिएंट्स असतात, जे आपल्या शरीराचे रोगापासून संरक्षण करतात. या फायटोन्युट्रिएंट्समध्ये शक्तिशाली अँटिऑक्सिडेंट गुणधर्म असतात, जे ऑक्सिडेशनपासून सेलचे नुकसान टाळतात, त्याच यंत्रणा ज्यामुळे गंज येतो.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;व्हिटॅमिन सीचा निरोगी डोस पुरवतो&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;तुमच्या पाण्यात अर्ध्या लिंबाचा रस टाका आणि तुम्ही तुमच्या आहारात फक्त 6 कॅलरीज घालाल. तसेच तुम्हाला तुमच्या दैनंदिन व्हिटॅमिन सीच्या सहाव्या भागापेक्षा जास्त मिळेल, जे आम्हाला पेशींच्या नुकसानीपासून आणि दुखापतीपासून वाचवण्यासाठी आवश्यक आहे.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;पोटॅशियम बूस्ट प्रदान करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;पोटॅशियमशिवाय तुमचे शरीर कार्य करू शकत नाही. मज्जातंतू-स्नायूंच्या संप्रेषणासाठी, पोषक तत्वांची वाहतूक आणि कचरा आणि रक्तदाब नियमनासाठी हे आवश्यक आहे. फळे आणि भाज्या हे पोटॅशियमचे महत्त्वाचे स्रोत आहेत.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;किडनी स्टोन टाळण्यासाठी मदत करते&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;लिंबू पाणी मूत्रमार्गात सायट्रेट (सायट्रिक ऍसिडचा एक प्रकार) ची कमतरता असलेल्या वेदनादायक दगडांना रोखण्यास मदत करते. सर्वात महत्त्वाचे म्हणजे, वाढलेले द्रव निर्जलीकरण टाळण्यास मदत करते - मूत्रपिंड दगडांचे एक सामान्य कारण.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;जेवण करताना पाणी पिणे योग्य आहे का?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;पाणी पातळ होते किंवा पाचक रस कमकुवत करते (पातळ करते) किंवा पचनात व्यत्यय आणतो याची चिंता नाही. खरं तर, जेवणादरम्यान किंवा नंतर पाणी पिण्यामुळे तुमचे शरीर कसे विघटित होते आणि अन्न (पचन) प्रक्रिया होते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;उत्तम आरोग्यासाठी पाणी आवश्यक आहे. पाणी आणि इतर पेये अन्न तोडण्यास मदत करतात जेणेकरून तुमचे शरीर पोषक तत्वे शोषून घेऊ शकेल. पाणी देखील मल मऊ करते, जे बद्धकोष्ठता टाळण्यास मदत करते. साखरेने भरलेल्या पेयांऐवजी शक्य असेल तेव्हा पाणी निवडा.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;पाणी प्या: आरोग्यासाठी फायदे&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;दररोज पुरेसे पाणी मिळणे आपल्या आरोग्यासाठी महत्त्वाचे आहे. पाणी पिण्यामुळे निर्जलीकरण टाळता येते, अशी स्थिती ज्यामुळे अस्पष्ट विचार होऊ शकतो, परिणामी मूड बदलू शकतो, तुमचे शरीर जास्त गरम होऊ शकते आणि बद्धकोष्ठता आणि किडनी स्टोन होऊ शकते. पाण्यामध्ये कॅलरीज नसतात, त्यामुळे गोड चहा किंवा नियमित सोडा यांसारख्या कॅलरीयुक्त पेयांच्या बदल्यात ते शरीराचे वजन नियंत्रित करण्यात आणि कॅलरीजचे सेवन कमी करण्यात देखील मदत करू शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;पाणी शरीराला मदत करते:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;सामान्य तापमान ठेवा.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;वंगण आणि उशी सांधे.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;तुमचा पाठीचा कणा आणि इतर संवेदनशील ऊतींचे रक्षण करा.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;लघवी, घाम आणि मलविसर्जन याद्वारे कचरा बाहेर काढा.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा तुम्ही असाल तेव्हा तुमच्या शरीराला जास्त पाण्याची गरज आहे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;उष्ण हवामानात.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;शारीरिकदृष्ट्या अधिक सक्रिय.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ताप चालू आहे.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;अतिसार किंवा उलट्या होणे.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;ओव्हरहायड्रेशनचे धोके&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा एखादी व्यक्ती जास्त प्रमाणात पाणी घेते आणि त्यांच्या मेंदूतील पेशी फुगायला लागतात तेव्हा त्यांच्या कवटीच्या आत दाब वाढतो. यामुळे पाण्याच्या नशेची पहिली लक्षणे उद्भवतात, ज्यात हे समाविष्ट आहे:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;डोकेदुखी&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;मळमळ&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;उलट्या&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;पाण्याच्या नशेच्या गंभीर प्रकरणांमध्ये अधिक गंभीर लक्षणे उद्भवू शकतात, जसे की:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;तंद्री&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;स्नायू कमकुवत होणे किंवा पेटके येणे&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;वाढलेला रक्तदाब&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;दुहेरी दृष्टी&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;गोंधळ&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;संवेदी माहिती ओळखण्यास असमर्थता&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;श्वास घेण्यात अडचण&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;मेंदूमध्ये द्रव जमा होण्याला सेरेब्रल एडीमा म्हणतात. हे मेंदूच्या स्टेमवर परिणाम करू शकते आणि मध्यवर्ती मज्जासंस्थेचे बिघडलेले कार्य होऊ शकते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;गंभीर प्रकरणांमध्ये, पाण्याच्या नशेमुळे दौरे, मेंदूचे नुकसान, कोमा आणि मृत्यू देखील होऊ शकतो.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;तुम्ही बाळांना पाणी का देऊ नये?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;लहान मुलांना पाणी दिल्याने त्यांच्या शरीरातील सोडियमचे नाजूक संतुलन बिघडू शकते, जे खूप धोकादायक असू शकते. जेव्हा तुम्ही बाळाला पाणी देता तेव्हा ते त्यांच्या रक्तप्रवाहातील सोडियम पातळ करू शकते. यामुळे हायपोनेट्रेमिया नावाची स्थिती उद्भवू शकते किंवा काही लोक ज्याला \"पाणी नशा\" म्हणू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;इतर गोष्टींबरोबरच, तुमचे मूत्रपिंड तुमच्या मूत्राशयात फिल्टर करून अतिरिक्त द्रव काढून टाकण्यास मदत करतात (तुम्हाला ते लघवी करू देते). ते मूलत: तुमची प्रणाली पाण्याने भरण्यापासून ठेवते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;प्रौढ किडनी मोठ्या एवोकॅडोच्या आकाराची असतात, त्यामुळे निरोगी, प्रौढ मूत्रपिंड सामान्यत: आपण घेत असलेले कोणतेही अतिरिक्त द्रव काढून टाकणे चालू ठेवू शकतात.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;दुसरीकडे, नवजात मूत्रपिंडाचा आकार द्राक्षाएवढा असतो. त्यामुळे, तुमच्या बाळाच्या किडनीला दबून जाणे सोपे आहे. आणि तुमच्या बाळाच्या शरीराला ते हाताळू शकतील त्यापेक्षा जास्त पाणी मिळण्यासाठी जास्त वेळ लागत नाही.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जेव्हा बाळाचे (किंवा प्रौढांचे) शरीर पाण्याने ओव्हरलोड होते तेव्हा ते त्यांचे रक्त पातळ करू शकते. तेव्हा गोष्टी धोकादायक होतात. कारण पाणी साचलेले रक्त तुमच्या शरीरातील सोडियमचे प्रमाण कमी करते.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;जास्त पाणी घेतल्याने जेव्हा तुमच्या बाळाचे सोडियमचे प्रमाण खूप कमी होते, तेव्हा त्यामुळे गंभीर लक्षणे होऊ शकतात, जसे की फेफरे आणि कोमा आणि मेंदूचे कायमचे नुकसान.&lt;/p&gt;</string>
</resources>