<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>Livello normale di zucchero nel sangue</h1>\n<p>Lo zucchero nel sangue (o glucosio nel sangue) &egrave; la principale fonte di energia del corpo ed &egrave; anche una fonte di carburante estremamente importante e necessaria per gli organi, in particolare il sistema nervoso e il cervello.</p>\n<p>L\'indice glicemico (GI) &egrave; definito come un valore che indica la concentrazione di glucosio nel sangue, solitamente misurato in unit&agrave; di mmol/lo mg/dl. I livelli di glucosio nel sangue cambiano continuamente giorno dopo giorno, anche minuto dopo minuto, soprattutto in relazione alla dieta e alle attivit&agrave; quotidiane. C\'&egrave; sempre una certa quantit&agrave; di zucchero nel sangue. Se il livello di zucchero nel sangue &egrave; costantemente elevato, ci&ograve; porter&agrave; al diabete e a complicazioni che colpiranno molti organi, in particolare i reni, i vasi sanguigni, ecc.</p>\n<p>L\'indice di zucchero nel sangue &egrave; diviso in 4 tipi: zucchero nel sangue casuale, zucchero nel sangue a digiuno, zucchero nel sangue a 1 ora dopo il pasto e zucchero nel sangue a 2 ore dopo il pasto e lo zucchero nel sangue &egrave; espresso attraverso l\'indice HbA1C.</p>\n<p>L\'indice di zucchero nel sangue aiuta a determinare il livello di glucosio nel sangue di una persona al momento dell\'indagine. Da l&igrave; possiamo determinare se il paziente &egrave; normale, pre-diabetico o diabetico.</p>\n<p>L&rsquo;indice di zucchero nel sangue sicuro per le persone normali &egrave; il seguente:</p>\n<ul>\n<li>Glicemia casuale: &lt; 140 mg/dL (7,8 mmol/l).</li>\n<li>Glicemia a digiuno: &lt; 100 mg/dL (&lt; 5,6 mmol/l).</li>\n<li>Dopo i pasti: &lt; 140 mg/dl (7,8 mmol/l).</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5,7%.</li>\n</ul>\n<p>Dettagli:</p>\n<ul>\n<li>Glicemia a digiuno:</li>\n</ul>\n<p>L\'indice della glicemia a digiuno viene misurato per la prima volta al mattino, a digiuno da almeno 8 ore circa senza aver mangiato n&eacute; bevuto alcun cibo. L\'indice di zucchero nel sangue a digiuno &egrave; di circa 70 mg/dl (3,9 mmol). /L) e 92 mg/dL (5,0 mmol/L) sono normali.</p>\n<p>Attraverso la ricerca, gli esperti medici hanno scoperto che le persone con livelli di zucchero nel sangue a digiuno compresi in questo intervallo non corrono il rischio di sviluppare il diabete entro i prossimi 10 anni o pi&ugrave;.</p>\n<ul>\n<li>Glicemia dopo i pasti:</li>\n</ul>\n<p>L\'indice di zucchero nel sangue postprandiale di una persona normale sana &egrave; inferiore a 140 mg/dl (7,8 mmol/l) misurato entro 1 - 2 ore dopo il pasto.</p>\n<ul>\n<li>Glicemia prima di coricarsi:</li>\n</ul>\n<p>Il livello di zucchero nel sangue di una persona normale prima di andare a letto varia da 110 a 150 mg/dl (equivalenti a 6,0-8,3 mmol/l).</p>\n<ul>\n<li>Test dell\'emoglobina A1c (HbA1c):</li>\n</ul>\n<p>Una HbA1c inferiore a 48 mmol/mol (6,5%) &egrave; normale. L&rsquo;HbA1C viene spesso utilizzato per diagnosticare il diabete.</p>\n<p>Livelli di zucchero nel sangue inferiori a 70 mg/dL (3,9 mmol/L) sono considerati ipoglicemici. Questa &egrave; una condizione pericolosa e richiede un trattamento di emergenza immediato. Questo calo di zucchero nel sangue pu&ograve; continuare e causare la caduta del paziente in coma e causare danni al cervello.</p>\n<p>Tuttavia, se i livelli di zucchero nel sangue sono elevati, &egrave; possibile che la capacit&agrave; delle cellule pancreatiche di secernere insulina sia ridotta oppure che l&rsquo;insulina sia sufficiente nell&rsquo;organismo ma che sia inefficace (resistenza all&rsquo;insulina). Per soddisfare i bisogni del corpo, il pancreas deve lavorare sempre pi&ugrave; duramente fino a sovraccaricarsi e danneggiarsi. Inoltre, provoca anche l&rsquo;indurimento dei vasi sanguigni, fenomeno noto anche come aterosclerosi. La maggior parte delle parti del corpo sono suscettibili a danni a causa di livelli elevati di zucchero nel sangue.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>Diabete</h1>\n<p>Il diabete &egrave; una malattia cronica che si verifica quando il pancreas non produce abbastanza insulina o quando l&rsquo;organismo non riesce a utilizzare in modo efficace l&rsquo;insulina che produce. L&rsquo;insulina &egrave; un ormone che regola il glucosio nel sangue. L\'iperglicemia, chiamata anche aumento della glicemia o aumento dello zucchero nel sangue, &egrave; un effetto comune del diabete non controllato e nel tempo porta a gravi danni a molti sistemi del corpo, in particolare ai nervi e ai vasi sanguigni.</p>\n<p>Nel tempo, ci&ograve; pu&ograve; causare seri problemi di salute, come malattie cardiache, perdita della vista e malattie renali.</p>\n<p>Non esiste ancora una cura per il diabete, ma perdere peso, mangiare cibi sani ed essere attivi pu&ograve; davvero aiutare. Altre cose che puoi fare per aiutare:</p>\n<ul>\n<li>Prendi la medicina come prescritto.</li>\n<li>Ottieni formazione e supporto sull&rsquo;autogestione del diabete.</li>\n<li>Fissare e mantenere gli appuntamenti sanitari.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>Quanto &egrave; diffuso il diabete?</h1>\n<p>Nel 2014, l&rsquo;8,5% degli adulti di et&agrave; pari o superiore a 18 anni aveva il diabete. Nel 2019, il diabete &egrave; stato la causa diretta di 1,5 milioni di decessi e il 48% di tutti i decessi dovuti al diabete si &egrave; verificato prima dei 70 anni. Altri 460.000 decessi per malattie renali sono stati causati dal diabete e l&rsquo;aumento della glicemia &egrave; responsabile di circa il 20% dei decessi cardiovascolari.</p>\n<p>Tra il 2000 e il 2019, si &egrave; registrato un aumento del 3% dei tassi di mortalit&agrave; standardizzati per et&agrave; dovuti al diabete. Nei paesi a reddito medio-basso, il tasso di mortalit&agrave; dovuto al diabete &egrave; aumentato del 13%.</p>\n<p>Al contrario, la probabilit&agrave; di morire per una qualsiasi delle quattro principali malattie non trasmissibili (malattie cardiovascolari, cancro, malattie respiratorie croniche o diabete) tra i 30 e i 70 anni &egrave; diminuita del 22% a livello globale tra il 2000 e il 2019.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>Sintomi del diabete</h1>\n<p>I sintomi del diabete possono manifestarsi all&rsquo;improvviso. Nel diabete di tipo 2, i sintomi possono essere lievi e potrebbero richiedere molti anni per essere notati.</p>\n<p>I sintomi del diabete includono:</p>\n<ul>\n<li>sentirsi molto assetato</li>\n<li>bisogno di urinare pi&ugrave; spesso del solito</li>\n<li>visione offuscata</li>\n<li>sentirsi stanco</li>\n<li>perdere peso involontariamente</li>\n</ul>\n<p>Nel corso del tempo, il diabete pu&ograve; danneggiare i vasi sanguigni del cuore, degli occhi, dei reni e dei nervi.</p>\n<p>Le persone con diabete hanno un rischio maggiore di problemi di salute tra cui infarto, ictus e insufficienza renale.</p>\n<p>Il diabete pu&ograve; causare se perdita permanente della vista danneggiando i vasi sanguigni negli occhi.</p>\n<p>Molte persone con diabete sviluppano problemi ai piedi a causa di danni ai nervi e scarso flusso sanguigno. Ci&ograve; pu&ograve; causare ulcere al piede e portare all&rsquo;amputazione.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>Tipi di diabete</h1>\n<h2>Diabete di tipo 1</h2>\n<p>Il diabete di tipo 1 (precedentemente noto come insulino-dipendente, giovanile o ad esordio infantile) &egrave; caratterizzato da una carente produzione di insulina e richiede la somministrazione giornaliera di insulina. Nel 2017 erano 9 milioni le persone con diabete di tipo 1; la maggior parte di loro vive in paesi ad alto reddito. Non se ne conoscono n&eacute; le cause n&eacute; i mezzi per prevenirlo.</p>\n<h2>Diabete di tipo 2</h2>\n<p>Il diabete di tipo 2 influisce sul modo in cui il corpo utilizza lo zucchero (glucosio) per produrre energia. Impedisce al corpo di utilizzare correttamente l&rsquo;insulina, il che, se non trattato, pu&ograve; portare a livelli elevati di zucchero nel sangue.</p>\n<p>Nel corso del tempo, il diabete di tipo 2 pu&ograve; causare gravi danni all&rsquo;organismo, in particolare ai nervi e ai vasi sanguigni.</p>\n<p>Il diabete di tipo 2 &egrave; spesso prevenibile. I fattori che contribuiscono allo sviluppo del diabete di tipo 2 includono il sovrappeso, la mancanza di esercizio fisico e la genetica.</p>\n<p>La diagnosi precoce &egrave; importante per prevenire gli effetti peggiori del diabete di tipo 2. Il modo migliore per rilevare precocemente il diabete &egrave; sottoporsi a controlli regolari ed esami del sangue con un operatore sanitario.</p>\n<p>I sintomi del diabete di tipo 2 possono essere lievi. Potrebbero volerci diversi anni per essere notati. I sintomi possono essere simili a quelli del diabete di tipo 1 ma spesso sono meno marcati. Di conseguenza, la malattia pu&ograve; essere diagnosticata diversi anni dopo l\'esordio, quando si sono gi&agrave; manifestate le complicanze.</p>\n<p>Oltre il 95% delle persone con diabete soffre di diabete di tipo 2. Il diabete di tipo 2 era precedentemente chiamato non insulino-dipendente o ad esordio in et&agrave; adulta. Fino a poco tempo fa questo tipo di diabete veniva riscontrato solo negli adulti, ora si manifesta sempre pi&ugrave; frequentemente anche nei bambini.</p>\n<h2>Diabete gestazionale</h2>\n<p>Il diabete gestazionale &egrave; un&rsquo;iperglicemia con valori di glucosio nel sangue superiori alla norma ma inferiori a quelli diagnostici del diabete. Il diabete gestazionale si verifica durante la gravidanza.</p>\n<p>Le donne con diabete gestazionale corrono un rischio maggiore di complicanze durante la gravidanza e al momento del parto. Queste donne ed eventualmente i loro figli corrono un rischio maggiore di diabete di tipo 2 in futuro.</p>\n<p>Il diabete gestazionale viene diagnosticato attraverso lo screening prenatale, piuttosto che attraverso i sintomi segnalati.</p>]]></string>
</resources>