<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Evita questi errori nel bere l\'acqua&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Se vitamine, minerali, proteine, grassi, acqua e carboidrati sono essenziali per la sopravvivenza, lo è anche l’acqua. Non solo ci mantiene idratati, ma garantisce che il nostro corpo funzioni correttamente. Non c\'è da stupirsi che gli esperti di salute ci consiglino di bere almeno otto-dieci bicchieri d\'acqua ogni giorno.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Quando si tratta di acqua potabile, la sua grande quantità non è sufficiente. Dovresti anche conoscere il modo giusto di bere l\'acqua per una migliore salute. La maggior parte di noi commette errori comuni come bere acqua stando in piedi, e questo tipo di errori può metterci nei guai.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ecco cinque errori che puoi commettere mentre bevi acqua, ma che dovresti evitare:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Non bere acqua stando in piedi&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Non siamo tutti abituati a sorseggiare acqua stando in piedi? Anche se potresti non aver mai pensato se questo sia il modo giusto di bere acqua o meno, i tuoi anziani potrebbero averti ricordato almeno una volta che l\'acqua deve essere consumata quando sei in posizione seduta.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;I nervi si tendono mentre si beve acqua stando in piedi. Può disturbare l’equilibrio dei liquidi e causare indigestione. Stando in piedi e bevendo, l\'acqua va nella parte inferiore dello stomaco e non otteniamo sostanze nutritive.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Evitare di ingurgitare rapidamente acqua&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ogni volta che siamo di fretta, cerchiamo di bere acqua tutta d\'un fiato quanto più possiamo. Ma è dannoso. Se avete fretta, basta non ingoiare l\'acqua perché le impurità nei reni e nella vescica possono accumularsi al di sotto. Basta bere piccoli sorsi d\'acqua per favorire la digestione. Pertanto, è consigliabile bere lentamente l\'acqua poiché ha vari benefici.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Evitare di bere acqua subito prima del pasto&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Lo stomaco dovrebbe essere riempito con il 50% di cibo, il 25% di acqua e il 25% dovrebbe essere lasciato vuoto per il processo digestivo. Ecco perché bere acqua prima di mangiare non è una buona idea. Ciò può farti sentire più pieno e quindi non sarai in grado di mangiare abbastanza cibo. Non sarai in grado di ottenere la giusta quantità di nutrimento e questo potrebbe persino disturbare la digestione. Quindi potresti anche avere problemi come nausea e stitichezza.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Evitare l\'aggiunta di dolcificanti artificiali&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;I dolcificanti artificiali possono contenere zero calorie, ma gli studi hanno dimostrato che possono favorire l’aumento di peso e il rischio di determinate condizioni di salute. Non solo, lo zucchero aumenta il fabbisogno idrico del tuo corpo a causa della quantità di acqua necessaria per metabolizzare lo zucchero. Quindi, anche se all’inizio le bevande zuccherate possono avere un sapore rinfrescante, in realtà possono essere disidratanti.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Se sei uno di loro che tende ad aggiungere aromi o dolcificanti artificiali all\'acqua, smetti subito di farlo. Cerca di evitare qualsiasi cosa contenga zucchero, sciroppo di mais ad alto contenuto di fruttosio, aspartame o sucralosio. Invece, puoi optare per limone, menta o erbe aromatiche.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Momenti migliori per bere acqua&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Proprio quando ti svegli&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Inizia la giornata nel modo giusto con un grande bicchiere di H2O. Poiché non puoi bere acqua mentre dormi, ti svegli disidratato. Non solo bere acqua ogni mattina aiuterà a soddisfare la tua sete, ma renderà più facile mantenere sane abitudini di idratazione a lungo termine. Inoltre, può aiutare a migliorare l’umore, la funzione cerebrale e i livelli di energia.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Prima e durante il pasto&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere una tazza d\'acqua prima di un pasto può aiutare a perdere peso perché può aiutarti a sentirti più pieno e prevenire l\'eccesso di cibo. D\'altra parte, bere acqua insieme al cibo aiuta la digestione, soprattutto con cibi ricchi di fibre.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. A metà pomeriggio per evitare la crisi&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ti mancano le energie intorno alle 15:00? Invece di prendere un\'altra tazza di caffè, prendi una bottiglia o un bicchiere d\'acqua. Consumare caffeina sei ore prima di andare a letto può disturbare il sonno, il che può influenzare il tuo umore il giorno successivo. La disidratazione può essere la causa principale di questo crollo pomeridiano, quindi l’acqua potabile può aiutare a combattere l’affaticamento e altri sintomi indesiderati.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Prima, durante e dopo l\'esercizio&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Supponiamo che ti stia preparando per un allenamento rigoroso o un evento attivo. In tal caso, dovresti bere regolarmente acqua nei giorni precedenti lo spettacolo invece di consumarne molta immediatamente prima per evitare il gonfiore. Per allenamenti moderati, prova a bere una tazza d\'acqua 30 minuti prima di iniziare. Poiché con il sudore si perdono acqua ed elettroliti, è necessario bere un po\' d\'acqua durante e dopo l\'allenamento per mantenere il corpo idratato e reintegrare i liquidi persi.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Quando hai mal di testa o emicrania&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Mal di testa ed emicrania non sono divertenti, soprattutto se si verificano quotidianamente. Il mal di testa può essere un sintomo comune di disidratazione, quindi bere più acqua può essere la chiave per ottenere un po’ di sollievo. Anche la disidratazione è un fattore scatenante comune dell\'emicrania, quindi aumentare l\'assunzione di acqua può aiutare a ridurne la gravità, la frequenza e la durata.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Tenendo presente questi consigli sui momenti migliori per bere acqua in un giorno, preparati al successo nella tua routine. L’implementazione di questi piccoli cambiamenti può fare la differenza nel lungo periodo!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Sostituire le bevande con l\'acqua per la salute&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Elimina le tossine dal tuo corpo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere troppe bibite gassate/analcoliche può causare danni ai reni. Poiché i reni aiutano ad eliminare le tossine e le scorie dal corpo, la loro incapacità di svolgere tale funzione a causa dell’elevato consumo di zuccheri può portare all’accumulo di scorie metaboliche che possono causare molti seri problemi di salute.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L’acqua, invece, è un lubrificante naturale che aiuta i reni a funzionare bene. Bevendo abbastanza acqua, i tuoi reni sono in grado di funzionare al massimo aiutandoti a eliminare le tossine dal sangue e dalle urine attraverso la vescica, aiutandoti così a mantenere il tuo corpo e il tuo sistema puliti dall\'interno.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Migliori la resistenza e la flessibilità dei tuoi muscoli&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Quando si tratta di costruire e mantenere le ossa, il calcio è uno dei minerali più importanti necessari. Il consumo di grandi quantità di bevande gassate (bevande che contengono anidride carbonica disciolta) può interferire con l’assorbimento del calcio, con conseguente indebolimento delle ossa e dei muscoli. Pertanto, per evitare ciò, è essenziale ridurre drasticamente le bevande analcoliche e le bevande energetiche che contengono carbonatazione e sostituirle con acqua.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L’importanza dell’acqua nel nostro corpo non può essere sottovalutata. Non molti potrebbero essere consapevoli del fatto che l\'acqua costituisce gran parte della nostra composizione muscolare. L’acqua aiuta ad assorbire e trattenere i minerali essenziali che, a loro volta, ci aiutano a mantenere le ossa sane e forti. Pertanto, mantenendoti ben idratato, puoi non solo migliorare la tua resistenza muscolare, ma anche la tua flessibilità, il che ti aiuterà a raggiungere le massime prestazioni in tutto ciò che fai.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. La tua capacità di focalizzarti e concentrarti diventa più acuta&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Oltre a compromettere la salute fisica, le bevande gassate zuccherate o le bevande gassate possono anche danneggiare la salute mentale. Il consumo eccessivo di queste bevande può portare alla disidratazione e innescare uno squilibrio in alcune sostanze chimiche del cervello, causando problemi come depressione, scarsa memoria, affaticamento cerebrale e mancanza di lucidità mentale.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Passando all\'acqua, puoi combattere efficacemente gli effetti negativi di queste bevande. Inoltre, assicurandoti che il tuo corpo sia ben idratato, ti assicuri che il tuo cervello, composto per l\'80% da acqua, sia in grado di accedere alla quantità di ossigeno necessaria per funzionare in modo ottimale. livello.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L\'acqua aiuta a migliorare la tua capacità di concentrarti meglio. Aiuta anche ad aumentare la concentrazione e il potere della memoria. Inoltre, riduce l’affaticamento diurno e aiuta a prevenire i disturbi da deficit di attenzione sia nei bambini che negli adulti.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Aumenti il tuo tasso metabolico&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Il metabolismo si riferisce alla velocità con cui il tuo corpo è in grado di convertire il cibo in energia.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bere grandi quantità di bevande zuccherate, contenenti caffeina e gassate porta alla disidratazione, che aumenta il rischio di disturbi metabolici con conseguente aumento di peso, desiderio di zucchero, letargia, dolori articolari e muscolari, ecc.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Sostituendo queste bevande con acqua, puoi idratare il tuo corpo, accelerando così il tasso metabolico e portando a una combustione più rapida delle calorie. Inoltre, l\'acqua aiuta a regolare e gestire i livelli di zucchero nel sangue tenendo a bada l\'affaticamento, la letargia e la voglia di zucchero, il che promuove ulteriormente la buona salute.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Ottieni una carnagione della pelle luminosa e più sana&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uno dei maggiori vantaggi derivanti dalla sostituzione delle tue bevande analcoliche preferite con acqua semplice è la pelle luminosa e luminosa. È noto che le bevande gassate causano danni alle cellule della pelle e ai legami del collagene con conseguente invecchiamento precoce, opacità, secchezza, macchie scure, rughe e altri.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Pertanto, per annullare gli effetti di queste bevande nocive e disintossicare l\'organismo, è consigliabile bere quotidianamente acqua a sufficienza. Ciò aiuta a eliminare le tossine e facilita una produzione più rapida di sangue e cellule muscolari, fornendo una carnagione luminosa e più sana in un brevissimo lasso di tempo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Sei in grado di stimolare il tuo sistema digestivo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Le bevande gassate sono costituite principalmente da anidride carbonica disciolta che può causare indigestione e flatulenza. Allo stesso modo, le bevande analcoliche o le bibite gassate sono per lo più acide e un loro consumo elevato può portare a uno squilibrio del pH che porta a una serie di gravi problemi di digestione come gonfiore, ulcere allo stomaco, diarrea, gas e mal di stomaco.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Pertanto, per evitare questi problemi e ottenere un sistema digestivo sano e migliorato, è essenziale passare all’acqua potabile. Un\'adeguata assunzione quotidiana di acqua aiuterà a prevenire i disturbi di stomaco e migliorerà i movimenti intestinali. Inoltre, aiuterà a migliorare l\'equilibrio dei livelli di pH nel corpo e aiuterà a prevenire la stitichezza.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. L\'acqua migliora la circolazione sanguigna&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;I dolcificanti artificiali presenti in molte bevande zuccherate e soda possono causare il funzionamento irregolare di alcuni vasi sanguigni, portando a una serie di problemi di salute come ipertensione, aumento della frequenza cardiaca, riduzione del flusso sanguigno al cervello e al sistema digestivo e altri problemi vitali. organi.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Essendo uno degli elementi più cruciali della vita umana, l\'acqua può aiutare a migliorare la circolazione sanguigna nel corpo, garantendo così che i vasi sanguigni non siano in alcun modo ostacolati. Quindi, se vuoi che il tuo sistema circolatorio funzioni in modo efficiente, devi abbandonare le bibite gassate e le altre bevande zuccherate il prima possibile e sostituirle con acqua potabile pura.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Bere Acqua a Stomaco Vuoto?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;L’acqua possiede alcune proprietà per migliorare la tua salute. Ecco i vari benefici del bere acqua a stomaco vuoto:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Pulisce il tuo intestino&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere acqua a stomaco vuoto aiuta a pulire l\'intestino. Crea il bisogno di muovere l\'intestino e quindi aiuta a regolare il tratto digestivo. Se riscontri difficoltà nel movimento o se ti senti stitico, bevi molta acqua poiché aiuta a eliminare i rifiuti dal tuo corpo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Elimina le tossine dal corpo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L\'acqua potabile aiuta a eliminare tutte le tossine dal corpo. Aiuta a disintossicarsi. Elimina tutte le tossine dal corpo e purifica il sistema. L\'eliminazione delle tossine migliora la qualità della pelle e dona luminosità al viso.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previene il mal di testa&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uno dei motivi principali del mal di testa è la mancanza di assunzione regolare di acqua. La disidratazione porta al mal di testa. L’acqua potabile non solo previene il mal di testa, ma arresta anche il cattivo odore e altri problemi dentali.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aumenta la fame&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere acqua al mattino presto, a stomaco vuoto, elimina tutte le scorie dal corpo e fa venire fame.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aumenta l\'energia&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere acqua a stomaco vuoto stimola i globuli rossi a popolare più velocemente, il che a sua volta aumenta i livelli di energia del corpo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Accelera il tuo metabolismo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Una persona a dieta dovrebbe bere molta acqua per aumentare il tasso di metabolismo. Il tasso metabolico aumenta di circa il 25% bevendo acqua a stomaco vuoto. Una digestione più rapida si traduce anche in una sana perdita di peso.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aiuta a ridurre il peso&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L\'acqua non ha calorie, quindi berne molta quando si è a dieta è essenziale poiché aiuta a perdere peso. Inoltre elimina tutte le tossine e riduce l\'acidità. Poiché l’acqua aumenta il metabolismo, il tuo corpo tende anche a bruciare calorie più velocemente. Questa è una delle migliori strategie per ridurre il peso.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Migliora la tua pelle&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;La disidratazione causa una serie di problemi, uno dei quali è quello della pelle. La disidratazione provoca rughe premature e rende la pelle porosa. Bere acqua a stomaco vuoto regola il flusso sanguigno e migliora la qualità della pelle. Aiuta anche a rilasciare le tossine dal corpo e rende la pelle luminosa.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Promuove capelli sani&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere molta acqua favorisce inoltre capelli sani e lucenti. L\'acqua costituisce fino a 1/4 dei capelli e quindi un apporto insufficiente di acqua può rendere i capelli fragili e deboli. L\'assunzione regolare di acqua migliora e migliora la qualità dei capelli.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previene i calcoli renali&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere acqua a stomaco vuoto previene la formazione di calcoli renali. Previene anche le infezioni della vescica. L\'acqua diluisce gli acidi e previene la formazione di calcoli nei reni.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Rafforza il sistema immunitario&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bere molta acqua elimina tutte le tossine e previene la diffusione delle infezioni nel corpo. Ciò alla fine rafforza il sistema immunitario e mantiene il corpo lontano da vari tipi di infezioni.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bevi ogni giorno un bicchiere d\'acqua a stomaco vuoto per sperimentare questi benefici.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Benefici di bere acqua e limone&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Aiuta la digestione&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L\'acido aiuta a scomporre il cibo. Ecco perché ce n’è così tanta nel nostro stomaco. L’acido contenuto nei limoni può essere particolarmente utile per integrare i livelli di acido nello stomaco, che tendono a diminuire con l’avanzare dell’età.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ti aiuta a rimanere idratato&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;La maggior parte di noi non beve abbastanza acqua. L\'abitudine quotidiana all\'acqua e limone è un modo semplice per iniziare la giornata con il piede giusto. Come fai a sapere se stai bevendo abbastanza? La tua urina è quasi limpida.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Adatto alla perdita di peso&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Siamo creature abitudinarie. Rifletti sull\'impatto della sostituzione della tua succo d\'arancia o del latte macchiato mattutino con acqua e limone. Non solo una volta, ma forse 20 volte al mese – e moltiplicalo per 10 anni. Il tuo girovita ti ringrazierà.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previene l\'ossidazione&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Come tutti i prodotti, i limoni contengono fitonutrienti che proteggono il corpo dalle malattie. Questi fitonutrienti hanno potenti proprietà antiossidanti, che prevengono i danni cellulari dovuti all’ossidazione, lo stesso meccanismo che provoca la ruggine.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fornisce una buona dose di vitamina C&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Spremi mezzo limone nell\'acqua e aggiungerai solo 6 calorie alla tua dieta. Inoltre otterrai più di un sesto della tua vitamina C giornaliera, necessaria per proteggerci dai danni cellulari e riparare le lesioni.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fornisce una spinta di potassio&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Il tuo corpo non può funzionare senza potassio. È necessario per la comunicazione nervo-muscolo, per il trasporto di nutrienti e scorie e per la regolazione della pressione sanguigna. Frutta e verdura sono importanti fonti di potassio.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aiuta a prevenire i calcoli renali&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;L\'acqua e limone aiuta a prevenire calcoli dolorosi in soggetti carenti di citrato urinario (una forma di acido citrico). Ancora più importante, l’aumento dei liquidi aiuta a prevenire la disidratazione, una causa comune di calcoli renali.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;È corretto bere acqua durante il pasto?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Non c\'è da preoccuparsi che l\'acqua fluidifichi o indebolisca (diluisca) i succhi digestivi o interferisca con la digestione. Infatti, bere acqua durante o dopo un pasto aiuta il corpo a scomporre ed elaborare il cibo (digestione).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L’acqua è vitale per una buona salute. L\'acqua e altre bevande aiutano a scomporre il cibo in modo che il corpo possa assorbire (assorbire) i nutrienti. L’acqua rende anche le feci più morbide, il che aiuta a prevenire la stitichezza. Scegli l\'acqua quando possibile invece delle bevande piene di zucchero.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Bere acqua: i benefici per la salute&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Bere abbastanza acqua ogni giorno è importante per la tua salute. L\'acqua potabile può prevenire la disidratazione, una condizione che può causare pensieri poco chiari, provocare cambiamenti di umore, causare il surriscaldamento del corpo e portare a stitichezza e calcoli renali. L\'acqua non ha calorie, quindi può anche aiutare a gestire il peso corporeo e a ridurre l\'apporto calorico se sostituita con bevande caloriche, come il tè dolce o la soda normale.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;L\'acqua aiuta il tuo corpo:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Mantenere una temperatura normale.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Lubrificare e ammortizzare le articolazioni.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Proteggi il midollo spinale e altri tessuti sensibili.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Eliminare i rifiuti attraverso la minzione, la traspirazione e i movimenti intestinali.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;h1&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Il tuo corpo ha bisogno di più acqua quando sei:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Nei climi caldi.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Più attivo fisicamente.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Ho la febbre.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Avere diarrea o vomito.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Pericoli di iperidratazione&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Quando una persona consuma una quantità eccessiva di acqua e le cellule del cervello iniziano a gonfiarsi, la pressione all’interno del cranio aumenta. Ciò provoca i primi sintomi di intossicazione da acqua, che includono:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;mal di testa&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;nausea&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;vomito&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Casi gravi di intossicazione da acqua possono produrre sintomi più gravi, come:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;sonnolenza&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;debolezza muscolare o crampi&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;aumento della pressione sanguigna&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;visione doppia&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;confusione&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;incapacità di identificare le informazioni sensoriali&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;respirazione difficoltosa&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Un accumulo di liquido nel cervello è chiamato edema cerebrale. Ciò può influenzare il tronco encefalico e causare disfunzioni del sistema nervoso centrale.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Nei casi più gravi, l’intossicazione da acqua può causare convulsioni, danni cerebrali, coma e persino la morte.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Perché non dovresti dare acqua ai bambini?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Dare acqua ai bambini può compromettere il delicato equilibrio del sodio nel loro corpo, il che può essere molto pericoloso. Quando si dà acqua a un bambino, è possibile diluire il sodio nel flusso sanguigno. Ciò può causare una condizione chiamata iponatriemia, o ciò che alcune persone potrebbero chiamare “intossicazione da acqua”.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Tra le altre cose, i reni aiutano a rimuovere i liquidi in eccesso filtrandoli nella vescica (permettendoti di espellerli con la pipì). Ciò essenzialmente impedisce al tuo sistema di inondarsi d\'acqua.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;I reni adulti hanno le dimensioni di un grande avocado, quindi i reni adulti sani possono in genere tenere il passo con l\'eliminazione di eventuali liquidi in eccesso che assumiamo.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;I reni neonati, invece, hanno le dimensioni di un acino d\'uva. Quindi, è più facile che i reni del tuo bambino vengano sopraffatti. E non ci vuole molto perché il corpo del tuo bambino riceva più acqua di quanta ne possa gestire.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Quando il corpo di un bambino (o di un adulto) è sovraccarico di acqua, può iniziare a diluire il sangue. È allora che le cose diventano pericolose. Perché il sangue impregnato d\'acqua abbassa il contenuto di sodio nel corpo.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Quando il contenuto di sodio del tuo bambino diventa troppo basso a causa dell’assunzione di troppa acqua, possono verificarsi sintomi gravi, come convulsioni e persino coma e danni cerebrali permanenti.&lt;/p&gt;</string>
</resources>