<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">স্বাস্থ্যকর শরীরের ওজন</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">স্বাস্থ্যকর ওজন পরিসরে একটি BMI গণনা হল:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">শ্বেতাঙ্গদের জন্য: স্বাস্থ্যকর ওজনের পরিসীমা 18.5 থেকে 24.9।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">কৃষ্ণাঙ্গ, এশিয়ান এবং অন্যান্য সংখ্যালঘু জাতিগত গোষ্ঠীর জন্য: স্বাস্থ্যকর ওজনের পরিসীমা 18.5 থেকে 23।</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">সাদা ঐতিহ্যের লোকদের জন্য, একটি BMI:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 এর নিচে কম ওজন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 এবং 24.9 এর মধ্যে স্বাস্থ্যকর</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">25 থেকে 29.9 এর মধ্যে ওজন বেশি</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 বা তার বেশি স্থূল</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">কৃষ্ণাঙ্গ, এশীয় এবং অন্যান্য সংখ্যালঘু জাতিগত গোষ্ঠীর নিম্ন BMI সহ টাইপ 2 ডায়াবেটিসের মতো কিছু দীর্ঘমেয়াদী অবস্থার বিকাশের ঝুঁকি বেশি। বিএমআই সহ এই গোষ্ঠীর লোকেরা:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 এর নিচে কম ওজন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18.5 এবং 22.9 এর মধ্যে স্বাস্থ্যকর</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">23 বা তার বেশি বর্ধিত ঝুঁকিতে রয়েছে (অতিরিক্ত ওজন)</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">27.5 বা তার বেশি উচ্চ ঝুঁকিতে (স্থূল)</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতা</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতা একটি জটিল রোগ যার মধ্যে শরীরের অতিরিক্ত চর্বি থাকে। স্থূলতা শুধুমাত্র একটি প্রসাধনী উদ্বেগ নয়। এটি একটি চিকিৎসা সমস্যা যা অন্যান্য অনেক রোগ এবং স্বাস্থ্য সমস্যার ঝুঁকি বাড়ায়। এর মধ্যে হৃদরোগ, ডায়াবেটিস, উচ্চ রক্তচাপ, উচ্চ কোলেস্টেরল, লিভারের রোগ, স্লিপ অ্যাপনিয়া এবং নির্দিষ্ট কিছু ক্যান্সার অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">কিছু লোকের ওজন কমাতে সমস্যা হওয়ার অনেক কারণ রয়েছে। প্রায়শই, স্থূলতা উত্তরাধিকারসূত্রে প্রাপ্ত, শারীরবৃত্তীয় এবং পরিবেশগত কারণগুলির ফলে, খাদ্য, শারীরিক কার্যকলাপ এবং ব্যায়ামের পছন্দগুলির সাথে মিলিত হয়।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ভাল খবর হল যে এমনকি সামান্য ওজন হ্রাস স্থূলতার সাথে সম্পর্কিত স্বাস্থ্য সমস্যাগুলিকে উন্নত বা প্রতিরোধ করতে পারে। একটি স্বাস্থ্যকর খাদ্য, শারীরিক কার্যকলাপ বৃদ্ধি এবং আচরণ পরিবর্তন আপনাকে ওজন কমাতে সাহায্য করতে পারে। প্রেসক্রিপশন ওষুধ এবং ওজন-হ্রাস পদ্ধতি স্থূলতার চিকিত্সার জন্য অন্যান্য বিকল্প।</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতার কারণ</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">যদিও শরীরের ওজনের উপর জিনগত, আচরণগত, বিপাকীয় এবং হরমোনের প্রভাব রয়েছে, তবে স্থূলতা দেখা দেয় যখন আপনি সাধারণ দৈনন্দিন ক্রিয়াকলাপ এবং ব্যায়ামের মাধ্যমে বার্ন করার চেয়ে বেশি ক্যালোরি গ্রহণ করেন। আপনার শরীর এই অতিরিক্ত ক্যালোরি চর্বি হিসাবে সঞ্চয় করে।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতা প্রায়শই কারণ এবং অবদানকারী কারণগুলির সংমিশ্রণের ফলে হয়:</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">পারিবারিক উত্তরাধিকার এবং প্রভাব</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">আপনি আপনার পিতামাতার কাছ থেকে উত্তরাধিকার সূত্রে প্রাপ্ত জিনগুলি আপনার সঞ্চয় করা শরীরের চর্বির পরিমাণকে প্রভাবিত করতে পারে এবং সেই চর্বিটি কোথায় বিতরণ করা হয়। জেনেটিক্স আপনার শরীর কতটা দক্ষতার সাথে খাবারকে শক্তিতে রূপান্তর করে, কীভাবে আপনার শরীর আপনার ক্ষুধা নিয়ন্ত্রন করে এবং ব্যায়ামের সময় আপনার শরীর কীভাবে ক্যালোরি পোড়ায় তাতেও ভূমিকা রাখতে পারে।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতা পরিবারে চলতে থাকে। এটি কেবল তাদের জিনের কারণে নয়। পরিবারের সদস্যরাও অনুরূপ খাওয়া এবং কার্যকলাপের অভ্যাস ভাগ করে নেয়।</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">জীবনধারা পছন্দ</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">অস্বাস্থ্যকর খাদ্যাভ্যাস। ক্যালোরি বেশি, ফলমূল ও শাকসবজির অভাব, ফাস্ট ফুডে ভরপুর এবং উচ্চ-ক্যালরিযুক্ত পানীয় এবং বড় অংশে ভরা খাবার ওজন বাড়াতে ভূমিকা রাখে।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">তরল ক্যালোরি। মানুষ পূর্ণ বোধ না করে অনেক ক্যালোরি পান করতে পারে, বিশেষ করে অ্যালকোহল থেকে ক্যালোরি। অন্যান্য উচ্চ-ক্যালোরিযুক্ত পানীয়, যেমন চিনিযুক্ত কোমল পানীয়, ওজন বৃদ্ধিতে অবদান রাখতে পারে।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">নিষ্ক্রিয়তা। আপনার যদি একটি নিষ্ক্রিয় জীবনধারা থাকে, তাহলে আপনি ব্যায়াম এবং রুটিন দৈনন্দিন ক্রিয়াকলাপের মাধ্যমে প্রতিদিন যত বেশি ক্যালোরি পোড়ান তার চেয়ে সহজেই আপনি নিতে পারেন। কম্পিউটার, ট্যাবলেট এবং ফোনের পর্দার দিকে তাকানো নিষ্ক্রিয়তা। একটি স্ক্রিনের সামনে ব্যয় করা ঘন্টার সংখ্যা ওজন বৃদ্ধির সাথে অত্যন্ত জড়িত।</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">কিছু রোগ এবং ওষুধ</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">কিছু লোকের মধ্যে, স্থূলতা একটি মেডিকেল কারণ হিসাবে চিহ্নিত করা যেতে পারে, যেমন হাইপোথাইরয়েডিজম, কুশিং সিনড্রোম, প্রাডার-উইলি সিনড্রোম এবং অন্যান্য অবস্থা। চিকিৎসা সমস্যা, যেমন আর্থ্রাইটিস, এছাড়াও কার্যকলাপ হ্রাস হতে পারে, যার ফলে ওজন বৃদ্ধি হতে পারে।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">কিছু ওষুধ ওজন বাড়াতে পারে যদি আপনি ডায়েট বা কার্যকলাপের মাধ্যমে ক্ষতিপূরণ না পান। এই ওষুধগুলির মধ্যে স্টেরয়েড, কিছু অ্যান্টিডিপ্রেসেন্টস, অ্যান্টি-সিজার ওষুধ, ডায়াবেটিসের ওষুধ, অ্যান্টিসাইকোটিক ওষুধ এবং নির্দিষ্ট বিটা ব্লকার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতা নির্ণয়</span></h1>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতা নির্ণয় করতে, আপনার স্বাস্থ্যসেবা পেশাদার একটি শারীরিক পরীক্ষা করতে পারে এবং কিছু পরীক্ষার সুপারিশ করতে পারে।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">এই পরীক্ষা এবং পরীক্ষা প্রায়ই অন্তর্ভুক্ত:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">আপনার স্বাস্থ্য ইতিহাস গ্রহণ. আপনার স্বাস্থ্যসেবা দল আপনার ওজনের ইতিহাস, ওজন কমানোর প্রচেষ্টা, শারীরিক কার্যকলাপ এবং ব্যায়ামের অভ্যাস পর্যালোচনা করতে পারে। আপনি আপনার খাওয়ার ধরণ এবং ক্ষুধা নিয়ন্ত্রণ সম্পর্কেও কথা বলতে পারেন। আপনার স্বাস্থ্যসেবা পেশাদার আপনার অন্যান্য অবস্থা, আপনি যে ওষুধগুলি গ্রহণ করেন, আপনার স্ট্রেস লেভেল এবং আপনার স্বাস্থ্য সম্পর্কিত অন্যান্য সমস্যাগুলি সম্পর্কে জিজ্ঞাসা করতে পারেন। তারা আপনার পরিবারের স্বাস্থ্য ইতিহাস পর্যালোচনা করতে পারে যে আপনার কিছু নির্দিষ্ট শর্ত থাকার সম্ভাবনা বেশি হতে পারে কিনা।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">একটি সাধারণ শারীরিক পরীক্ষা। এটি আপনার উচ্চতা পরিমাপ অন্তর্ভুক্ত; হৃদস্পন্দন, রক্তচাপ এবং তাপমাত্রার মতো গুরুত্বপূর্ণ লক্ষণগুলি পরীক্ষা করা; আপনার হৃদয় এবং ফুসফুসের কথা শোনা; এবং আপনার পেট পরীক্ষা করা।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">আপনার BMI গণনা করা হচ্ছে। আপনার স্বাস্থ্যসেবা পেশাদার আপনার শরীরের ভর সূচক পরীক্ষা করে, যাকে BMI বলা হয়। 30 বা তার বেশি একটি BMI স্থূলতা হিসাবে বিবেচিত হয়। 30-এর বেশি সংখ্যা স্বাস্থ্য ঝুঁকি আরও বেশি করে। বছরে অন্তত একবার আপনার BMI পরীক্ষা করুন। এটি আপনার সামগ্রিক স্বাস্থ্য ঝুঁকি এবং আপনার জন্য কোন চিকিৎসা সঠিক হতে পারে তা চিহ্নিত করতে সাহায্য করতে পারে।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">আপনার কোমর আকার পরিমাপ. আপনার কোমরের চারপাশের দূরত্ব পরিধি হিসাবে পরিচিত। কোমরের চারপাশে সঞ্চিত চর্বি, যাকে কখনও কখনও ভিসারাল ফ্যাট বা পেটের চর্বি বলা হয়, হৃদরোগ এবং ডায়াবেটিসের ঝুঁকি আরও বাড়িয়ে দিতে পারে। মহিলাদের কোমর থ পরিমাপ 35 ইঞ্চি (89 সেন্টিমিটার) এর বেশি এবং কোমর যাদের আশেপাশে 40 ইঞ্চি (102 সেন্টিমিটার) এর বেশি তাদের কোমর ছোট পরিমাপের লোকদের তুলনায় বেশি স্বাস্থ্য ঝুঁকি থাকতে পারে। BMI পরিমাপের মতো, বছরে অন্তত একবার কোমরের পরিধি পরীক্ষা করা উচিত।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">অন্যান্য স্বাস্থ্য সমস্যার জন্য পরীক্ষা করা হচ্ছে। আপনি যদি জানেন যে স্বাস্থ্য সমস্যা, আপনার স্বাস্থ্যসেবা দল তাদের মূল্যায়ন করবে। আপনার স্বাস্থ্যসেবা পেশাদার অন্যান্য সম্ভাব্য স্বাস্থ্য সমস্যা যেমন উচ্চ রক্তচাপ, উচ্চ কোলেস্টেরল, কম থাইরয়েড, যকৃতের সমস্যা এবং ডায়াবেটিস পরীক্ষা করবে।</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">এই তথ্য সংগ্রহ করা আপনাকে এবং আপনার স্বাস্থ্য পরিচর্যা দলকে আপনার জন্য সর্বোত্তম কাজ করবে এমন চিকিত্সা বেছে নিতে সহায়তা করবে।</span></p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">স্থূলতার জন্য জীবনধারা</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">খাদ্যতালিকাগত পরিবর্তন</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ক্যালোরি হ্রাস করা এবং স্বাস্থ্যকর খাদ্যাভ্যাস অনুশীলন করা স্থূলতা কাটিয়ে ওঠার চাবিকাঠি। যদিও আপনি প্রথমে দ্রুত ওজন কমাতে পারেন, দীর্ঘমেয়াদে অবিচলিত ওজন হ্রাস ওজন কমানোর সবচেয়ে নিরাপদ উপায় হিসাবে বিবেচিত হয়। এটি স্থায়ীভাবে ওজন বন্ধ রাখার সর্বোত্তম উপায়।</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">কোন সেরা ওজন কমানোর খাদ্য নেই. এমন একটি বেছে নিন যাতে স্বাস্থ্যকর খাবার থাকে যা আপনার জন্য কাজ করবে বলে মনে করেন। স্থূলতার চিকিত্সার জন্য খাদ্যতালিকাগত পরিবর্তনগুলি অন্তর্ভুক্ত করে:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ক্যালোরি কাটা। ওজন কমানোর মূল চাবিকাঠি হল আপনি কত ক্যালোরি গ্রহণ করেন তা হ্রাস করা৷ একটি সাধারণ পরিমাণ মহিলাদের জন্য 1,200 থেকে 1,500 ক্যালোরি এবং পুরুষদের জন্য 1,500 থেকে 1,800 ক্যালোরি৷</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">কম উপর পূর্ণ বোধ. কিছু খাবার &mdash; যেমন ডেজার্ট, ক্যান্ডি, চর্বি এবং প্রক্রিয়াজাত খাবার &mdash; অল্প অংশে প্রচুর ক্যালোরি থাকে। বিপরীতে, ফল এবং শাকসবজি কম ক্যালোরি সহ একটি বড় অংশের আকার প্রদান করে। কম ক্যালোরিযুক্ত খাবারের বড় অংশ খাওয়ার মাধ্যমে, আপনি ক্ষুধা কমাতে পারেন এবং কম ক্যালোরি গ্রহণ করতে পারেন। আপনি আপনার খাবার সম্পর্কে আরও ভাল বোধ করতে পারেন, যা সামগ্রিকভাবে আপনি কতটা সন্তুষ্ট বোধ করেন তাতে অবদান রাখে।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">স্বাস্থ্যকর পছন্দ করা। আপনার সামগ্রিক খাদ্য স্বাস্থ্যকর করতে, আরো উদ্ভিদ-ভিত্তিক খাবার খান। এর মধ্যে রয়েছে ফল, সবজি এবং গোটা শস্য। এছাড়াও প্রোটিনের চর্বিহীন উত্সগুলিতে জোর দিন - যেমন মটরশুটি, মসুর ডাল এবং সয়া - এবং চর্বিহীন মাংস। আপনি যদি মাছ পছন্দ করেন তবে সপ্তাহে দুবার মাছ অন্তর্ভুক্ত করার চেষ্টা করুন। লবণ এবং যোগ করা চিনি সীমিত। অল্প পরিমাণে চর্বি খান এবং নিশ্চিত করুন যে তারা হার্ট-স্বাস্থ্যকর উত্স থেকে এসেছে, যেমন জলপাই, ক্যানোলা এবং বাদামের তেল।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">নির্দিষ্ট খাবার সীমাবদ্ধ করা। কিছু ডায়েট একটি নির্দিষ্ট খাদ্য গোষ্ঠীর পরিমাণ সীমিত করে, যেমন উচ্চ-কার্বোহাইড্রেট বা পূর্ণ চর্বিযুক্ত খাবার এবং চিনি-মিষ্টি পানীয়।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">খাবার প্রতিস্থাপন। এই পরিকল্পনাগুলি প্রতিদিন এক বা দুটি খাবারকে তাদের পণ্যগুলির সাথে প্রতিস্থাপন করার পরামর্শ দেয় &mdash; যেমন কম-ক্যালোরি শেক বা খাবারের বার &mdash; এবং স্বাস্থ্যকর স্ন্যাকস খাওয়া।</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">ব্যায়াম এবং কার্যকলাপ</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">আরও শারীরিক কার্যকলাপ বা ব্যায়াম করা স্থূলতার চিকিত্সার একটি অপরিহার্য অংশ:</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ব্যায়াম। স্থূলতায় আক্রান্ত ব্যক্তিদের সপ্তাহে কমপক্ষে 150 মিনিট মাঝারি-তীব্র শারীরিক ক্রিয়াকলাপ করা দরকার। এটি আরও ওজন বৃদ্ধি রোধ করতে বা সামান্য পরিমাণ ওজন হ্রাস বজায় রাখতে সহায়তা করতে পারে। আপনার সহনশীলতা এবং ফিটনেস উন্নত হওয়ার সাথে সাথে আপনাকে সম্ভবত ধীরে ধীরে ব্যায়ামের পরিমাণ বাড়াতে হবে।</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">চলতে থাক. যদিও নিয়মিত অ্যারোবিক ব্যায়াম ক্যালোরি পোড়ানোর এবং অতিরিক্ত ওজন কমানোর সবচেয়ে কার্যকর উপায়, যে কোনো অতিরিক্ত নড়াচড়া ক্যালোরি পোড়াতে সাহায্য করে। উদাহরণস্বরূপ, দোকানের প্রবেশপথ থেকে দূরে পার্ক করুন এবং লিফটের পরিবর্তে সিঁড়ি নিন। একটি পেডোমিটার ট্র্যাক করতে পারে আপনি দিনে কতগুলি পদক্ষেপ নিয়েছেন। অনেক মানুষ প্রতিদিন 10,000 ধাপে পৌঁছানোর চেষ্টা করে। আপনার লক্ষ্যে পৌঁছানোর জন্য আপনি প্রতিদিন যে পদক্ষেপগুলি গ্রহণ করেন তার সংখ্যা ধীরে ধীরে বৃদ্ধি করুন।</span></li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1><span style=\"font-weight: 400;\">ওজন কমানোর টিপস</span></h1>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">DO</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">সপ্তাহে 150 মিনিটের জন্য সক্রিয় হন - আপনি এটিকে ছোট সেশনে ভাগ করতে পারেন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">আপনার দিনে 5টি পাওয়ার লক্ষ্য করুন - 80 গ্রাম তাজা, টিনজাত বা হিমায়িত ফল বা সবজি 1 অংশ হিসাবে গণনা করুন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">প্রতি সপ্তাহে 1 থেকে 2 পাউন্ড বা 0.5 থেকে 1 কেজি ওজন কমানোর লক্ষ্য রাখুন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ফুড লেবেল পড়ুন- অ্যাম্বার এবং লালের চেয়ে বেশি সবুজ রঙের কোডিং সহ পণ্যগুলি প্রায়শই একটি স্বাস্থ্যকর বিকল্প</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">পানির জন্য চিনিযুক্ত পানীয় অদলবদল করুন - যদি আপনি স্বাদ পছন্দ না করেন তবে স্বাদের জন্য লেবু বা চুনের টুকরো যোগ করুন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">চিনি এবং চর্বিযুক্ত খাবার কমিয়ে দিন - পুরো শস্যের বিকল্পগুলির জন্য চিনিযুক্ত সিরিয়াল অদলবদল করে শুরু করুন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">আপনার বিশ্বাসের সাথে আপনার ওজন কমানোর পরিকল্পনা শেয়ার করুন - আপনার খারাপ দিন থাকলে তারা আপনাকে অনুপ্রাণিত করতে সহায়তা করতে পারে</span></li>\n</ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">করবেন না</span></h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">ডায়েটের সাথে হঠাৎ করে ওজন কমাবেন না</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">অস্বাস্থ্যকর খাবার মজুদ করবেন না - পপকর্ন, ফল এবং চালের কেক স্বাস্থ্যকর বিকল্প হতে পারে</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">খাবার এড়িয়ে যাবেন না - আপনার ক্ষুধার্ত বোধ করার কারণে আপনি আরও বেশি নাস্তা করতে পারেন</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">আপনি যদি পূর্ণ হন তবে আপনার প্লেটটি শেষ করবেন না - আপনি পরের দিনের জন্য অবশিষ্ট খাবার সংরক্ষণ করতে পারেন</span></li>\n</ul>]]></string>
</resources>