<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>স্বাভাবিক রক্তে শর্করার মাত্রা</h1>\n<p>রক্তে শর্করা (বা রক্তের গ্লুকোজ) হল শরীরের শক্তির প্রধান উৎস এবং এটি অঙ্গগুলির জন্য, বিশেষ করে স্নায়ুতন্ত্র এবং মস্তিষ্কের জন্য একটি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ এবং প্রয়োজনীয় জ্বালানী উৎস।</p>\n<p>গ্লাইসেমিক ইনডেক্স (GI) একটি মান হিসাবে সংজ্ঞায়িত করা হয় যা রক্তে গ্লুকোজের ঘনত্ব নির্দেশ করে, সাধারণত mmol/l বা mg/dl এর এককে পরিমাপ করা হয়। রক্তের গ্লুকোজের মাত্রা ক্রমাগত পরিবর্তিত হয় দিনে দিনে, এমনকি মিনিটে মিনিটে, বিশেষ করে দৈনন্দিন খাদ্যাভ্যাস এবং ক্রিয়াকলাপের সাথে সম্পর্কিত। রক্তে সবসময় একটি নির্দিষ্ট পরিমাণ চিনি থাকে। যদি রক্তে শর্করার মাত্রা ক্রমাগত বেশি থাকে তবে এটি ডায়াবেটিস এবং জটিলতার দিকে পরিচালিত করবে যা অনেক অঙ্গ, বিশেষ করে কিডনি, রক্তনালী ইত্যাদিকে প্রভাবিত করে।</p>\n<p>রক্তে শর্করার সূচক 4 প্রকারে বিভক্ত: এলোমেলো রক্তে শর্করা, উপবাসের রক্তে শর্করা, 1 ঘন্টা পরে খাবারের রক্তে শর্করা এবং 2 ঘন্টা পরে খাবারের রক্তে শর্করা এবং রক্তে শর্করা HbA1C সূচকের মাধ্যমে প্রকাশ করা হয়।</p>\n<p>রক্তে শর্করার সূচক জরিপের সময় একজন ব্যক্তির রক্তে গ্লুকোজের মাত্রা নির্ধারণ করতে সহায়তা করে। সেখান থেকে আমরা নির্ণয় করতে পারি রোগী স্বাভাবিক, প্রি-ডায়াবেটিক নাকি ডায়াবেটিক।</p>\n<p>সাধারণ মানুষের জন্য নিরাপদ রক্তে শর্করার সূচক নিম্নরূপ:</p>\n<ul>\n<li>এলোমেলো রক্তে শর্করা: &lt; 140 mg/dL (7.8 mmol/l)।</li>\n<li>ফাস্টিং ব্লাড সুগার: &lt;100 mg/dL (&lt;5.6 mmol/l)।</li>\n<li>খাবারের পর: &lt;140mg/dl (7.8 mmol/l)।</li>\n<li>HbA1C: &lt;5.7%।</li>\n</ul>\n<p>বিস্তারিত:</p>\n<ul>\n<li>রক্তে শর্করার পরিমাণ উর্দ্ধমূখী:</li>\n</ul>\n<p>ফাস্টিং ব্লাড সুগার ইনডেক্স সকালে প্রথমবারের মতো পরিমাপ করা হয়, যখন আপনি কোনো খাবার খান বা পান করেননি তখন অন্তত 8 ঘন্টা বা তার বেশি সময় ধরে উপবাস করুন। উপবাসের রক্তে শর্করার সূচক প্রায় 70 mg/dL (3.9 mmol)। /L) এবং 92 mg/dL (5.0 mmol/L) স্বাভাবিক।</p>\n<p>গবেষণার মাধ্যমে, চিকিৎসা বিশেষজ্ঞরা খুঁজে পেয়েছেন যে এই পরিসরে উপবাসের রক্তে শর্করার মাত্রা যাদের পরবর্তী 10 বছর বা তার বেশি সময়ের মধ্যে ডায়াবেটিস হওয়ার ঝুঁকি নেই।</p>\n<ul>\n<li>খাওয়ার পরে রক্তে শর্করা:</li>\n</ul>\n<p>একজন সাধারণ সুস্থ ব্যক্তির পোস্টপ্রান্ডিয়াল রক্তে শর্করার সূচক 140mg/dL (7.8 mmol/L) এর কম হয় যা খাওয়ার 1 - 2 ঘন্টার মধ্যে পরিমাপ করা হয়।</p>\n<ul>\n<li>শোবার সময় ব্লাড সুগার:</li>\n</ul>\n<p>বিছানায় যাওয়ার আগে সাধারণ মানুষের রক্তে শর্করার পরিমান হবে 110-150mg/dl (6.0-8.3mmol/l এর সমতুল্য)।</p>\n<ul>\n<li>হিমোগ্লোবিন A1c (HbA1c) পরীক্ষা:</li>\n</ul>\n<p>48 mmol/mol (6.5%) এর নিচে HbA1c স্বাভাবিক। HbA1C প্রায়ই ডায়াবেটিস নির্ণয়ের জন্য ব্যবহৃত হয়।</p>\n<p>70 mg/dL (3.9 mmol/L) এর নিচে রক্তে শর্করার মাত্রা হাইপোগ্লাইসেমিক বলে বিবেচিত হয়। এটি একটি বিপজ্জনক অবস্থা এবং অবিলম্বে জরুরি চিকিৎসা প্রয়োজন। রক্তে শর্করার এই ড্রপটি চলতে পারে এবং রোগীর কোমায় পড়তে পারে এবং মস্তিষ্কের ক্ষতি হতে পারে।</p>\n<p>তবে, রক্তে শর্করার মাত্রা বেশি হলে, এর কারণ হতে পারে অগ্ন্যাশয় কোষের ইনসুলিন নিঃসরণ করার ক্ষমতা কমে গেছে বা শরীরে পর্যাপ্ত ইনসুলিন থাকলেও তা অকার্যকর (ইনসুলিন রেজিস্ট্যান্স)। শরীরের চাহিদা মেটানোর জন্য, অগ্ন্যাশয়কে আরও বেশি পরিশ্রম করতে হবে যতক্ষণ না এটি ওভারলোড এবং ক্ষতিগ্রস্ত হয়। এছাড়াও, এটি রক্তনালীগুলিকে শক্ত করে তোলে, যা এথেরোস্ক্লেরোসিস নামেও পরিচিত। উচ্চ রক্তে শর্করার মাত্রার কারণে শরীরের বেশিরভাগ অংশ ক্ষতির জন্য সংবেদনশীল।</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>ডায়াবেটিস</h1>\n<p>ডায়াবেটিস হল একটি দীর্ঘস্থায়ী রোগ যা হয় তখন ঘটে যখন অগ্ন্যাশয় পর্যাপ্ত ইনসুলিন তৈরি করে না বা যখন শরীর কার্যকরভাবে উৎপন্ন ইনসুলিন ব্যবহার করতে পারে না। ইনসুলিন একটি হরমোন যা রক্তের গ্লুকোজ নিয়ন্ত্রণ করে। হাইপারগ্লাইসেমিয়া, যাকে রক্তের গ্লুকোজ বা বেড়ে যাওয়া রক্তে শর্করাও বলা হয়, এটি অনিয়ন্ত্রিত ডায়াবেটিসের একটি সাধারণ প্রভাব এবং সময়ের সাথে সাথে শরীরের অনেক সিস্টেমের, বিশেষ করে স্নায়ু এবং রক্তনালীগুলির গুরুতর ক্ষতির দিকে নিয়ে যায়।</p>\n<p>সময়ের সাথে সাথে, এটি হৃদরোগ, দৃষ্টিশক্তি হ্রাস এবং কিডনি রোগের মতো গুরুতর স্বাস্থ্য সমস্যা সৃষ্টি করতে পারে।</p>\n<p>ডায়াবেটিসের জন্য এখনও কোনও প্রতিকার নেই, তবে ওজন কমানো, স্বাস্থ্যকর খাবার খাওয়া এবং সক্রিয় থাকা সত্যিই সাহায্য করতে পারে। অন্যান্য জিনিস আপনি সাহায্য করতে পারেন:</p>\n<ul>\n<li>নির্দেশিত ওষুধ সেবন করুন।</li>\n<li>ডায়াবেটিস স্ব-ব্যবস্থাপনা শিক্ষা এবং সহায়তা পান।</li>\n<li>স্বাস্থ্যসেবা অ্যাপয়েন্টমেন্ট করুন এবং রাখুন।</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>ডায়াবেটিস কতটা সাধারণ?</h1>\n<p>2014 সালে, 18 বছর বা তার বেশি বয়সী 8.5% প্রাপ্তবয়স্কদের ডায়াবেটিস ছিল। 2019 সালে, ডায়াবেটিস ছিল 1.5 মিলিয়ন মৃত্যুর সরাসরি কারণ এবং ডায়াবেটিসজনিত সমস্ত মৃত্যুর 48% 70 বছর বয়সের আগে ঘটেছিল। আরও 460,000 কিডনি রোগের মৃত্যু ডায়াবেটিসের কারণে হয়েছে, এবং রক্তে গ্লুকোজ বৃদ্ধির কারণে প্রায় 20% কার্ডিওভাসকুলার মৃত্যুর কারণ (1)।</p>\n<p>2000 থেকে 2019 সালের মধ্যে, ডায়াবেটিস থেকে বয়স-প্রমিত মৃত্যুর হার 3% বৃদ্ধি পেয়েছে। নিম্ন-মধ্যম আয়ের দেশগুলিতে, ডায়াবেটিসের কারণে মৃত্যুর হার 13% বৃদ্ধি পেয়েছে।</p>\n<p>বিপরীতে, 2000 থেকে 2019 সালের মধ্যে বিশ্বব্যাপী 30 থেকে 70 বছর বয়সের মধ্যে চারটি প্রধান অসংক্রামক রোগের (হৃদরোগ, ক্যান্সার, দীর্ঘস্থায়ী শ্বাসযন্ত্রের রোগ বা ডায়াবেটিস) থেকে মৃত্যুর সম্ভাবনা 22% কমেছে।</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>ডায়াবেটিসের লক্ষণ</h1>\n<p>হঠাৎ করে ডায়াবেটিসের লক্ষণ দেখা দিতে পারে। টাইপ 2 ডায়াবেটিসে, লক্ষণগুলি হালকা হতে পারে এবং লক্ষ্য করতে অনেক বছর সময় লাগতে পারে।</p>\n<p>ডায়াবেটিসের লক্ষণগুলির মধ্যে রয়েছে:</p>\n<ul>\n<li>খুব পিপাসা লাগছে</li>\n<li>স্বাভাবিকের চেয়ে বেশি ঘন ঘন প্রস্রাব করা প্রয়োজন</li>\n<li>ঝাপসা দৃষ্টি</li>\n<li>ক্লান্ত বোধ করছি</li>\n<li>অনিচ্ছাকৃতভাবে ওজন হারান</li>\n</ul>\n<p>সময়ের সাথে সাথে, ডায়াবেটিস হৃৎপিণ্ড, চোখ, কিডনি এবং স্নায়ুর রক্তনালীগুলির ক্ষতি করতে পারে।</p>\n<p>ডায়াবেটিসে আক্রান্ত ব্যক্তিদের হার্ট অ্যাটাক, স্ট্রোক এবং কিডনি ফেইলিউর সহ স্বাস্থ্য সমস্যার উচ্চ ঝুঁকি থাকে।</p>\n<p>ডায়াবেটিস হতে পারে চোখের রক্তনালীগুলিকে ক্ষতিগ্রস্ত করে স্থায়ী দৃষ্টিশক্তি হ্রাস করে।</p>\n<p>ডায়াবেটিসে আক্রান্ত অনেক লোকের স্নায়ুর ক্ষতি এবং দুর্বল রক্ত প্রবাহের কারণে তাদের পায়ে সমস্যা হয়। এর ফলে পায়ে আলসার হতে পারে এবং বিচ্ছেদ হতে পারে।</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>ডায়াবেটিসের প্রকারভেদ</h1>\n<h2>টাইপ 1 ডায়াবেটিস</h2>\n<p>টাইপ 1 ডায়াবেটিস (আগে ইনসুলিন-নির্ভর, কিশোর বা শৈশব-সূচনা হিসাবে পরিচিত) ঘাটতি ইনসুলিন উত্পাদন দ্বারা চিহ্নিত করা হয় এবং প্রতিদিন ইনসুলিনের প্রশাসনের প্রয়োজন হয়। 2017 সালে টাইপ 1 ডায়াবেটিস সহ 9 মিলিয়ন লোক ছিল; তাদের অধিকাংশই উচ্চ আয়ের দেশে বাস করে। এর কারণ বা প্রতিরোধের উপায়ও জানা যায়নি।</p>\n<h2>টাইপ 2 ডায়াবেটিস</h2>\n<p>টাইপ 2 ডায়াবেটিস প্রভাবিত করে কিভাবে আপনার শরীর শক্তির জন্য চিনি (গ্লুকোজ) ব্যবহার করে। এটি শরীরকে সঠিকভাবে ইনসুলিন ব্যবহার করা বন্ধ করে দেয়, যা চিকিত্সা না করলে রক্তে শর্করার উচ্চ মাত্রা হতে পারে।</p>\n<p>সময়ের সাথে সাথে, টাইপ 2 ডায়াবেটিস শরীরের, বিশেষ করে স্নায়ু এবং রক্তনালীগুলির মারাত্মক ক্ষতি করতে পারে।</p>\n<p>টাইপ 2 ডায়াবেটিস প্রায়ই প্রতিরোধযোগ্য। টাইপ 2 ডায়াবেটিস বিকাশে অবদান রাখার কারণগুলির মধ্যে রয়েছে অতিরিক্ত ওজন, পর্যাপ্ত ব্যায়াম না করা এবং জেনেটিক্স।</p>\n<p>টাইপ 2 ডায়াবেটিসের সবচেয়ে খারাপ প্রভাব এড়াতে প্রাথমিক রোগ নির্ণয় গুরুত্বপূর্ণ। প্রথম দিকে ডায়াবেটিস সনাক্ত করার সর্বোত্তম উপায় হল স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারীর সাথে নিয়মিত চেক-আপ এবং রক্ত পরীক্ষা করা।</p>\n<p>টাইপ 2 ডায়াবেটিসের লক্ষণ হালকা হতে পারে। এগুলি লক্ষ্য করতে কয়েক বছর সময় লাগতে পারে। লক্ষণগুলি টাইপ 1 ডায়াবেটিসের মতো হতে পারে তবে প্রায়শই কম চিহ্নিত হয়। ফলস্বরূপ, রোগটি শুরু হওয়ার কয়েক বছর পরে নির্ণয় করা যেতে পারে, ইতিমধ্যে জটিলতা দেখা দেওয়ার পরে।</p>\n<p>ডায়াবেটিস রোগীদের 95% এরও বেশি টাইপ 2 ডায়াবেটিস আছে। টাইপ 2 ডায়াবেটিসকে আগে বলা হত অ-ইনসুলিন নির্ভর, বা বয়স্ক সূচনা। সম্প্রতি পর্যন্ত, এই ধরনের ডায়াবেটিস শুধুমাত্র প্রাপ্তবয়স্কদের মধ্যে দেখা যেত কিন্তু এখন এটি শিশুদের মধ্যেও ক্রমবর্ধমান ঘন ঘন ঘটছে।</p>\n<h2>গর্ভাবস্থার ডায়াবেটিস</h2>\n<p>গর্ভকালীন ডায়াবেটিস হল হাইপারগ্লাইসেমিয়া যার রক্তে গ্লুকোজের মান স্বাভাবিকের চেয়ে বেশি কিন্তু ডায়াবেটিসের ডায়াবেটিসের কম। গর্ভকালীন ডায়াবেটিস গর্ভাবস্থায় ঘটে।</p>\n<p>গর্ভকালীন ডায়াবেটিসে আক্রান্ত মহিলারা গর্ভাবস্থায় এবং প্রসবের সময় জটিলতার ঝুঁকিতে থাকে। এই মহিলারা এবং সম্ভবত তাদের সন্তানদেরও ভবিষ্যতে টাইপ 2 ডায়াবেটিসের ঝুঁকি বেশি।</p>\n<p>গর্ভকালীন ডায়াবেটিস নির্ণয় করা হয় প্রসবপূর্ব স্ক্রীনিংয়ের মাধ্যমে, রিপোর্ট করা লক্ষণগুলির মাধ্যমে নয়।</p>]]></string>
</resources>