<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;হৃদ কম্পন&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;আপনার হৃদস্পন্দন হল এক মিনিটে আপনার হৃদস্পন্দনের সংখ্যা। আপনি যা করছেন বা আপনার চারপাশে যা ঘটছে তার সাথে মেলে আপনার শরীর স্বয়ংক্রিয়ভাবে আপনার হৃদস্পন্দন নিয়ন্ত্রণ করে। এই কারণেই আপনি যখন সক্রিয়, উত্তেজিত বা ভয়ে থাকেন তখন আপনার হার্টবিট দ্রুত হয়ে যায় এবং আপনি যখন বিশ্রাম, শান্ত বা আরামদায়ক থাকেন তখন কমে যায়।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আপনার হৃদস্পন্দন আপনার সামগ্রিক স্বাস্থ্যেরও একটি গুরুত্বপূর্ণ সূচক। যখন আপনার হৃদস্পন্দন খুব দ্রুত বা খুব ধীর হয়, তখন এটি হার্ট বা অন্যান্য স্বাস্থ্য সমস্যার লক্ষণ হতে পারে। আপনার সারা শরীর জুড়ে আপনার হৃদস্পন্দন অনুভব করার ক্ষমতা ডাক্তারদের জন্য চিকিত্সার অবস্থা নির্ণয়ের একটি সম্ভাব্য উপায়।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;বিশ্রামের হৃদস্পন্দন&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;বিশ্রামের হৃদস্পন্দন বলতে বোঝায় যে বিন্দুতে হৃদপিন্ড শরীরের প্রয়োজনের সর্বনিম্ন পরিমাণ রক্ত পাম্প করে যখন ব্যায়াম না করা, শান্ত থাকা, বিশ্রাম নেওয়া, বসা বা শুয়ে থাকা এবং কোনো অন্তর্নিহিত চিকিৎসা শর্ত ছাড়াই। প্রাপ্তবয়স্কদের স্বাভাবিক হৃদস্পন্দন প্রতি মিনিটে 60 থেকে 100 বিট পর্যন্ত হয়ে থাকে এবং মিনিটে পরিবর্তিত হতে পারে। বয়স এবং সামগ্রিক স্বাস্থ্যও হৃদস্পন্দনকে প্রভাবিত করে, তাই স্বাভাবিক হৃদস্পন্দন প্রতিটি ব্যক্তির জন্য আলাদা হবে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;একজন ব্যক্তির স্বাভাবিক হৃদস্পন্দন স্বাভাবিক সীমার মধ্যে পড়ে কিনা তা নির্ধারণ করা গুরুত্বপূর্ণ। যদি কেউ অসুস্থ হয় বা হৃদযন্ত্রকে দুর্বল করে এমন আঘাতের সম্মুখীন হয়, তবে অঙ্গগুলি স্বাভাবিকভাবে কাজ করার জন্য পর্যাপ্ত রক্ত পাবে না। একজন ব্যক্তি যত সুস্থ, তার স্বাভাবিক হৃদস্পন্দন তত কম হতে থাকে। উদাহরণস্বরূপ, ক্রীড়াবিদদের বিশ্রামের হৃদস্পন্দন প্রতি মিনিটে 40 থেকে 60 বিট বা তারও কম হতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;একটি অস্বাভাবিকভাবে উচ্চ বা নিম্ন হৃদস্পন্দন অন্তর্নিহিত স্বাস্থ্য সমস্যা নির্দেশ করতে পারে। রোগীদের একজন ডাক্তারের সাথে পরামর্শ করা উচিত যদি তাদের স্বাভাবিক বিশ্রামের হৃদস্পন্দন প্রতি মিনিটে 100 বীট (দ্রুত হৃদস্পন্দন) বা প্রতি মিনিটে 60 বীটের নিচে (ধীর হৃদস্পন্দন) যখন একজন ক্রীড়াবিদ হওয়ার সাথে সম্পর্কিত না হয়।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;বিশ্রামের হার্ট রেট পরিমাপ করুন&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;কব্জিতে বা ঘাড়ের পাশে শুধু আপনার আঙ্গুল দিয়ে আপনার নাড়ি পরীক্ষা করা সহজ।&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;কব্জিতে, থাম্বের গোড়ার ঠিক নীচে, বিপরীত কব্জিতে এক হাতের তর্জনী এবং মধ্যমা আঙ্গুলগুলি হালকাভাবে টিপুন।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ঘাড়ে, আপনার চোয়ালের হাড়ের ঠিক নীচে ঘাড়ের পাশে হালকাভাবে টিপুন।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15 সেকেন্ডে বীটের সংখ্যা গণনা করুন এবং চার দ্বারা গুণ করুন। এটাই আপনার হৃদস্পন্দন।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;সবচেয়ে সঠিক পঠন পেতে, আপনি কয়েকবার পুনরাবৃত্তি করতে এবং তিনটি মানের গড় ব্যবহার করতে চাইতে পারেন। একটি বিশ্রামের হৃদস্পন্দন পরিমাপের জন্য, আপনার এই পদক্ষেপগুলিও অনুসরণ করা উচিত:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ব্যায়াম বা মানসিক চাপের ঘটনার এক থেকে দুই ঘণ্টার মধ্যে আপনার হার্টের হার পরিমাপ করবেন না। কঠোর কার্যকলাপের পরে আপনার হৃদস্পন্দন উচ্চতর থাকতে পারে।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ক্যাফেইন খাওয়ার পর এক ঘণ্টা অপেক্ষা করুন, যা হৃদস্পন্দনের কারণ হতে পারে এবং আপনার হৃদস্পন্দন বৃদ্ধি পেতে পারে।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;আপনি দীর্ঘ সময় ধরে বসে থাকার বা দাঁড়িয়ে থাকার পরে পাঠ গ্রহণ করবেন না, যা আপনার হৃদস্পন্দনকে প্রভাবিত করতে পারে।&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;আপনি আপনার হার্ট রেট পরীক্ষা করতে বিভিন্ন ধরনের হার্ট রেট মনিটর ব্যবহার করতে পারেন। তবে সচেতন থাকুন যে বেশিরভাগই নির্ভুলতার জন্য স্বাধীন পরীক্ষার মধ্য দিয়ে যাননি। একটি বিকল্প হল একটি ডিজিটাল ফিটনেস ট্র্যাকার। সবচেয়ে নির্ভরযোগ্য একটি চাবুক একটি বেতার সেন্সর ব্যবহার করে যা আপনি আপনার বুকের চারপাশে মোড়ানো। সেন্সর ইলেকট্রনিকভাবে আপনার পালস সনাক্ত করে এবং একটি কব্জি ঘড়ি-স্টাইল রিসিভারে ডেটা পাঠায় যা আপনার হৃদস্পন্দন প্রদর্শন করে। অন্যদের কব্জি ঘড়ির পিছনেই সেন্সর রয়েছে। এই সেন্সরগুলি, যা সামান্য কম সঠিক, ত্বকের মাধ্যমে রক্ত প্রবাহ পরিমাপ করে আপনার হৃদস্পন্দন নির্ধারণ করে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আপনার হৃদস্পন্দন পরীক্ষা করার জন্য বিভিন্ন স্মার্টফোন অ্যাপও উপলব্ধ। এইগুলির বেশিরভাগের জন্য, আপনি ফোনের ক্যামেরা লেন্সে আপনার আঙুল রাখেন, যা আপনার হার্ট বিট করার সময় আপনার আঙুলের রঙের পরিবর্তন সনাক্ত করে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ফিটনেস সেন্টারে পাওয়া ট্রেডমিল, উপবৃত্তাকার মেশিন এবং অন্যান্য ব্যায়ামের সরঞ্জাম এবং কিছু হোম ব্যায়াম কক্ষে প্রায়ই হ্যান্ডগ্রিপ হার্ট রেট মনিটর থাকে। এগুলি আপনার হৃদস্পন্দনের বৈদ্যুতিক সংকেত সনাক্ত করতে আপনার হাতের তালু থেকে ঘামের পরিমাণ এবং গ্রিপগুলিতে থাকা ধাতুর উপর নির্ভর করে। কিন্তু বিশেষজ্ঞরা আপনার হৃদস্পন্দন পরীক্ষা করার জন্য এগুলি সুপারিশ করেন না, কারণ এগুলি কুখ্যাতভাবে ভুল।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;কখন আপনার বিশ্রামের হার্ট রেট পরীক্ষা করবেন?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;আপনার বিশ্রামের হৃদস্পন্দন পরিমাপ করার জন্য সবচেয়ে উপযুক্ত সময় হল ভোরবেলা ঘুম থেকে ওঠার ঠিক পরে, বিছানা থেকে নামার আগে এবং আরও ভাল যদি আপনার রাতে ভালো ঘুম হয়। আপনার বিশ্রামের হৃদস্পন্দন পরিমাপ করার জন্য উল্লিখিত পদ্ধতিটি ব্যবহার করুন এবং তারপর ফলাফল রেকর্ড করুন। রিডিংয়ের যথার্থতা নিশ্চিত করার জন্য আপনাকে পরপর কয়েকদিন ধরে আপনার হার্ট রেট পরীক্ষা করতে হতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আমেরিকান হার্ট অ্যাসোসিয়েশন (AHA) অনুসারে, গড় বিশ্রামের হার্ট রেট প্রতি মিনিটে প্রায় 60-80 বিট। যাইহোক, এই সংখ্যা ধীরে ধীরে বয়সের সাথে বাড়তে থাকে, এবং উচ্চ-তীব্রতার অ্যাথলেটিক প্রশিক্ষণে নিযুক্ত ব্যক্তিদের জন্য, বিশ্রামের হৃদস্পন্দন কম হবে।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;টার্গেট হার্ট রেট&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;মাঝারি-তীব্র শারীরিক ক্রিয়াকলাপের জন্য, আপনার টার্গেট হার্ট রেট আপনার সর্বোচ্চ হৃদস্পন্দনের 64% এবং 76%1,2 এর মধ্যে হওয়া উচিত। আপনি আপনার বয়সের উপর ভিত্তি করে আপনার সর্বোচ্চ হৃদস্পন্দন অনুমান করতে পারেন। আপনার সর্বোচ্চ বয়স-সম্পর্কিত হার্ট রেট অনুমান করতে, আপনার বয়স 220 থেকে বিয়োগ করুন। উদাহরণস্বরূপ, একজন 50 বছর বয়সী ব্যক্তির জন্য, আনুমানিক সর্বোচ্চ বয়স-সম্পর্কিত হার্ট রেট গণনা করা হবে&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ed হিসাবে 220 &amp;ndash; 50 বছর = 170 বিট প্রতি মিনিটে (bpm)। 64% এবং 76% স্তর হবে:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% স্তর: 170 x 0.64 = 109 bpm, এবং&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% স্তর: 170 x 0.76 = 129 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;এটি দেখায় যে একজন 50 বছর বয়সী ব্যক্তির জন্য মাঝারি-তীব্রতার শারীরিক কার্যকলাপের জন্য শারীরিক কার্যকলাপের সময় হৃদস্পন্দন 109 থেকে 129 bpm এর মধ্যে থাকা প্রয়োজন।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;জোরালো-তীব্র শারীরিক ক্রিয়াকলাপের জন্য, আপনার টার্গেট হার্ট রেট আপনার সর্বোচ্চ হৃদস্পন্দনের 77% এবং 93%1,2 এর মধ্যে হওয়া উচিত। এই পরিসরটি বের করতে, &amp;quot;64 এবং 76%&amp;quot; থেকে &amp;quot;77 এবং 93%&amp;quot; পরিবর্তন ব্যতীত উপরে ব্যবহৃত একই সূত্র অনুসরণ করুন। উদাহরণস্বরূপ, একজন 35 বছর বয়সী ব্যক্তির জন্য, আনুমানিক সর্বোচ্চ বয়স-সম্পর্কিত হৃদস্পন্দন 220 - 35 বছর = 185 বিট প্রতি মিনিট (bpm) হিসাবে গণনা করা হবে। 77% এবং 93% স্তর হবে:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% স্তর: 185 x 0.77 = 142 bpm, এবং&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% স্তর: 185 x 0.93 = 172 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;এটি দেখায় যে 35 বছর বয়সী ব্যক্তির জন্য জোরালো-তীব্র শারীরিক কার্যকলাপের জন্য শারীরিক কার্যকলাপের সময় হৃদস্পন্দন 142 এবং 172 bpm এর মধ্যে থাকা প্রয়োজন।&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;টাকাইকার্ডিয়া&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;যখন আপনার টাকাইকার্ডিয়া হয়, তখন কয়েক সেকেন্ড থেকে কয়েক ঘণ্টার জন্য আপনার হৃদপিণ্ড স্বাভাবিকের চেয়ে দ্রুত স্পন্দিত হয়। সাধারণত, আপনি সক্রিয় না থাকলে আপনার হার্ট রেট প্রতি মিনিটে 60 থেকে 100 বিট হয়। যখন আপনার হৃদপিণ্ড বিশ্রামে এক মিনিটে 100 বারের বেশি স্পন্দিত হয়, তখন তা টাকাইকার্ডিয়া।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;যেহেতু আপনার হৃদপিণ্ড খুব ঘনঘন স্পন্দিত হয়, তাই স্পন্দনের মধ্যে রক্ত দিয়ে পূর্ণ করার জন্য এটির সময় নেই। এটি বিপজ্জনক হতে পারে যদি আপনার হৃদয় আপনার সমস্ত কোষকে তাদের প্রয়োজনীয় রক্ত এবং অক্সিজেন সরবরাহ করতে না পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আপনার হার্ট সাধারণত আপনার হার্টের সাইনোট্রিয়াল (SA) নোড থেকে বৈদ্যুতিক সংকেতগুলিতে সাড়া দেয়। এই সংকেতগুলি কত ঘন ঘন আপনার হৃদস্পন্দন নিয়ন্ত্রণ করে। আপনি যখন ভয় পেয়ে থাকেন বা খুব আবেগপ্রবণ বা উদ্বিগ্ন হন বা ব্যায়াম করেন, তখন আপনার হৃদয় অল্প সময়ের জন্য আরও ঘন ঘন সংকেত পাঠাতে পারে। একে সাইনাস টাকাইকার্ডিয়া বলা হয় এবং আপনি যখন শান্ত হন বা বিশ্রাম নেন তখন চলে যায়।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;অন্যান্য ধরনের টাকাইকার্ডিয়া নিয়মিতভাবে ফিরে আসতে পারে এবং আরও গুরুতর হতে পারে।&lt;/p&gt;</string></resources>