<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;এই জল পান করার ভুলগুলি এড়িয়ে চলুন&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;যদি ভিটামিন, খনিজ, প্রোটিন, চর্বি, জল এবং কার্বোহাইড্রেট বেঁচে থাকার জন্য অপরিহার্য হয়, জলও তাই। এটি কেবল আমাদের হাইড্রেটেড রাখে না, তবে আমাদের শরীর সঠিকভাবে কাজ করে তা নিশ্চিত করে। এতে অবাক হওয়ার কিছু নেই যে স্বাস্থ্য বিশেষজ্ঞরা আমাদের প্রতিদিন অন্তত আট থেকে দশ গ্লাস পানি পান করার পরামর্শ দেন।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;যখন পানীয় জল আসে, পর্যাপ্ত পরিমাণ যত্ন নেওয়ার জন্য যথেষ্ট নয়। আপনার আরও ভাল স্বাস্থ্যের জন্য জল পান করার সঠিক উপায় জানা উচিত। আমাদের বেশিরভাগই সাধারণ ভুল করে থাকে যেমন দাঁড়িয়ে থাকা অবস্থায় পানি পান করা, এবং এই ধরনের ভুল আমাদের সমস্যায় ফেলতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;এখানে পাঁচটি ভুল রয়েছে যা আপনি জল পান করার সময় করতে পারেন তবে আপনার এড়ানো উচিত:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. দাঁড়িয়ে পানি পান করবেন না&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আমরা সবাই কি দাঁড়িয়ে থাকা অবস্থায় পানিতে চুমুক দিতে অভ্যস্ত নই? যদিও আপনি হয়তো কখনও ভাবেননি যে এটি পানি পান করার সঠিক উপায় কিনা, তবে আপনার বয়স্কদের দ্বারা অন্তত একবার মনে করিয়ে দেওয়া হয়েছে যে আপনি যখন বসে থাকবেন তখন জল অবশ্যই খাওয়া উচিত।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;দাঁড়িয়ে পানি পান করার সময় স্নায়ুতে টান পড়ে। এটি তরল ভারসাম্য ব্যাহত করতে পারে এবং বদহজম হতে পারে। দাঁড়িয়ে পান করলে পাকস্থলীর নিচের অংশে পানি যায় এবং আমরা পুষ্টি পাবো না।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. খুব দ্রুত পানি পান করা এড়িয়ে চলুন&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আমরা যখনই তাড়াহুড়ো করি, আমরা যতটা সম্ভব এক নিঃশ্বাসে পানি পান করার চেষ্টা করি। কিন্তু এটা ক্ষতিকর। আপনি যদি তাড়াহুড়ো করেন তবে শুধু পানি ঢালবেন না কারণ কিডনি এবং মূত্রাশয়ের নিচের অমেধ্য জমা হতে পারে। হজমে সাহায্য করার জন্য শুধু অল্প অল্প পানি পান করুন। তাই ধীরে ধীরে পানি পান করাই বাঞ্ছনীয় কারণ এর বিভিন্ন উপকারিতা রয়েছে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. খাবারের ঠিক আগে জল খাওয়া এড়িয়ে চলুন&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আপনার পেট 50 শতাংশ খাবার, 25 শতাংশ জল দিয়ে ভরা উচিত এবং 25 শতাংশ হজম প্রক্রিয়ার জন্য খালি রাখা উচিত। সেজন্য খাবার খাওয়ার ঠিক আগে পানি পান করা খুব ভালো ধারণা নয়। এটি করলে আপনি পূর্ণতা অনুভব করতে পারেন এবং তারপরে আপনি পর্যাপ্ত খাবার খেতে পারবেন না। আপনি সঠিক পরিমাণে পুষ্টি পেতে সক্ষম হবেন না এবং এটি হজম প্রক্রিয়াকেও ব্যাহত করতে পারে। তারপরে, আপনি বমি বমি ভাব এবং কোষ্ঠকাঠিন্যের মতো সমস্যাও পেতে পারেন।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. কৃত্রিম মিষ্টি যোগ করা এড়িয়ে চলা&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;কৃত্রিম সুইটনারে শূন্য ক্যালোরি থাকতে পারে তবে গবেষণায় দেখা গেছে যে ওজন বৃদ্ধি এবং কিছু স্বাস্থ্য অবস্থার ঝুঁকি বাড়াতে পারে। শুধু তাই নয়, চিনি বিপাক করার জন্য প্রয়োজনীয় পানির পরিমাণের কারণে চিনি আপনার শরীরের পানির চাহিদা বাড়ায়। সুতরাং, যদিও চিনিযুক্ত পানীয়গুলি প্রথমে সতেজ হতে পারে, তবে সেগুলি আসলে ডিহাইড্রেট হতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আপনি যদি তাদের মধ্যে একজন হন যারা পানিতে কোনো কৃত্রিম স্বাদ বা মিষ্টি যোগ করার প্রবণতা রাখেন, তাহলে এখনই তা করা বন্ধ করুন। চিনি, উচ্চ ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপ, অ্যাসপার্টাম বা সুক্রলোজ জাতীয় কিছু এড়াতে চেষ্টা করুন। এর পরিবর্তে, আপনি লেবু, পুদিনা বা ভেষজ বেছে নিতে পারেন।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;পানি পান করার সেরা সময়&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. আপনি যখন জেগে উঠবেন ঠিক তখনই&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;H2O এর একটি বড় গ্লাস দিয়ে আপনার দিনটি শুরু করুন। কারণ আপনি ঘুমানোর সময় জল পান করতে পারবেন না, আপনি ডিহাইড্রেটেড হয়ে জেগে উঠছেন। প্রতিদিন সকালে জল পান করা আপনার তৃষ্ণা মেটাতে সাহায্য করবে না, তবে এটি দীর্ঘমেয়াদে স্বাস্থ্যকর হাইড্রেশনের অভ্যাস বজায় রাখা সহজ করে তুলবে। এছাড়াও, এটি আপনার মেজাজ, মস্তিষ্কের কার্যকারিতা এবং শক্তির মাত্রা উন্নত করতে সাহায্য করতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. খাবারের আগে এবং সময়&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;খাবারের আগে এক কাপ জল পান করা ওজন কমাতে সাহায্য করতে পারে কারণ এটি আপনাকে পূর্ণ বোধ করতে এবং অতিরিক্ত খাওয়া রোধ করতে সহায়তা করে। অন্যদিকে, আপনার খাবারের সাথে পানি পান হজমে সহায়তা করে, বিশেষ করে উচ্চ ফাইবারযুক্ত খাবারের সাথে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. মন্দা এড়াতে মধ্যাহ্ন&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;বিকাল ৩টার দিকে শক্তির অভাব? অন্য কাপ কফির জন্য পৌঁছানোর পরিবর্তে, একটি বোতল বা গ্লাস জল ধরুন। ঘুমানোর ছয় ঘন্টা আগে ক্যাফিন খাওয়া আপনার ঘুমকে ব্যাহত করতে পারে, যা পরের দিন আপনার মেজাজকে প্রভাবিত করতে পারে। ডিহাইড্রেশন এই মধ্যাহ্নের মন্দার মূল কারণ হতে পারে, তাই জল পান করা ক্লান্তি এবং অন্যান্য অবাঞ্ছিত উপসর্গগুলির বিরুদ্ধে লড়াই করতে সাহায্য করতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. ব্যায়ামের আগে, চলাকালীন এবং পরে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ধরুন আপনি একটি কঠোর ওয়ার্কআউট বা সক্রিয় ইভেন্টের জন্য প্রস্তুতি নিচ্ছেন। সেক্ষেত্রে, আপনার নিয়মিত পানি পান করা উচিত কর্মক্ষমতার দিকে অগ্রসর হওয়া বনাম। ফুলে যাওয়া এড়াতে অবিলম্বে প্রচুর পানি পান করা। মাঝারি ওয়ার্কআউটের জন্য, শুরু করার 30 মিনিট আগে এক কাপ জল পান করার চেষ্টা করুন। যেহেতু আপনি ঘামের মাধ্যমে জল এবং ইলেক্ট্রোলাইট হারান, তাই আপনার শরীরকে হাইড্রেট রাখতে এবং যে কোনও হারানো তরল পুনরায় পূরণ করতে আপনার ওয়ার্কআউটের সময় এবং পরে জলে চুমুক দেওয়া উচিত।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. যখন আপনার মাথাব্যথা বা মাইগ্রেন থাকে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;মাথাব্যথা এবং মাইগ্রেন কোন মজার নয়, বিশেষ করে যদি সেগুলি দৈনিক ভিত্তিতে হয়। একটি মাথাব্যথা ডিহাইড্রেশনের একটি সাধারণ উপসর্গ হতে পারে, তাই বেশি পানি পান করা কিছুটা উপশমের চাবিকাঠি হতে পারে। ডিহাইড্রেশন মাইগ্রেনের জন্য একটি সাধারণ ট্রিগার, তাই আপনার জল খাওয়ার পরিমাণ বৃদ্ধি মাইগ্রেনের তীব্রতা, ফ্রিকোয়েন্সি এবং সময়কাল হ্রাস করতে সহায়তা করতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;দিনে জল পান করার সেরা সময়গুলির কথা মাথায় রেখে এই সুপারিশগুলির সাথে, আপনার রুটিনে সাফল্যের জন্য নিজেকে সেট করুন। এই ছোট পরিবর্তনগুলি বাস্তবায়ন দীর্ঘমেয়াদে একটি পার্থক্যের বিশ্ব তৈরি করতে পারে!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;স্বাস্থ্যের জন্য জল দিয়ে পানীয় প্রতিস্থাপন&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. আপনি আপনার শরীর থেকে টক্সিন ফ্লাশ আউট&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;অতিরিক্ত সোডা/কোমল পানীয় পান করলে কিডনির ক্ষতি হতে পারে।যেহেতু কিডনি শরীর থেকে টক্সিন এবং বর্জ্য নির্মূল করতে সাহায্য করে, তাই উচ্চ চিনি খাওয়ার কারণে উল্লিখিত কার্য সম্পাদনে তাদের অক্ষমতা বিপাকীয় বর্জ্য জমা হতে পারে যা অনেক গুরুতর স্বাস্থ্য সমস্যার কারণ হতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;অন্যদিকে পানি হল একটি প্রাকৃতিক লুব্রিকেন্ট যা কিডনিকে ভালোভাবে কাজ করতে সাহায্য করে। পর্যাপ্ত জল পান করার মাধ্যমে, আপনার কিডনিগুলি তাদের সর্বাধিক কাজ করতে সক্ষম হয় যা আপনাকে রক্ত এবং প্রস্রাব থেকে বিষাক্ত পদার্থগুলিকে মূত্রাশয়ের মাধ্যমে বের করে দিতে সাহায্য করে, এইভাবে আপনাকে আপনার শরীর এবং সিস্টেমকে ভেতর থেকে পরিষ্কার রাখতে সহায়তা করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. আপনি আপনার পেশীর সহনশীলতা এবং নমনীয়তা উন্নত করেন&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;হাড় তৈরি এবং রক্ষণাবেক্ষণের ক্ষেত্রে, ক্যালসিয়াম একটি গুরুত্বপূর্ণ খনিজ যা প্রয়োজনীয়। প্রচুর পরিমাণে কার্বনেটেড পানীয় খাওয়া (যে পানীয়গুলিতে দ্রবীভূত কার্বন ডাই অক্সাইড থাকে) ক্যালসিয়াম শোষণে হস্তক্ষেপ করতে পারে, যার ফলে হাড় এবং পেশী দুর্বল হয়। সুতরাং, এটি প্রতিরোধ করার জন্য, এটি অপরিহার্য যে আপনি কোমল পানীয় এবং এনার্জি ড্রিংকগুলিকে কঠোরভাবে কমিয়ে দিন যাতে কার্বনেশন রয়েছে এবং এগুলিকে জল দিয়ে প্রতিস্থাপন করুন৷&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আমাদের দেহে জলের গুরুত্বকে অত্যধিক গুরুত্ব দেওয়া যায় না। অনেকেই হয়ত জানেন না যে জল আমাদের পেশী গঠনের একটি বড় অংশ। জল প্রয়োজনীয় খনিজগুলি শোষণ এবং ধরে রাখতে সাহায্য করে, যা আমাদের সুস্থ এবং শক্তিশালী হাড় বজায় রাখতে সহায়তা করে। যেমন, নিজেকে ভাল-হাইড্রেটেড রাখার মাধ্যমে, আপনি শুধুমাত্র আপনার পেশীর সহনশীলতাই উন্নত করতে পারবেন না কিন্তু আপনি আপনার নমনীয়তাও উন্নত করতে পারবেন, যা আপনাকে আপনার সমস্ত কিছুতে সর্বোচ্চ কর্মক্ষমতা অর্জন করতে সাহায্য করবে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. ফোকাস এবং মনোনিবেশ করার আপনার ক্ষমতা তীক্ষ্ণ হয়&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আপনার শারীরিক স্বাস্থ্যকে প্রভাবিত করার পাশাপাশি, চিনিযুক্ত ফিজি পানীয় বা কার্বনেটেড পানীয় আপনার মানসিক স্বাস্থ্যের ক্ষতি করতে পারে। এই পানীয়গুলির অত্যধিক সেবনের ফলে ডিহাইড্রেশন হতে পারে এবং মস্তিষ্কের নির্দিষ্ট রাসায়নিকগুলিতে ভারসাম্যহীনতা সৃষ্টি করতে পারে, যার ফলে বিষণ্নতা, দুর্বল স্মৃতিশক্তি, মস্তিষ্কের ক্লান্তি এবং মানসিক স্বচ্ছতার অভাবের মতো সমস্যা দেখা দেয়।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;জলে স্যুইচ করে, আপনি কার্যকরভাবে এই পানীয়গুলির খারাপ প্রভাবগুলির বিরুদ্ধে লড়াই করতে সক্ষম হন। এছাড়াও, আপনার শরীর ভালভাবে হাইড্রেটেড আছে তা নিশ্চিত করার মাধ্যমে, আপনি নিশ্চিত করছেন যে আপনার মস্তিষ্ক, যা 80% জল দ্বারা গঠিত, এটি সর্বোত্তমভাবে কাজ করার জন্য প্রয়োজনীয় পরিমাণ অক্সিজেন অ্যাক্সেস করতে সক্ষম। স্তর&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;জল আপনার ভাল ফোকাস করার ক্ষমতা বাড়াতে সাহায্য করে। এটি একাগ্রতা এবং স্মৃতিশক্তি বাড়াতেও সাহায্য করে। উপরন্তু, এটি দিনের ক্লান্তি হ্রাস করে এবং শিশু এবং প্রাপ্তবয়স্ক উভয়ের মনোযোগের ঘাটতিজনিত ব্যাধি প্রতিরোধে সহায়তা করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. আপনি আপনার বিপাকীয় হার বাড়ান&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;মেটাবলিজম বলতে বোঝায় যে হারে আপনার শরীর খাদ্যকে শক্তিতে রূপান্তর করতে সক্ষম হয়।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;প্রচুর পরিমাণে মিষ্টি, ক্যাফেইনযুক্ত এবং কার্বনেটেড পানীয় পান করলে ডিহাইড্রেশন হয়, যা বিপাকীয় ব্যাধিগুলির ঝুঁকি বাড়ায় যার ফলে ওজন বৃদ্ধি, চিনির লোভ, অলসতা, জয়েন্ট এবং পেশী ব্যথা ইত্যাদি হয়।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;এই পানীয়গুলিকে জল দিয়ে প্রতিস্থাপন করে, আপনি আপনার শরীরকে হাইড্রেট করতে সক্ষম হন, এইভাবে আপনার বিপাকীয় হারকে ত্বরান্বিত করে এবং দ্রুত ক্যালোরি পোড়ানোর দিকে পরিচালিত করে। এছাড়াও, জল রক্তে শর্করার মাত্রা নিয়ন্ত্রণ ও পরিচালনা করতে সাহায্য করে ক্লান্তি, অলসতা এবং চিনির লোভকে দূরে রাখে যা আরও ভাল স্বাস্থ্যের প্রচার করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. আপনি একটি উজ্জ্বল এবং স্বাস্থ্যকর ত্বকের রঙ পান&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আপনার প্রিয় কোমল পানীয়কে সাধারণ জল দিয়ে প্রতিস্থাপন করার একটি প্রধান সুবিধা হল উজ্জ্বল এবং উজ্জ্বল ত্বক। বায়ুযুক্ত পানীয়গুলি ত্বকের কোষ এবং কোলাজেন বন্ধনের ক্ষতির কারণ হিসাবে পরিচিত যার ফলে অকাল বার্ধক্য, নিস্তেজতা, শুষ্কতা, কালো দাগ, বলিরেখা এবং অন্যান্য।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;এইভাবে, এই ক্ষতিকারক পানীয়গুলির প্রভাবকে বাতিল করতে এবং আপনার শরীরকে ডিটক্সিফাই করতে, আপনাকে প্রতিদিন পর্যাপ্ত জল পান করার পরামর্শ দেওয়া হয়। এটি টক্সিন বের করে দিতে সাহায্য করে এবং রক্ত ও পেশী কোষের দ্রুত উৎপাদনের সুবিধা দেয়, আপনাকে খুব অল্প সময়ের মধ্যে একটি উজ্জ্বল এবং স্বাস্থ্যকর ত্বকের রঙ প্রদান করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. আপনি আপনার পাচনতন্ত্রকে উদ্দীপিত করতে সক্ষম&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;কার্বনেটেড পানীয়তে প্রাথমিকভাবে দ্রবীভূত কার্বন ডাই অক্সাইড থাকে যা বদহজম এবং পেট ফাঁপা হতে পারে। একইভাবে, কোমল পানীয় বা সোডা বেশিরভাগই অ্যাসিডিক এবং এগুলির উচ্চ মাত্রায় সেবনের ফলে পিএইচ ভারসাম্যহীনতা দেখা দিতে পারে যার ফলে ফুলে যাওয়া, পেটের আলসার, ডায়রিয়া, গ্যাস এবং পেটে ব্যথার মতো গুরুতর হজম সমস্যা দেখা দিতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;অতএব, এই সমস্যাগুলি থেকে দূরে থাকার জন্য এবং একটি স্বাস্থ্যকর এবং উন্নত পাচনতন্ত্র অর্জনের জন্য, পানীয় জলে পরিবর্তন করা অপরিহার্য। প্রতিদিন পর্যাপ্ত পরিমাণে জল খাওয়া পেটের রোগ প্রতিরোধে সাহায্য করবে এবং অন্ত্রের গতিবিধি উন্নত করবে। এছাড়াও, এটি আপনার শরীরের পিএইচ স্তরের ভারসাম্য উন্নত করতে এবং কোষ্ঠকাঠিন্য প্রতিরোধে সহায়তা করবে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. জল রক্ত সঞ্চালন উন্নত&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;অনেক চিনিযুক্ত পানীয় এবং সোডায় পাওয়া কৃত্রিম সুইটনারগুলি কিছু রক্তনালীকে অনিয়মিতভাবে সঞ্চালন করতে পারে যার ফলে উচ্চ রক্তচাপ, হৃদস্পন্দন বৃদ্ধি, মস্তিষ্ক এবং পাচনতন্ত্রে রক্ত প্রবাহ হ্রাস করা এবং অন্যান্য গুরুত্বপূর্ণ স্বাস্থ্য সমস্যা দেখা দিতে পারে। অঙ্গ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;মানব জীবনের সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ উপাদানগুলির মধ্যে একটি হিসাবে, জল শরীরের রক্ত সঞ্চালন উন্নত করতে সাহায্য করতে পারে, যার ফলে আপনার রক্তনালীগুলি কোনওভাবেই বাধাগ্রস্ত হয় না তা নিশ্চিত করে।তাই, আপনি যদি আপনার রক্ত সঞ্চালন ব্যবস্থা কার্যকরভাবে কাজ করতে চান তাহলে যত তাড়াতাড়ি সম্ভব সোডা এবং অন্যান্য চিনিযুক্ত পানীয় ত্যাগ করতে হবে এবং বিশুদ্ধ পানীয় জল দিয়ে প্রতিস্থাপন করতে হবে।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;খালি পেটে পানি পান করবেন?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;আপনার স্বাস্থ্যের উন্নতির জন্য জলের কিছু বৈশিষ্ট্য রয়েছে। এখানে খালি পেটে পানি পানের বিভিন্ন উপকারিতা রয়েছে:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;আপনার অন্ত্র পরিষ্কার করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;খালি পেটে পানি পান করা আপনার অন্ত্র পরিষ্কার করতে সাহায্য করে। এটি অন্ত্র সরানোর তাগিদ তৈরি করে এবং তাই আপনার পরিপাকতন্ত্রকে নিয়ন্ত্রণ করতে সাহায্য করে। যদি আপনি চলাচলের সময় অসুবিধা অনুভব করেন বা আপনি যদি কোষ্ঠকাঠিন্য অনুভব করেন তবে প্রচুর পরিমাণে জল পান করুন কারণ এটি আপনার শরীর থেকে বর্জ্য পরিষ্কার করতে সহায়তা করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;শরীর থেকে টক্সিন বের করে দেয়&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;পানি পান শরীর থেকে সমস্ত টক্সিন বের করে দিতে সাহায্য করে। এটি নিজেকে ডিটক্সিফাই করতে সাহায্য করে। এটি শরীর থেকে সমস্ত টক্সিন বের করে দেয় এবং সিস্টেমকে পরিষ্কার করে। টক্সিন দূর করে ত্বকের গুণমান উন্নত করে এবং মুখে উজ্জ্বলতা আনে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;মাথাব্যথা প্রতিরোধ করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;মাথাব্যথার অন্যতম প্রধান কারণ হল নিয়মিত পানি পান না করা। ডিহাইড্রেশন মাথাব্যথার দিকে পরিচালিত করে। পানি পান করা শুধু মাথাব্যথাই প্রতিরোধ করে না, দুর্গন্ধ এবং দাঁতের অন্যান্য সমস্যাও প্রতিরোধ করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ক্ষুধা বাড়ায়&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;সকালে খালি পেটে জল পান করলে শরীর থেকে সমস্ত বর্জ্য পরিষ্কার হয় এবং আপনার ক্ষুধা লাগে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;শক্তি বৃদ্ধি করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;খালি পেটে জল পান করা লোহিত রক্তকণিকাকে দ্রুত হারে জনসংখ্যার জন্য উদ্দীপিত করে, যা শরীরের শক্তির মাত্রা বাড়ায়।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;আপনার মেটাবলিজমকে ত্বরান্বিত করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ডায়েটে থাকা একজন ব্যক্তির বিপাকের হার বৃদ্ধির জন্য প্রচুর পরিমাণে জল পান করা উচিত। খালি পেটে পানি পান করলে বিপাকীয় হার প্রায় 25 শতাংশ বৃদ্ধি পায়। দ্রুত হজমের ফলে স্বাস্থ্যকর ওজন হ্রাস পায়।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ওজন কমাতে সাহায্য করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;পানিতে কোন ক্যালোরি নেই এবং তাই ডায়েট করার সময় প্রচুর পানি পান করা অপরিহার্য কারণ এটি ওজন কমাতে সাহায্য করে। এটি সমস্ত বিষাক্ত পদার্থকে বের করে দেয় এবং অ্যাসিডিটি কমায়। জল যেমন বিপাক বাড়ায়, আপনার শরীরও দ্রুত ক্যালোরি পোড়াতে থাকে। এটি ওজন কমানোর অন্যতম সেরা কৌশল।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;আপনার ত্বকের উন্নতি করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ডিহাইড্রেশনের কারণে অনেক সমস্যা হয়, যার মধ্যে ত্বকের সমস্যা একটি। ডিহাইড্রেশন অকালে বলিরেখা সৃষ্টি করে এবং ত্বককে ছিদ্রযুক্ত করে তোলে। খালি পেটে পানি পান রক্ত প্রবাহ নিয়ন্ত্রণ করে এবং ত্বকের গুণমান উন্নত করে। এছাড়াও এটি শরীর থেকে টক্সিন বের করতে সাহায্য করে এবং ত্বককে উজ্জ্বল করে তোলে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;স্বাস্থ্যকর চুল প্রচার করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;প্রচুর পরিমাণে জল পান করা স্বাস্থ্যকর এবং চকচকে চুলকেও উন্নীত করে। পানি চুলের 1/4 ভাগ পর্যন্ত তৈরি করে এবং তাই অপর্যাপ্ত পানি গ্রহণ চুলের স্ট্র্যান্ডকে ভঙ্গুর এবং দুর্বল করে তুলতে পারে। নিয়মিত পানি খেলে চুলের গুণাগুণ বৃদ্ধি পায়।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;কিডনির পাথর প্রতিরোধ করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;খালি পেটে পানি পান করলে কিডনিতে পাথর হওয়া রোধ হয়। এটি মূত্রাশয়ের সংক্রমণও প্রতিরোধ করে। জল অ্যাসিডকে পাতলা করে এবং কিডনিতে পাথর তৈরিতে বাধা দেয়।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ইমিউন সিস্টেমকে শক্তিশালী করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;প্রচুর পানি পান করা সমস্ত টক্সিনকে বের করে দেয় এবং সংক্রমণকে শরীরে ছড়াতে বাধা দেয়। এটি শেষ পর্যন্ত ইমিউন সিস্টেমকে শক্তিশালী করে এবং শরীরকে বিভিন্ন ধরণের সংক্রমণ থেকে দূরে রাখে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;এই উপকারিতাগুলি অনুভব করতে প্রতিদিন খালি পেটে এক গ্লাস জল পান করুন।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;লেবু পানি পানের উপকারিতা&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;হজমে সাহায্য করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;অ্যাসিড খাবার ভাঙ্গাতে সাহায্য করে। তাই আমাদের পেটে এর অনেক কিছু রয়েছে। লেবুতে থাকা অ্যাসিড পাকস্থলীর অ্যাসিডের মাত্রা পরিপূরক করতে বিশেষভাবে সহায়ক হতে পারে, যা বয়স বাড়ার সঙ্গে সঙ্গে কমতে থাকে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;আপনাকে হাইড্রেটেড থাকতে সাহায্য করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আমাদের অধিকাংশই পর্যাপ্ত পানি পান করি না। একটি দৈনিক লেবু জল অভ্যাস ডান পায়ে আপনার দিন ছুটি পেতে একটি সহজ উপায়. আপনি পর্যাপ্ত পান করছেন কিনা তা আপনি কিভাবে জানবেন? আপনার প্রস্রাব প্রায় পরিষ্কার।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ওজন কমানোর বন্ধুত্বপূর্ণ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আমরা অভ্যাসের প্রাণী। লেবু জল দিয়ে আপনার সকালের ওজে বা ল্যাটে প্রতিস্থাপনের প্রভাব সম্পর্কে চিন্তা করুন। শুধু একবার নয়, সম্ভবত মাসে 20 বার - এবং এটি 10 বছর দ্বারা গুণ করুন। আপনার কোমর লাইন আপনাকে ধন্যবাদ হবে.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;জারণ রোধ করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;সমস্ত পণ্যের মতো, লেবুতে ফাইটোনিউট্রিয়েন্ট রয়েছে, যা আপনার শরীরকে রোগের বিরুদ্ধে রক্ষা করে। এই ফাইটোনিউট্রিয়েন্টগুলির শক্তিশালী অ্যান্টিঅক্সিডেন্ট বৈশিষ্ট্য রয়েছে, যা অক্সিডেশন থেকে কোষের ক্ষতি প্রতিরোধ করে, একই প্রক্রিয়া যা মরিচা সৃষ্টি করে।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ভিটামিন সি এর একটি স্বাস্থ্যকর ডোজ সরবরাহ করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আপনার জলে অর্ধেক লেবুর রস দিন এবং আপনি আপনার ডায়েটে মাত্র 6 ক্যালোরি যোগ করবেন। এছাড়াও আপনি আপনার দৈনিক ভিটামিন সি-এর এক ষষ্ঠাংশেরও বেশি পাবেন, যা আমাদের কোষের ক্ষতি এবং মেরামতের আঘাত থেকে রক্ষা করার জন্য প্রয়োজন।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;একটি পটাসিয়াম বুস্ট প্রদান করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;আপনার শরীর পটাসিয়াম ছাড়া কাজ করতে পারে না। এটি স্নায়ু-পেশী যোগাযোগ, পুষ্টি এবং বর্জ্য পরিবহন এবং রক্তচাপ নিয়ন্ত্রণের জন্য প্রয়োজনীয়। ফল এবং সবজি পটাসিয়ামের গুরুত্বপূর্ণ উৎস।&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;কিডনিতে পাথর প্রতিরোধে সাহায্য করে&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;লেবু জল মূত্রনালীর সাইট্রেটের (এক ধরনের সাইট্রিক অ্যাসিড) ঘাটতিতে বেদনাদায়ক পাথর প্রতিরোধ করতে সাহায্য করে। আরও গুরুত্বপূর্ণ, বর্ধিত তরল ডিহাইড্রেশন প্রতিরোধে সাহায্য করে - কিডনিতে পাথরের একটি সাধারণ কারণ।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;খাবারের সময় পানি পান করা কি ঠিক?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;পানি হজমের রসকে পাতলা করে বা দুর্বল করে (পাতলা করে) বা হজমে হস্তক্ষেপ করে এমন কোনো উদ্বেগ নেই। প্রকৃতপক্ষে, খাবারের সময় বা পরে জল পান করা আপনার শরীরকে কীভাবে ভেঙ্গে যায় এবং খাদ্য প্রক্রিয়াকরণ (হজম) করতে সহায়তা করে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;সুস্বাস্থ্যের জন্য পানি অত্যাবশ্যক। জল এবং অন্যান্য পানীয় খাদ্য ভাঙ্গাতে সাহায্য করে যাতে আপনার শরীর পুষ্টি গ্রহণ (শোষণ) করতে পারে। জল মলকে নরম করে, যা কোষ্ঠকাঠিন্য প্রতিরোধ করতে সাহায্য করে। চিনি পূর্ণ পানীয়ের পরিবর্তে সম্ভব হলে পানি বেছে নিন।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;পানি পান করুন: স্বাস্থ্যের জন্য উপকারিতা&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;প্রতিদিন পর্যাপ্ত পানি পান আপনার স্বাস্থ্যের জন্য গুরুত্বপূর্ণ। পানি পান করা ডিহাইড্রেশন প্রতিরোধ করতে পারে, এমন একটি অবস্থা যা অস্পষ্ট চিন্তাভাবনার কারণ হতে পারে, ফলে মেজাজ পরিবর্তন হতে পারে, আপনার শরীর অতিরিক্ত গরম হতে পারে এবং কোষ্ঠকাঠিন্য এবং কিডনিতে পাথর হতে পারে। পানিতে কোনো ক্যালোরি নেই, তাই এটি শরীরের ওজন নিয়ন্ত্রণে এবং ক্যালোরির পরিমাণ কমাতেও সাহায্য করতে পারে যখন ক্যালোরিযুক্ত পানীয়, যেমন মিষ্টি চা বা নিয়মিত সোডা।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;জল আপনার শরীরকে সাহায্য করে:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;স্বাভাবিক তাপমাত্রা রাখুন।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;লুব্রিকেট এবং কুশন জয়েন্টগুলোতে.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;আপনার মেরুদণ্ড এবং অন্যান্য সংবেদনশীল টিস্যু রক্ষা করুন।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;প্রস্রাব, ঘাম এবং মলত্যাগের মাধ্যমে বর্জ্য পরিত্রাণ পান।&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;আপনার শরীরের আরও জল প্রয়োজন যখন আপনি:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;গরম জলবায়ুতে।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;শারীরিকভাবে আরও সক্রিয়।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;জ্বর চলছে।&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ডায়রিয়া বা বমি হওয়া।&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;p&gt;ওভারহাইড্রেশনের বিপদ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;যখন একজন ব্যক্তি অতিরিক্ত পরিমাণে পানি পান করে এবং তাদের মস্তিষ্কের কোষগুলি ফুলে উঠতে শুরু করে, তখন তাদের মাথার খুলির ভিতরে চাপ বেড়ে যায়। এটি জলের নেশার প্রথম লক্ষণগুলির কারণ হয়, যার মধ্যে রয়েছে:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;মাথাব্যথা&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;বমি বমি ভাব&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;বমি&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;জলের নেশার গুরুতর ক্ষেত্রে আরও গুরুতর লক্ষণ দেখা দিতে পারে, যেমন:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;তন্দ্রা&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;পেশী দুর্বলতা বা ক্র্যাম্পিং&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;রক্তচাপ বৃদ্ধি&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ডবল দৃষ্টি&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;বিভ্রান্তি&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;সংবেদনশীল তথ্য সনাক্ত করতে অক্ষমতা&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;শ্বাস নিতে অসুবিধা&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;মস্তিষ্কে তরল জমা হওয়াকে সেরিব্রাল এডিমা বলে। এটি মস্তিষ্কের স্টেমকে প্রভাবিত করতে পারে এবং কেন্দ্রীয় স্নায়ুতন্ত্রের কর্মহীনতার কারণ হতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;গুরুতর ক্ষেত্রে, জলের নেশা খিঁচুনি, মস্তিষ্কের ক্ষতি, কোমা এবং এমনকি মৃত্যুর কারণ হতে পারে।&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;কেন আপনার বাচ্চাদের জল দেওয়া উচিত নয়?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;বাচ্চাদের জল দেওয়া তাদের শরীরের সূক্ষ্ম সোডিয়াম ভারসাম্যকে ফেলে দিতে পারে, যা খুব বিপজ্জনক হতে পারে। আপনি যখন একটি শিশুকে জল দেন, তখন এটি তাদের রক্তে সোডিয়ামকে পাতলা করতে পারে। এটি হাইপোনাট্রেমিয়া নামক একটি অবস্থার কারণ হতে পারে, বা কিছু লোক যাকে \"জলের নেশা\" বলতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;অন্যান্য জিনিসের মধ্যে, আপনার কিডনি আপনার মূত্রাশয়ে ফিল্টার করে অতিরিক্ত তরল অপসারণ করতে সহায়তা করে (আপনাকে এটি প্রস্রাব করার অনুমতি দেয়)। এটি মূলত আপনার সিস্টেমকে জলে বন্যা থেকে রক্ষা করে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;প্রাপ্তবয়স্কদের কিডনি একটি বড় অ্যাভোকাডোর আকারের হয়, তাই স্বাস্থ্যকর, প্রাপ্তবয়স্ক কিডনি সাধারণত আমরা যে কোনো অতিরিক্ত তরল গ্রহণ করি তা অপসারণ করতে পারে।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;অন্যদিকে নবজাতকের কিডনি আঙ্গুরের মতো। সুতরাং, আপনার শিশুর কিডনির জন্য অভিভূত হওয়া সহজ। এবং আপনার শিশুর শরীর যতটা না সামলাতে পারে তার থেকে বেশি জল পেতে খুব বেশি কিছু লাগে না।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;যখন একটি শিশুর (বা প্রাপ্তবয়স্কদের) শরীর পানিতে ভরে যায়, তখন এটি তাদের রক্তকে পাতলা করতে শুরু করতে পারে। তখনই জিনিসগুলি বিপজ্জনক হয়ে ওঠে। কারণ জলাবদ্ধ রক্ত আপনার শরীরে সোডিয়ামের পরিমাণ কমিয়ে দেয়।&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;অত্যধিক জল খাওয়ার কারণে যখন আপনার শিশুর সোডিয়ামের পরিমাণ খুব কম হয়ে যায়, তখন এটি গুরুতর লক্ষণগুলির দিকে নিয়ে যেতে পারে, যেমন খিঁচুনি এমনকি কোমা এবং স্থায়ী মস্তিষ্কের ক্ষতি।&lt;/p&gt;</string>
</resources>