<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;心率&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;您的心率是您的心脏在一分钟内跳动的次数。 您的身体会自动控制您的心跳，以适应您正在做的事情或周围发生的事情。 这就是为什么当您活跃、兴奋或害怕时，您的心跳会加快，而当您休息、平静或舒适时，您的心跳会下降。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;您的心率也是您整体健康状况的重要指标。 当您的心率太快或太慢时，可能是心脏或其他健康问题的征兆。 感受全身心率的能力也是医生诊断医疗状况的一种潜在方法。&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;静息心率&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;静息心率是指在不运动、保持冷静、放松、坐着或躺着且没有任何潜在医疗状况的情况下，心脏泵出身体所需的最低血液量的点。 成年人的正常心率范围为每分钟 60 至 100 次，并且每分钟都会有所不同。 年龄和整体健康状况也会影响心率，因此每个人的正常心率会有所不同。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;确定一个人的正常心率是否在正常范围内很重要。 如果一个人生病或遭受心脏损伤，器官将无法获得足够的血液来正常运作。 一个人越健康，其正常心率就越低。 例如，运动员的静息心率可能为每分钟 40 至 60 次，甚至更低。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;心率异常高或低可能表明存在潜在的健康问题。 如果患者的正常静息心率持续高于每分钟 100 次（快心率）或低于每分钟 60 次（慢心率）（与运动员无关），则应咨询医生。&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;测量静息心率&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;只需用手指（在手腕或颈部侧面）即可轻松检查脉搏。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;在手腕处，将一只手的食指和中指轻轻按在另一只手腕上，就在拇指根部下方。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;在颈部，轻轻按压颈部侧面，就在颌骨下方。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;数一下 15 秒内的节拍数，然后乘以四。 这就是你的心率。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;为了获得最准确的读数，您可能需要重复几次并使用三个值的平均值。 对于静息心率测量，您还应该遵循以下步骤：&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;不要在运动或压力事件后一到两个小时内测量心率。 剧烈活动后，您的心率可能会保持较高水平。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;摄入咖啡因后等待一个小时，咖啡因会导致心悸并使心率升高。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;请勿在长时间坐着或站立后读取读数，这会影响您的心率。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;您还可以使用不同类型的心率监测器来检查您的心率。 但请注意，大多数都没有经过独立的准确性测试。 一种选择是数字健身追踪器。 最可靠的方法是使用绑在胸前的带子上的无线传感器。 传感器以电子方式检测您的脉搏，并将数据发送到手表式接收器，显示您的心率。 其他手表本身的背面有传感器。 这些传感器的精确度稍差，通过测量流经皮肤的血流量来确定您的心率。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;还可以使用各种智能手机应用程序来检查您的心率。 对于大多数情况，您将手指放在手机的摄像头上，然后每次您的心跳时，手机都会检测到您手指的颜色变化。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;健身中心和一些家庭健身房中的跑步机、椭圆机和其他健身器材通常配有手柄式心率监测器。 它们依靠手掌和握把上金属的微量汗水来检测心跳的电信号。 但专家不建议用这些方法来检查您的心率，因为它们非常不准确。&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;何时检查您的静息心率？&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;最适合测量静息心率的时间是清晨起床后、起床前，如果您睡个好觉的话效果更好。 使用上述方法测量您的静息心率，然后记录结果。 您可能还需要连续几天检查您的心率，以确保读数的准确性。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;根据美国心脏协会 (AHA) 的数据，平均静息心率约为每分钟 60-80 次。 然而，这个数字随着年龄的增长而逐渐增加，对于从事高强度运动训练的个体来说，静息心率会较低。&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;目标心率&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;对于中等强度的体力活动，您的目标心率应介于最大心率的 64% 到 76%1,2 之间。 您可以根据您的年龄估算您的最大心率。 要估计与年龄相关的最大心率，请用 220 减去您的年龄。例如，对于 50 岁的人，估计与年龄相关的最大心率将计算为&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;编辑为 220 &amp;ndash; 50 年 = 170 次/分钟 (bpm)。 64% 和 76% 的水平为：&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% 水平：170 x 0.64 = 109 bpm，以及&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% 水平：170 x 0.76 = 129 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;这表明，对于50岁的人来说，中等强度的体力活动将要求体力活动期间心率保持在109至129 bpm之间。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;对于剧烈运动，您的目标心率应介于最大心率的 77% 到 93%1,2 之间。 要计算此范围，请遵循上面使用的相同公式，只不过将&amp;ldquo;64 和 76%&amp;rdquo;更改为&amp;ldquo;77 和 93%&amp;rdquo;。 例如，对于 35 岁的人，估计的与年龄相关的最大心率将计算为 220 &amp;ndash; 35 岁 = 185 次/分钟 (bpm)。 77% 和 93% 的水平是：&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% 水平：185 x 0.77 = 142 bpm，以及&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% 水平：185 x 0.93 = 172 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;这表明，对于35岁的人来说，剧烈运动需要心率保持在142至172 bpm之间。&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;心动过速&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;当您患有心动过速时，您的心跳会比正常情况快几秒钟到几个小时。 通常，当您不活动时，您的心率为每分钟 60 至 100 次。 当您的心脏在休息时每分钟跳动超过 100 次，那就是心动过速。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;因为您的心脏跳动太频繁，所以没有时间在跳动之间充满血液。 如果您的心脏无法为所有细胞提供所需的血液和氧气，这可能会很危险。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;您的心脏通常会对来自心脏窦房 (SA) 结的电信号做出反应。 这些信号控制您的心跳频率。 当您感到害怕或非常情绪化或焦虑时，或者正在锻炼时，您的心脏可能会在短时间内更频繁地发送信号。 这称为窦性心动过速，当您平静或休息时就会消失。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;其他类型的心动过速可能会定期复发，并且可能更加严重。&lt;/p&gt;</string></resources>