<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Bu Su İçme Hatalarından Kaçının&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Vitaminler, mineraller, protein, yağlar, su ve karbonhidratlar hayatta kalmak için gerekliyse su da öyle. Sadece bizi sulu tutmakla kalmaz, aynı zamanda vücudumuzun düzgün çalışmasını da sağlar. Sağlık uzmanlarının bize her gün en az sekiz ila on bardak su içmemizi önermesine şaşmamak gerek.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Konu içme suyuna gelince, yeterli miktar dikkat çekmek için yeterli olmuyor. Daha iyi sağlık için su içmenin doğru yolunu da bilmelisiniz. Çoğumuz ayakta su içmek gibi yaygın hatalar yaparız ve bu tür hatalar başımızı belaya sokabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;İşte su içerken yapabileceğiniz ancak kaçınmanız gereken beş hata:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Ayakta su içmeyin&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hepimiz ayakta durarak su yudumlamaya alışkın değil miyiz? Bunun su içmenin doğru yolu olup olmadığını hiç düşünmemiş olsanız bile, en az bir kez büyükleriniz size suyun oturarak tüketilmesi gerektiğini hatırlatmış olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ayakta su içerken sinirler gerilir. Sıvı dengesini bozabilir ve hazımsızlığa neden olabilir. Ayakta durup içtiğimizde su midenin alt kısmına gider ve besin alamayız.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Suyu hızlı yutmaktan kaçınmak&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ne zaman acelemiz olsa, elimizden geldiğince tek nefeste su içmeye çalışırız. Ama zararlıdır. Aceleniz varsa, böbrek ve mesanedeki yabancı maddeler aşağıda birikebileceğinden suyu yutmayın. Sindirime yardımcı olmak için küçük yudumlar halinde su için. Bu nedenle suyun çeşitli faydaları olduğundan yavaş yavaş içilmesi tavsiye edilir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Yemekten hemen önce su içmekten kaçının&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Sindirim süreci için midenizin yüzde 50\'si yiyecek, yüzde 25\'i su ile doldurulmalı, yüzde 25\'i ise boş bırakılmalıdır. Bu nedenle yemekten hemen önce su içmek iyi bir fikir değildir. Bunu yapmak kendinizi daha tok hissetmenize neden olabilir ve daha sonra yeterince yemek yiyemeyebilirsiniz. Doğru miktarda besin alamayacaksınız ve bu durum sindirimi bile bozabilir. Daha sonra mide bulantısı ve kabızlık gibi sorunlarla da karşılaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Yapay Tatlandırıcı Eklemekten Kaçınmak&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Yapay tatlandırıcılar sıfır kalori içerebilir ancak çalışmalar kilo alımını ve bazı sağlık sorunları riskini artırabileceğini göstermiştir. Sadece bu da değil, şeker, şekeri metabolize etmek için gereken su miktarı nedeniyle vücudunuzun su ihtiyacını artırır. Yani şekerli içecekler ilk başta ferahlatıcı bir tada sahip olsalar da aslında su kaybına neden olabilirler.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Suya yapay tatlar veya tatlandırıcılar ekleme eğiliminde olanlardan biriyseniz bunu yapmayı hemen bırakın. Şeker, yüksek fruktozlu mısır şurubu, aspartam veya sukraloz içeren herhangi bir şeyden kaçınmaya çalışın. Bunun yerine limon, nane veya otları tercih edebilirsiniz.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Su İçmek İçin En İyi Zamanlar&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Uyandığınız Zaman&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Gününüze büyük bir bardak H2O ile başlayın. Uyurken su içemediğiniz için susuz uyanırsınız. Her sabah su içmek yalnızca susuzluğunuzu gidermekle kalmayacak, aynı zamanda uzun vadede sağlıklı sıvı alımı alışkanlıklarını sürdürmenizi de kolaylaştıracaktır. Ayrıca ruh halinizi, beyin fonksiyonunuzu ve enerji seviyenizi iyileştirmenize yardımcı olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Yemekten Önce ve Yemek Sırasında&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Yemekten önce bir bardak su içmek kilo vermenize yardımcı olabilir çünkü kendinizi tok hissetmenize ve aşırı yemeyi önlemenize yardımcı olabilir. Öte yandan yemeğinizle birlikte su içmek, özellikle yüksek lifli gıdalarla birlikte sindirime yardımcı olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Çöküşü Önlemek İçin Öğleden Sonra&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Öğleden sonra 3 civarında enerjiniz mi azalıyor? Başka bir fincan kahve almak yerine bir şişe veya bardak su alın. Yatmadan altı saat önce kafein tüketmek uykunuzu bozabilir ve bu da ertesi günkü ruh halinizi etkileyebilir. Öğleden sonraki bu çöküşün temel nedeni dehidrasyon olabilir, bu nedenle su içmek yorgunluk ve diğer istenmeyen semptomlarla mücadele etmeye yardımcı olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Egzersiz Öncesi, Sırasında ve Sonrası&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Diyelim ki sıkı bir antrenmana veya aktif bir etkinliğe hazırlanıyorsunuz. Bu durumda, şişkinliği önlemek için performanstan hemen önce bol miktarda su tüketmek yerine performanstan önceki günlerde düzenli olarak su içmelisiniz. Orta şiddette egzersizler için, başlamadan 30 dakika önce bir bardak su içmeyi deneyin. Ter yoluyla su ve elektrolit kaybettiğiniz için, vücudunuzu nemli tutmak ve kaybedilen sıvıları yenilemek için egzersiz sırasında ve sonrasında su yudumlamalısınız.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Baş Ağrınız veya Migreniniz Olduğunda&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Baş ağrısı ve migren, özellikle de her gün ortaya çıkıyorsa hiç de eğlenceli değildir. Baş ağrısı dehidrasyonun yaygın bir belirtisi olabilir, bu nedenle daha fazla su içmek bir miktar rahatlamanın anahtarı olabilir. Dehidrasyon da migren için yaygın bir tetikleyicidir, bu nedenle su alımınızı artırmak migren şiddetini, sıklığını ve süresini azaltmaya yardımcı olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Günde su içmek için en iyi zamanları aklınızda bulunduran bu tavsiyeleri göz önünde bulundurarak rutininizde başarıya hazırlanın. Bu küçük değişiklikleri uygulamak uzun vadede büyük fark yaratabilir!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Sağlık İçin İçecekleri Suyla Değiştirmek&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Vücudunuzdaki Toksinleri Temizlersiniz&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Çok fazla soda/meşrubat içmek böbrek hasarına neden olabilir. Böbrekler vücuttan toksinlerin ve atıkların atılmasına yardımcı olduğundan, aşırı şeker tüketimi nedeniyle söz konusu işlevi yerine getirememeleri, metabolik atıkların birikmesine yol açarak birçok ciddi sağlık sorununa neden olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Su ise böbreklerin iyi çalışmasına yardımcı olan doğal bir yağlayıcıdır. Yeterli su içtiğinizde, böbrekleriniz kandaki ve idrardaki toksinleri mesane yoluyla temizlemenize yardımcı olarak maksimum performans gösterebilir, böylece vücudunuzu ve sisteminizi içten dışa temiz tutmanıza yardımcı olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Kaslarınızın Dayanıklılığını ve Esnekliğini Artırırsınız&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Kemiklerin inşası ve bakımı söz konusu olduğunda Kalsiyum gerekli olan önemli minerallerden biridir. Çok miktarda gazlı içecek (çözünmüş karbondioksit içeren içecekler) tüketmek, kalsiyum emilimini engelleyerek kemiklerin ve kasların zayıflamasına neden olabilir. Bu nedenle, bunu önlemek için gazlı içecekleri ve karbonat içeren enerji içeceklerini ciddi oranda azaltmanız ve yerine su koymanız gerekiyor.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Suyun vücudumuzdaki önemi abartılamaz. Pek çok kişi suyun kas kompozisyonumuzun büyük bir bölümünü oluşturduğunun farkında olmayabilir. Su, temel minerallerin emilmesine ve korunmasına yardımcı olur, bu da sağlıklı ve güçlü kemikleri korumamıza yardımcı olur. Bu nedenle, kendinizi iyi susuz bırakarak yalnızca kas dayanıklılığınızı artırmakla kalmaz, aynı zamanda esnekliğinizi de geliştirirsiniz, bu da yaptığınız her şeyde en yüksek performansı elde etmenize yardımcı olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Odaklanma ve Konsantre Olma Beceriniz Keskinleşiyor&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Şekerli gazlı içecekler veya gazlı içecekler fiziksel sağlığınızı etkilemenin yanı sıra zihinsel sağlığınıza da zarar verebilir. Bu içeceklerin aşırı tüketimi dehidrasyona yol açabilir ve bazı beyin kimyasallarında dengesizliği tetikleyebilir; bu da depresyon, zayıf hafıza, beyin yorgunluğu ve zihinsel netlik eksikliği gibi sorunlara yol açabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Suya geçerek bu içeceklerin kötü etkileriyle etkili bir şekilde mücadele edebilirsiniz. Ayrıca vücudunuzun iyi nemlendirilmesini sağlayarak, %80\'i sudan oluşan beyninizin optimum düzeyde çalışması için ihtiyaç duyulan oksijen miktarına erişebildiğinden emin olursunuz. seviye.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Su, daha iyi odaklanma yeteneğinizi geliştirmenize yardımcı olur. Aynı zamanda konsantrasyon ve hafıza gücünün artmasına da yardımcı olur. Ayrıca gündüz yorgunluğunu azaltır ve hem çocuklarda hem de yetişkinlerde dikkat eksikliği bozukluklarının önlenmesine yardımcı olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Metabolizma Hızınızı Artırırsınız&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Metabolizma, vücudunuzun yiyecekleri enerjiye dönüştürebilme hızını ifade eder.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Çok miktarda şekerli, kafeinli ve gazlı içecek içmek dehidrasyona neden olur; bu da kilo alımı, şeker isteği, uyuşukluk, eklem ve kas ağrıları vb. ile sonuçlanan metabolik bozuklukların riskini artırır.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu içecekleri suyla değiştirerek vücudunuzun su ihtiyacını karşılayabilir, böylece metabolizma hızınızı hızlandırabilir ve kalorilerin daha hızlı yakılmasını sağlayabilirsiniz. Ayrıca su, kan şekeri seviyelerinin düzenlenmesine ve yönetilmesine yardımcı olarak yorgunluk, uyuşukluk ve şeker isteğini uzak tutar ve bu da sağlığın daha iyi olmasını sağlar.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Parlayan ve Daha Sağlıklı Bir Cilt Cildine Sahip Olursunuz&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;En sevdiğiniz alkolsüz içecekleri sade su ile değiştirmenin en büyük faydalarından biri parlak ve ışıltılı bir cilttir. Gazlı içeceklerin cilt hücrelerine ve kollajen bağlarına zarar vererek erken yaşlanma, donukluk, kuruluk, koyu lekeler, kırışıklıklar ve diğer sorunlara neden olduğu bilinmektedir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu zararlı içeceklerin etkilerini ortadan kaldırmak ve vücudunuzu toksinlerden arındırmak için her gün yeterli miktarda su içmeniz önerilir. Bu, toksinlerin atılmasına yardımcı olur ve kan ve kas hücrelerinin daha hızlı üretimini kolaylaştırarak çok kısa sürede parlak ve sağlıklı bir cilt rengine sahip olmanızı sağlar.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Sindirim Sisteminizi Uyartabilirsiniz&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Gazlı içecekler öncelikle hazımsızlığa ve şişkinliğe neden olabilecek çözünmüş karbondioksitten oluşur. Benzer şekilde, alkolsüz içecekler veya soda çoğunlukla asidiktir ve bunların yüksek tüketimi pH dengesizliğine yol açarak şişkinlik, mide ülseri, ishal, gaz ve mide ağrısı gibi bir dizi ciddi sindirim sorunlarına yol açabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu nedenle bu sorunlardan uzak durmak, sağlıklı ve gelişmiş bir sindirim sistemine sahip olmak için içme suyuna geçmek çok önemlidir. Günlük olarak yeterli su alımı, mide rahatsızlıklarının önlenmesine yardımcı olacak ve bağırsak hareketlerini iyileştirecektir. Ayrıca vücudunuzdaki pH seviyelerinin dengesini iyileştirmeye ve kabızlığı önlemeye yardımcı olacaktır.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. Su Kan Dolaşımını Artırır&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Birçok şekerli içecek ve sodada bulunan yapay tatlandırıcılar bazı kan damarlarının düzensiz çalışmasına neden olarak yüksek tansiyon, kalp atış hızının artması, beyne ve sindirim sistemine kan akışının azalması ve diğer hayati sağlık sorunlarına yol açabilir. organlar.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;İnsan yaşamının en önemli unsurlarından biri olan su, vücuttaki kan dolaşımını iyileştirmeye yardımcı olarak kan damarlarınızın hiçbir şekilde engellenmemesini sağlar. Dolayısıyla kan dolaşım sisteminizin verimli çalışmasını istiyorsanız gazoz ve diğer şekerli içecekleri bir an önce bırakmanız ve bunların yerine saf içme suyu kullanmanız gerekir.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Aç Karnına Su İçilir mi?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Su, sağlığınızı iyileştirecek bazı özelliklere sahiptir. Aç karnına su içmenin çeşitli faydaları şunlardır:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bağırsaklarınızı Temizler&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Aç karnına su içmek bağırsaklarınızın temizlenmesine yardımcı olur. Bağırsakları hareket ettirme isteği yaratır ve bu nedenle sindirim sisteminizi düzenlemeye yardımcı olur. Hareket etmekte zorluk çekiyorsanız veya kabızlık hissediyorsanız bol su içiniz çünkü vücudunuzdaki atıkların temizlenmesine yardımcı olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Vücuttaki Toksinleri Temizler&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Su içmek vücuttaki tüm toksinlerin atılmasına yardımcı olur. Kendinizi detoksifiye etmenize yardımcı olur. Vücuttaki tüm toksinleri uzaklaştırır ve sistemi temizler. Toksinlerin ortadan kaldırılması cildin kalitesini artırır ve yüze parlaklık kazandırır.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Baş Ağrısını Önler&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Baş ağrısının ana nedenlerinden biri düzenli su alımının olmamasıdır. Dehidrasyon baş ağrısına yol açar. Su içmek sadece baş ağrısını önlemekle kalmaz, aynı zamanda kötü kokuyu ve diğer diş problemlerini de ortadan kaldırır.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Açlığı Artırır&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Sabahın erken saatlerinde aç karnına su içmek vücuttaki tüm atıkların temizlenmesini sağlar ve kendinizi aç hissetmenize neden olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Enerjiyi Artırır&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Aç karnına su içmek, kırmızı kan hücrelerinin daha hızlı çoğalmasını teşvik eder ve bu da vücudun enerji seviyelerini artırır.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Metabolizmanızı Hızlandırır&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Diyet yapan kişinin metabolizma hızının artması için bol su içmesi gerekir. Aç karnına su içildiğinde metabolizma hızı yaklaşık yüzde 25 artar. Daha hızlı sindirim aynı zamanda sağlıklı kilo kaybına da neden olur.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ağırlığın Azaltılmasına Yardımcı Olur&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Suyun kalorisi yoktur ve bu nedenle diyet yaparken bol miktarda su içmek, kilo vermeye yardımcı olduğu için çok önemlidir. Ayrıca tüm toksinleri temizler ve asitliği azaltır. Su metabolizmayı artırdıkça vücudunuz da kalorileri daha hızlı yakma eğilimindedir. Bu, ağırlığı azaltmak için en iyi stratejilerden biridir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Cildinizi İyileştirir&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Dehidrasyon bir dizi soruna neden olur; cilt sorunu da bunlardan biridir. Dehidrasyon erken kırışıklıklara neden olur ve cildi gözenekli hale getirir. Aç karnına su içmek kan akışını düzenler ve cilt kalitesini artırır. Ayrıca vücuttan toksinlerin atılmasına yardımcı olur ve cildin parlak olmasını sağlar.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sağlıklı Saçları Destekler&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bol su içmek aynı zamanda sağlıklı ve parlak saçlara da katkıda bulunur. Su saçın 1/4\'ünü oluşturur ve bu nedenle yetersiz su alımı saç telini kırılgan ve zayıf hale getirebilir. Düzenli su alımı saçın kalitesini artırır ve iyileştirir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Böbrek Taşlarını Önler&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Aç karnına su içmek böbrek taşı oluşumunu engeller. Ayrıca mesane enfeksiyonlarını da önler. Su asitleri sulandırır ve böbrekte taş oluşumunu engeller.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Bağışıklık Sistemini Güçlendirir&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bol su içmek tüm toksinleri temizler ve enfeksiyonların vücuda yayılmasını önler. Bu sonuçta bağışıklık sistemini güçlendirir ve vücudu çeşitli enfeksiyonlardan uzak tutar.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bu faydalardan yararlanmak için her gün aç karnına bir bardak su için.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Limonlu Su İçmenin Faydaları&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Sindirime yardımcı olur&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Asit yiyeceklerin parçalanmasına yardımcı olur. Bu yüzden midemizde bu kadar çok var. Limondaki asit, yaşlandıkça azalma eğiliminde olan mide asidi seviyelerinin desteklenmesinde özellikle yararlı olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sulu kalmanıza yardımcı olur&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Çoğumuz yeterince su içmiyoruz. Günlük limonlu su alışkanlığı, gününüzü sağlıklı geçirmenin kolay bir yoludur. Yeterince içip içmediğinizi nasıl anlarsınız? İdrarınız neredeyse temiz.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Kilo verme dostu&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Biz alışkanlık yaratıklarıyız. Sabah portakal suyu veya lattenizi limonlu suyla değiştirmenin etkisini düşünün. Sadece bir kez değil, belki ayda 20 kez - ve bunu 10 yılla çarpın. Beliniz size teşekkür edecek.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Oksidasyonu önler&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Tüm ürünler gibi limon da vücudunuzu hastalıklara karşı koruyan bitkisel besinler içerir. Bu bitkisel besinler, paslanmaya neden olan mekanizmanın aynısı olan oksidasyondan kaynaklanan hücre hasarını önleyen güçlü antioksidan özelliklere sahiptir.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Sağlıklı bir C vitamini dozu sağlar&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Suyunuza yarım limon sıkın ve diyetinize sadece 6 kalori ekleyeceksiniz. Ayrıca bizi hücre hasarından korumak ve hasarları onarmak için gerekli olan günlük C vitamini ihtiyacınızın altıda birinden fazlasını alacaksınız.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Potasyum takviyesi sağlar&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Vücudunuz potasyum olmadan çalışamaz. Sinir-kas iletişimi, besinlerin ve atıkların taşınması ve kan basıncının düzenlenmesi için gereklidir. Meyve ve sebzeler önemli potasyum kaynaklarıdır.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Böbrek taşlarını önlemeye yardımcı olur&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Limon suyu, idrar sitrat (bir tür sitrik asit) eksikliği olanlarda ağrılı taşların önlenmesine yardımcı olur. Daha da önemlisi, artan sıvılar, böbrek taşlarının yaygın bir nedeni olan dehidrasyonun önlenmesine yardımcı olur.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;Yemek Sırasında Su İçmek Doğru mudur?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Suyun sindirim sıvılarını incelttiği veya zayıflattığı (seyrelttiği) veya sindirime müdahale ettiği konusunda herhangi bir endişe yoktur. Aslında yemek sırasında veya sonrasında su içmek vücudunuzun yiyecekleri parçalamasına ve işlemesine (sindirim) yardımcı olur.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Su sağlık için hayati öneme sahiptir. Su ve diğer içecekler, vücudunuzun besinleri alabilmesi (emebilmesi) için yiyeceklerin parçalanmasına yardımcı olur. Su aynı zamanda dışkıyı daha yumuşak hale getirerek kabızlığın önlenmesine yardımcı olur. Şeker dolu içecekler yerine mümkün olduğunca suyu tercih edin.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Su İçme: Sağlığa Faydaları&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Her gün yeterli su almak sağlığınız için önemlidir. İçme suyu, belirsiz düşünmeye neden olabilen, ruh hali değişikliğine yol açabilen, vücudunuzun aşırı ısınmasına neden olan ve kabızlığa ve böbrek taşlarına yol açabilen bir durum olan dehidrasyonu önleyebilir. Suyun kalorisi yoktur, bu nedenle tatlı çay veya normal soda gibi kalorili içeceklerin yerine kullanıldığında vücut ağırlığının yönetilmesine ve kalori alımının azaltılmasına da yardımcı olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Su vücudunuza yardımcı olur:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Normal bir sıcaklığı koruyun.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Bağlantı noktalarını yağlayın ve tamponlayın.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Omuriliğinizi ve diğer hassas dokularınızı koruyun.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;İdrar, terleme ve bağırsak hareketleriyle atıklardan kurtulun.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Aşağıdaki durumlarda vücudunuzun daha fazla suya ihtiyacı vardır:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Sıcak iklimlerde.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Fiziksel olarak daha aktif.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Ateşi var.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;İshal veya kusma olması.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Aşırı Sulamanın Tehlikeleri&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Kişi aşırı su tükettiğinde beyindeki hücreler şişmeye başladığında kafatası içindeki basınç artar. Bu, aşağıdakileri içeren su zehirlenmesinin ilk semptomlarına neden olur:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;baş ağrısı&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;mide bulantısı&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;kusma&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Şiddetli su zehirlenmesi vakaları daha ciddi semptomlara neden olabilir:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;uyuşukluk&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;kas zayıflığı veya kramp&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;artan kan basıncı&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;çift görme&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;bilinç bulanıklığı, konfüzyon&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;duyusal bilgiyi tanımlayamama&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;nefes almada zorluk&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Beyinde sıvı birikmesine beyin ödemi denir. Bu, beyin sapını etkileyebilir ve merkezi sinir sistemi fonksiyon bozukluğuna neden olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ağır vakalarda su zehirlenmesi nöbetlere, beyin hasarına, komaya ve hatta ölüme neden olabilir.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Bebeklere Neden Su Vermemelisiniz?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Bebeklere su vermek vücutlarındaki hassas sodyum dengesini bozabilir ve bu çok tehlikeli olabilir. Bir bebeğe su verdiğinizde kan dolaşımındaki sodyumun seyreltilmesine neden olabilir. Bu, hiponatremi adı verilen bir duruma veya bazı insanların \"su zehirlenmesi\" diyebileceği duruma neden olabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Diğer şeylerin yanı sıra, böbrekleriniz fazla sıvıyı mesanenize filtreleyerek (işemenizi sağlayarak) dışarı atılmasına yardımcı olur. Bu aslında sisteminizin su basmasını önler.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Yetişkin böbrekleri yaklaşık olarak büyük bir avokado büyüklüğündedir, dolayısıyla sağlıklı yetişkin böbrekleri genellikle aldığımız ekstra sıvıları atmaya ayak uydurabilir.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Yenidoğan böbrekleri ise yaklaşık üzüm büyüklüğündedir. Böylece bebeğinizin böbreklerinin bunalması daha kolay olur. Bebeğinizin vücudunun kaldırabileceğinden daha fazla su alması fazla bir şey gerektirmez.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bir bebeğin (veya bir yetişkinin) vücudu suyla aşırı yüklendiğinde, kanını sulandırmaya başlayabilir. İşte o zaman işler tehlikeli hale gelir. Çünkü suya doymuş kan vücudunuzdaki sodyum içeriğini azaltır.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Çok fazla su alması nedeniyle bebeğinizin sodyum içeriği çok düştüğünde, nöbetler, hatta koma ve kalıcı beyin hasarı gibi ciddi semptomlara yol açabilir.&lt;/p&gt;</string>
</resources>