<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:20pt;\">صحت مند جسمانی وزن</span></h1>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">صحت مند وزن کی حد میں BMI کا حساب ہے:</span></p>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">سفید فام لوگوں کے لیے: صحت مند وزن کی حد 18.5 سے 24.9 ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">سیاہ فام، ایشیائی اور دیگر اقلیتی نسلی گروہوں کے لیے: صحت مند وزن کی حد 18.5 سے 23 ہے۔</span></p>\n    </li>\n</ul>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">سفید ورثے کے لوگوں کے لیے، ایک BMI:</span></p>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">18.5 سے کم وزن کم ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">18.5 اور 24.9 کے درمیان صحت مند ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">25 اور 29.9 کے درمیان وزن زیادہ ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">30 یا اس سے زیادہ موٹے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n</ul>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">سیاہ فام، ایشیائی اور دیگر اقلیتی نسلی گروہوں میں کم BMI کے ساتھ کچھ طویل مدتی حالات جیسے ٹائپ 2 ذیابیطس ہونے کا خطرہ زیادہ ہوتا ہے۔ ان گروہوں کے لوگ جن کا BMI ہے:</span></p>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">18.5 سے کم وزن کم ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">18.5 اور 22.9 کے درمیان صحت مند ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">23 یا اس سے زیادہ خطرے میں ہیں (زیادہ وزن)</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">27.5 یا اس سے زیادہ لوگ زیادہ خطرے میں ہیں (موٹے)</span></p>\n    </li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:20pt;\">موٹاپا</span></h1>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">موٹاپا ایک پیچیدہ بیماری ہے جس میں جسم کی بہت زیادہ چربی ہوتی ہے۔ موٹاپا صرف ایک کاسمیٹک تشویش نہیں ہے۔ یہ ایک طبی مسئلہ ہے جو بہت سی دوسری بیماریوں اور صحت کے مسائل کا خطرہ بڑھاتا ہے۔ ان میں دل کی بیماری، ذیابیطس، ہائی بلڈ پریشر، ہائی کولیسٹرول، جگر کی بیماری، نیند کی کمی اور بعض کینسر شامل ہو سکتے ہیں۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">بہت ساری وجوہات ہیں جن کی وجہ سے کچھ لوگوں کو وزن کم کرنے میں پریشانی ہوتی ہے۔ اکثر، موٹاپا وراثتی، جسمانی اور ماحولیاتی عوامل، خوراک، جسمانی سرگرمی اور ورزش کے انتخاب کے ساتھ مل کر پیدا ہوتا ہے۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اچھی خبر یہ ہے کہ وزن میں معمولی کمی بھی موٹاپے سے منسلک صحت کے مسائل کو بہتر یا روک سکتی ہے۔ ایک صحت مند غذا، جسمانی سرگرمی میں اضافہ اور رویے میں تبدیلی آپ کو وزن کم کرنے میں مدد کر سکتی ہے۔ نسخے کی دوائیں اور وزن کم کرنے کے طریقہ کار موٹاپے کے علاج کے لیے دوسرے اختیارات ہیں۔</span></p>\n]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:20pt;\">موٹاپا کا سبب بنتا ہے۔</span></h1>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اگرچہ جسمانی وزن پر جینیاتی، طرز عمل، میٹابولک اور ہارمونل اثرات ہوتے ہیں، لیکن موٹاپا اس وقت ہوتا ہے جب آپ روزمرہ کی معمول کی سرگرمیوں اور ورزش کے ذریعے جلانے سے زیادہ کیلوریز لیتے ہیں۔ آپ کا جسم ان اضافی کیلوریز کو چربی کے طور پر ذخیرہ کرتا ہے۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">موٹاپا اکثر وجوہات اور معاون عوامل کے امتزاج سے ہوتا ہے:</span></p>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">خاندانی وراثت اور اثرات</span></h2>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">جن جینز آپ کو اپنے والدین سے وراثت میں ملے ہیں وہ جسم کی چربی کی مقدار کو متاثر کر سکتے ہیں جو آپ ذخیرہ کرتے ہیں، اور وہ چربی کہاں تقسیم ہوتی ہے۔ جینیات اس بات میں بھی کردار ادا کر سکتی ہیں کہ آپ کا جسم کھانے کو توانائی میں کس طرح مؤثر طریقے سے تبدیل کرتا ہے، آپ کا جسم آپ کی بھوک کو کیسے کنٹرول کرتا ہے اور ورزش کے دوران آپ کا جسم کیلوریز کو کیسے جلاتا ہے۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">موٹاپا خاندانوں میں چلتا ہے۔ یہ صرف ان جینوں کی وجہ سے نہیں ہے جو وہ بانٹتے ہیں۔ خاندان کے افراد بھی اسی طرح کے کھانے اور سرگرمی کی عادات کا اشتراک کرتے ہیں۔</span></p>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">طرز زندگی کے انتخاب</span></h2>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">غیر صحت بخش خوراک۔ ایسی غذا جس میں کیلوریز زیادہ ہوں، پھلوں اور سبزیوں کی کمی ہو، فاسٹ فوڈ سے بھرا ہو، اور زیادہ کیلوریز والے مشروبات اور بڑے حصے وزن میں اضافے میں معاون ہوں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">مائع کیلوری۔ لوگ بھری ہوئی محسوس کیے بغیر بہت سی کیلوریز پی سکتے ہیں، خاص طور پر الکحل سے کیلوریز۔ دیگر ہائی کیلوری والے مشروبات، جیسے شکر والے سافٹ ڈرنکس، وزن بڑھانے میں معاون ثابت ہو سکتے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">غیرفعالیت۔ اگر آپ کا طرز زندگی غیر فعال ہے، تو آپ ورزش اور معمول کی روزمرہ کی سرگرمیوں کے ذریعے آسانی سے ہر روز زیادہ کیلوریز لے سکتے ہیں۔ کمپیوٹر، ٹیبلیٹ اور فون کی اسکرینوں کو دیکھنا غیرفعالیت ہے۔ اسکرین کے سامنے گزارے گئے گھنٹوں کی تعداد وزن میں اضافے سے بہت زیادہ وابستہ ہے۔</span></p>\n    </li>\n</ul>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">بعض بیماریاں اور ادویات</span></h2>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کچھ لوگوں میں، موٹاپے کو طبی وجہ سے سراغ لگایا جا سکتا ہے، جیسے کہ ہائپوٹائیرائڈزم، کشنگ سنڈروم، پراڈر-ولی سنڈروم اور دیگر حالات۔ طبی مسائل، جیسے گٹھیا، بھی سرگرمی میں کمی کا باعث بن سکتے ہیں، جس کے نتیجے میں وزن بڑھ سکتا ہے۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کچھ دوائیں وزن میں اضافے کا باعث بن سکتی ہیں اگر آپ خوراک یا سرگرمی کے ذریعے اس کی تلافی نہیں کرتے ہیں۔ ان ادویات میں سٹیرائڈز، کچھ اینٹی ڈپریسنٹس، اینٹی سیزور ادویات، ذیابیطس کی دوائیں، اینٹی سائیکوٹک ادویات اور بعض بیٹا بلاکرز شامل ہیں۔</span></p>\n]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:20pt;\">موٹاپا کی تشخیص</span></h1>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">موٹاپے کی تشخیص کرنے کے لیے، آپ کا ہیلتھ کیئر پروفیشنل جسمانی معائنہ کر سکتا ہے اور کچھ ٹیسٹ تجویز کر سکتا ہے۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">ان امتحانات اور ٹیسٹوں میں اکثر شامل ہوتے ہیں:</span></p>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اپنی صحت کی تاریخ لینا۔ آپ کی صحت کی دیکھ بھال کرنے والی ٹیم آپ کے وزن کی تاریخ، وزن کم کرنے کی کوششوں، جسمانی سرگرمی اور ورزش کی عادات کا جائزہ لے سکتی ہے۔ آپ اپنے کھانے کے انداز اور بھوک پر قابو پانے کے بارے میں بھی بات کر سکتے ہیں۔ آپ کا ہیلتھ کیئر پروفیشنل آپ کی دوسری حالتوں، آپ جو دوائیں لیتے ہیں، آپ کے تناؤ کی سطح اور آپ کی صحت سے متعلق دیگر مسائل کے بارے میں پوچھ سکتے ہیں۔ وہ آپ کے خاندان کی صحت کی سرگزشت کا بھی جائزہ لے سکتے ہیں تاکہ یہ معلوم کیا جا سکے کہ آیا آپ کو کچھ شرائط ہونے کا زیادہ امکان ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">ایک عام جسمانی امتحان۔ اس میں آپ کی اونچائی کی پیمائش شامل ہے۔ اہم علامات کی جانچ کرنا، جیسے دل کی دھڑکن، بلڈ پریشر اور درجہ حرارت؛ اپنے دل اور پھیپھڑوں کو سننا؛ اور آپ کے پیٹ کی جانچ کرنا۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اپنے BMI کا حساب لگانا۔ آپ کا ہیلتھ کیئر پروفیشنل آپ کے باڈی ماس انڈیکس کی جانچ کرتا ہے، جسے BMI کہتے ہیں۔ 30 یا اس سے زیادہ کا BMI موٹاپا سمجھا جاتا ہے۔ 30 سے زیادہ تعداد صحت کے خطرات کو اور بھی بڑھا دیتی ہے۔ سال میں کم از کم ایک بار اپنا BMI چیک کروائیں۔ اس سے آپ کے مجموعی صحت کے خطرات اور آپ کے لیے کون سے علاج صحیح ہو سکتے ہیں اس کی نشاندہی کرنے میں مدد مل سکتی ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اپنی کمر کے سائز کی پیمائش کرنا۔ آپ کی کمر کے ارد گرد کا فاصلہ فریم کے نام سے جانا جاتا ہے۔ کمر کے گرد جمع ہونے والی چربی، جسے بعض اوقات بصری چربی یا پیٹ کی چربی کہا جاتا ہے، دل کی بیماری اور ذیابیطس کے خطرے کو مزید بڑھا سکتا ہے۔ ایک کمر ویں کے ساتھ خواتین 35 انچ (89 سینٹی میٹر) سے زیادہ کی پیمائش پر اور جن مردوں کی کمر 40 انچ (102 سینٹی میٹر) سے زیادہ ہے ان کو کمر کی چھوٹی پیمائش والے لوگوں سے زیادہ صحت کے خطرات لاحق ہو سکتے ہیں۔ BMI پیمائش کی طرح، کمر کا فریم سال میں کم از کم ایک بار چیک کیا جانا چاہیے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">دیگر صحت کے مسائل کی جانچ پڑتال. اگر آپ کو صحت کے مسائل معلوم ہیں تو آپ کی صحت کی دیکھ بھال کرنے والی ٹیم ان کا جائزہ لے گی۔ آپ کی صحت کی دیکھ بھال کرنے والا پیشہ ور دیگر ممکنہ صحت کے مسائل جیسے کہ ہائی بلڈ پریشر، ہائی کولیسٹرول، غیر فعال تھائیرائیڈ، جگر کے مسائل اور ذیابیطس کی بھی جانچ کرے گا۔</span></p>\n    </li>\n</ul>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اس معلومات کو جمع کرنے سے آپ کو اور آپ کی صحت کی دیکھ بھال کرنے والی ٹیم کو علاج کی قسم کا انتخاب کرنے میں مدد ملے گی جو آپ کے لیے بہترین کام کرے گا۔</span></p>\n]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:20pt;\">موٹاپے کے لیے طرز زندگی</span></h1>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">غذائی تبدیلیاں</span></h2>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کیلوریز کو کم کرنا اور صحت مند کھانے کی عادات پر عمل کرنا موٹاپے پر قابو پانے کی کلید ہے۔ اگرچہ آپ ابتدائی طور پر تیزی سے وزن کم کر سکتے ہیں، لیکن طویل مدتی وزن میں مسلسل کمی کو وزن کم کرنے کا سب سے محفوظ طریقہ سمجھا جاتا ہے۔ یہ وزن کو مستقل طور پر کم رکھنے کا بہترین طریقہ بھی ہے۔</span></p>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">وزن کم کرنے کی کوئی بہترین غذا نہیں ہے۔ ایک ایسا انتخاب کریں جس میں صحت مند غذائیں شامل ہوں جو آپ کے خیال میں آپ کے لیے کارآمد ثابت ہوں گی۔ موٹاپے کے علاج کے لیے غذائی تبدیلیوں میں شامل ہیں:</span></p>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کیلوری کاٹنا۔ وزن کم کرنے کی کلید یہ ہے کہ آپ کتنی کیلوریز لیتے ہیں۔ ایک عام مقدار خواتین کے لیے 1,200 سے 1,500 کیلوریز اور مردوں کے لیے 1,500 سے 1,800 ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کم پر بھرا ہوا محسوس کرنا۔ کچھ کھانے - جیسے میٹھے، کینڈی، چکنائی اور پروسیسڈ فوڈز - ایک چھوٹے حصے کے لیے بہت زیادہ کیلوریز پر مشتمل ہوتے ہیں۔ اس کے برعکس، پھل اور سبزیاں کم کیلوریز کے ساتھ بڑا حصہ فراہم کرتی ہیں۔ کم کیلوریز والی غذاؤں کے بڑے حصے کھانے سے، آپ بھوک کی تکلیف کو کم کر سکتے ہیں اور کم کیلوریز لے سکتے ہیں۔ آپ اپنے کھانے کے بارے میں بھی بہتر محسوس کر سکتے ہیں، جو اس بات میں مدد کرتا ہے کہ آپ مجموعی طور پر کتنے مطمئن ہیں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">صحت مند انتخاب کرنا۔ اپنی مجموعی خوراک کو صحت مند بنانے کے لیے، زیادہ پودوں پر مبنی غذائیں کھائیں۔ ان میں پھل، سبزیاں اور سارا اناج شامل ہیں۔ پروٹین کے دبلے پتلے ذرائع جیسے پھلیاں، دال اور سویا اور دبلے پتلے گوشت پر بھی زور دیں۔ اگر آپ مچھلی پسند کرتے ہیں، تو ہفتے میں دو بار مچھلی شامل کرنے کی کوشش کریں. نمک اور شامل چینی کو محدود کریں۔ چربی کی تھوڑی مقدار کھائیں، اور یقینی بنائیں کہ وہ دل کے لیے صحت مند ذرائع سے آتی ہیں، جیسے زیتون، کینولا اور نٹ تیل۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کچھ کھانے کی اشیاء کو محدود کرنا۔ بعض غذائیں کسی خاص فوڈ گروپ کی مقدار کو محدود کرتی ہیں، جیسے کہ زیادہ کاربوہائیڈریٹ یا مکمل چکنائی والی غذائیں اور شوگر میٹھے مشروبات۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کھانے کے متبادل۔ یہ منصوبے روزانہ ایک یا دو کھانے کو ان کی مصنوعات سے بدلنے کا مشورہ دیتے ہیں - جیسے کم کیلوری والے شیک یا کھانے کی سلاخیں - اور صحت مند نمکین کھاتے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n</ul>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">ورزش اور سرگرمی</span></h2>\n<p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">زیادہ جسمانی سرگرمی یا ورزش کرنا موٹاپے کے علاج کا ایک لازمی حصہ ہے:</span></p>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">ورزش۔ موٹاپے کے شکار افراد کو ہفتے میں کم از کم 150 منٹ کی اعتدال پسند جسمانی سرگرمی کرنے کی ضرورت ہوتی ہے۔ اس سے وزن میں مزید اضافے کو روکنے یا وزن کی معمولی مقدار میں کمی کو برقرار رکھنے میں مدد مل سکتی ہے۔ آپ کی برداشت اور تندرستی میں بہتری کے ساتھ ہی آپ کو اپنی ورزش کی مقدار کو آہستہ آہستہ بڑھانے کی ضرورت ہوگی۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">چلتے رہو. اگرچہ باقاعدگی سے ایروبک ورزش کیلوری جلانے اور اضافی وزن کم کرنے کا سب سے موثر طریقہ ہے، کوئی بھی اضافی حرکت کیلوریز جلانے میں مدد دیتی ہے۔ مثال کے طور پر، دکان کے داخلی راستوں سے دور پارک کریں اور لفٹ کی بجائے سیڑھیاں لیں۔ ایک پیڈومیٹر ٹریک کر سکتا ہے کہ آپ ایک دن میں کتنے قدم اٹھاتے ہیں۔ بہت سے لوگ روزانہ 10,000 قدم تک پہنچنے کی کوشش کرتے ہیں۔ دھیرے دھیرے اپنے مقصد تک پہنچنے کے لیے روزانہ اٹھائے جانے والے اقدامات کی تعداد میں اضافہ کریں۔</span></p>\n    </li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:20pt;\">وزن کم کرنے کی تجاویز</span></h1>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">کیا</span></h2>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">ہفتے میں 150 منٹ کے لیے متحرک رہیں - آپ اسے چھوٹے سیشنز میں توڑ سکتے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اپنے 5 دن میں حاصل کرنے کا مقصد - 80 گرام تازہ، ڈبے میں بند یا منجمد پھل یا سبزیاں 1 حصے میں شمار ہوتی ہیں</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">ایک ہفتے میں 1 سے 2 پونڈ، یا 0.5 سے 1 کلوگرام وزن کم کرنے کا مقصد</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">فوڈ لیبل پڑھیں- امبر اور سرخ کے مقابلے زیادہ سبز رنگ کی کوڈنگ والی مصنوعات اکثر صحت مند آپشن ہوتی ہیں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">میٹھے مشروبات کو پانی میں تبدیل کریں - اگر آپ کو ذائقہ پسند نہیں ہے تو ذائقہ کے لیے لیموں یا چونے کے ٹکڑے ڈالیں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">چینی اور چکنائی والے کھانے کو کم کریں - سارا اناج کے متبادل کے لیے شکر والے سیریل کو تبدیل کرکے شروع کریں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اپنا وزن کم کرنے کا منصوبہ کسی ایسے شخص کے ساتھ شیئر کریں جس پر آپ بھروسہ کرتے ہیں - جب آپ کا دن برا ہوتا ہے تو وہ آپ کی حوصلہ افزائی کرنے میں مدد کر سکتے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n</ul>\n<h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:16pt;\">مت کرو</span></h2>\n<ul>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">غذا کے ساتھ اچانک وزن کم نہ کریں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">غیر صحت بخش کھانے کا ذخیرہ نہ کریں &ndash; پاپ کارن، پھل اور چاول کے کیک صحت مند متبادل ہو سکتے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">کھانا مت چھوڑیں - آپ کو زیادہ ناشتہ کرنا پڑ سکتا ہے کیونکہ آپ کو بھوک لگتی ہے۔</span></p>\n    </li>\n    <li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\">\n        <p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;color:#00000;background-color:#ffffff;\"><span style=\"font-size:11.5pt;\">اگر آپ بھر چکے ہیں تو اپنی پلیٹ ختم نہ کریں &ndash; آپ اگلے دن کے لیے بچا ہوا کھانا بچا سکتے ہیں۔</span></p>\n    </li>\n</ul>]]></string>
</resources>