<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;دل کی شرح&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آپ کے دل کی دھڑکن ایک منٹ میں آپ کے دل کی دھڑکن کی تعداد ہے۔ آپ کا جسم خود بخود آپ کے دل کی دھڑکن کو کنٹرول کرتا ہے تاکہ آپ جو کچھ بھی کر رہے ہو یا آپ کے آس پاس ہو رہا ہو اس سے میل کھا سکے۔ یہی وجہ ہے کہ جب آپ متحرک، پرجوش یا خوفزدہ ہوتے ہیں تو آپ کے دل کی دھڑکن تیز ہوجاتی ہے، اور جب آپ آرام، پرسکون یا آرام سے ہوتے ہیں تو آپ کی دھڑکن کم ہوجاتی ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آپ کی دل کی دھڑکن آپ کی مجموعی صحت کا بھی ایک اہم اشارہ ہے۔ جب آپ کے دل کی دھڑکن بہت تیز یا بہت سست ہو تو یہ دل یا دیگر صحت کے مسائل کی علامت ہو سکتی ہے۔ آپ کے پورے جسم میں آپ کے دل کی دھڑکن کو محسوس کرنے کی صلاحیت بھی ڈاکٹروں کے لیے طبی حالات کی تشخیص کا ایک ممکنہ طریقہ ہے۔&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;آرام دہ اور پرسکون دل کی شرح&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آرام کرنے والی دل کی دھڑکن سے مراد وہ مقام ہے جس پر دل جسم کو درکار خون کی سب سے کم مقدار کو پمپ کرتا ہے جب ورزش نہ کرنے، پرسکون رہنے، آرام کرنے، بیٹھنے یا لیٹنے اور بغیر کسی بنیادی طبی حالت کے۔ بالغوں کے لیے عام دل کی دھڑکن 60 سے 100 دھڑکن فی منٹ تک ہوتی ہے اور یہ منٹ کے حساب سے مختلف ہو سکتی ہے۔ عمر اور مجموعی صحت بھی دل کی دھڑکن کو متاثر کرتی ہے، اس لیے عام دل کی شرح ہر فرد کے لیے مختلف ہوگی۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;یہ تعین کرنا ضروری ہے کہ آیا کسی فرد کے دل کی دھڑکن معمول کی حد میں آتی ہے۔ اگر کوئی بیمار ہے یا کسی ایسی چوٹ کا تجربہ کرتا ہے جو دل کو کمزور کرتا ہے، تو اعضاء کو عام طور پر کام کرنے کے لیے کافی خون نہیں ملے گا۔ ایک شخص جتنا صحت مند ہوتا ہے، اس کی عام دل کی دھڑکن اتنی ہی کم ہوتی ہے۔ مثال کے طور پر، کھلاڑیوں کے دل کی دھڑکن 40 سے 60 دھڑکن فی منٹ یا اس سے بھی کم ہو سکتی ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;غیر معمولی طور پر زیادہ یا کم دل کی شرح بنیادی صحت کے مسائل کی نشاندہی کر سکتی ہے۔ مریضوں کو ڈاکٹر سے مشورہ کرنا چاہئے اگر ان کے دل کی معمول کی دھڑکن مستقل طور پر 100 دھڑکن فی منٹ (تیز دل کی دھڑکن) سے زیادہ ہے یا 60 دھڑکن فی منٹ (سست دل کی دھڑکن) سے کم ہے جب کہ وہ کھلاڑی ہونے سے وابستہ نہیں ہیں۔&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;آرام کرنے والے دل کی شرح کی پیمائش کریں۔&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;صرف اپنی انگلیوں کا استعمال کرتے ہوئے اپنی نبض چیک کرنا آسان ہے، یا تو کلائی پر یا گردن کی طرف۔&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;کلائی پر، انگوٹھے کی بنیاد کے بالکل نیچے، مخالف کلائی پر ایک ہاتھ کی شہادت اور درمیانی انگلیوں کو ہلکے سے دبائیں۔&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;گردن پر، اپنے جبڑے کی ہڈی کے بالکل نیچے، گردن کے سائیڈ کو ہلکے سے دبائیں۔&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;15 سیکنڈ میں دھڑکنوں کی تعداد گنیں، اور چار سے ضرب دیں۔ یہ آپ کے دل کی دھڑکن ہے۔&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;سب سے زیادہ درست پڑھنے کے لیے، آپ کچھ بار دہرانا چاہیں گے اور تین قدروں کا اوسط استعمال کر سکتے ہیں۔ آرام سے دل کی شرح کی پیمائش کے لیے، آپ کو ان اقدامات پر بھی عمل کرنا چاہیے:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;ورزش یا کسی دباؤ والے واقعے کے بعد ایک سے دو گھنٹے کے اندر اپنے دل کی دھڑکن کی پیمائش نہ کریں۔ آپ کی دل کی دھڑکن سخت سرگرمیوں کے بعد بلند رہ سکتی ہے۔&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;کیفین کے استعمال کے بعد ایک گھنٹہ انتظار کریں، جو دل کی دھڑکن کا سبب بن سکتا ہے اور آپ کی دل کی دھڑکن بڑھ سکتی ہے۔&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;لمبے عرصے تک بیٹھے یا کھڑے رہنے کے بعد پڑھنا نہ لیں، جو آپ کے دل کی دھڑکن کو متاثر کر سکتا ہے۔&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آپ اپنے دل کی دھڑکن کو جانچنے کے لیے مختلف قسم کے ہارٹ ریٹ مانیٹر بھی استعمال کر سکتے ہیں۔ لیکن آگاہ رہیں کہ زیادہ تر نے درستگی کے لیے آزادانہ جانچ نہیں کی ہے۔ ایک آپشن ڈیجیٹل فٹنس ٹریکر ہے۔ سب سے زیادہ قابل اعتماد پٹے پر وائرلیس سینسر استعمال کرتے ہیں جسے آپ اپنے سینے کے گرد لپیٹتے ہیں۔ سینسر الیکٹرانک طور پر آپ کی نبض کا پتہ لگاتا ہے اور ڈیٹا کو کلائی گھڑی کے طرز کے ریسیور کو بھیجتا ہے جو آپ کے دل کی دھڑکن کو ظاہر کرتا ہے۔ دوسروں کے پاس کلائی کی گھڑی کے پیچھے ہی سینسر ہوتے ہیں۔ یہ سینسر، جو قدرے کم درست ہیں، جلد کے ذریعے خون کے بہاؤ کی پیمائش کرکے آپ کے دل کی دھڑکن کا تعین کرتے ہیں۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آپ کے دل کی دھڑکن کو جانچنے کے لیے مختلف اسمارٹ فون ایپس بھی دستیاب ہیں۔ ان میں سے زیادہ تر کے لیے، آپ اپنی انگلی کو فون کے کیمرے کے لینس پر رکھتے ہیں، جو ہر بار جب آپ کا دل دھڑکتا ہے تو آپ کی انگلی میں رنگ کی تبدیلیوں کا پتہ لگاتا ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;ٹریڈملز، بیضوی مشینیں، اور دیگر ورزش کا سامان فٹنس مراکز اور کچھ گھریلو ورزش کے کمروں میں اکثر ہینڈ گرپ ہارٹ ریٹ مانیٹر ہوتے ہیں۔ یہ آپ کے دل کی دھڑکن کے برقی سگنل کا پتہ لگانے کے لیے آپ کی ہتھیلیوں سے پسینے کی مقدار اور گرفت پر موجود دھات پر انحصار کرتے ہیں۔ لیکن ماہرین آپ کے دل کی دھڑکن کو جانچنے کے لیے ان کی سفارش نہیں کرتے ہیں، کیونکہ یہ بدنام زمانہ طور پر غلط ہیں۔&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;اپنے آرام دہ دل کی شرح کو کب چیک کریں؟&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آپ کے آرام کرنے والے دل کی دھڑکن کی پیمائش کرنے کا سب سے موزوں وقت صبح سویرے جاگنے کے فوراً بعد، بستر سے اٹھنے سے پہلے، اور اگر آپ کو اچھی نیند آتی ہے تو اس سے بھی بہتر ہے۔ اپنے آرام کرنے والے دل کی دھڑکن کی پیمائش کرنے کے لیے ذکر کردہ طریقہ استعمال کریں، اور پھر نتائج ریکارڈ کریں۔ ریڈنگز کی درستگی کو یقینی بنانے کے لیے آپ کو لگاتار کئی دنوں تک اپنے دل کی دھڑکن کو بھی چیک کرنے کی ضرورت پڑسکتی ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;امریکن ہارٹ ایسوسی ایشن (اے ایچ اے) کے مطابق، آرام کرنے والے دل کی اوسط شرح تقریباً 60-80 دھڑکن فی منٹ ہے۔ تاہم، یہ تعداد بتدریج عمر کے ساتھ بڑھتی جاتی ہے، اور زیادہ شدت والے ایتھلیٹک تربیت میں مصروف افراد کے لیے، آرام کرنے والے دل کی دھڑکن کم ہوگی۔&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;ہدف دل کی شرح&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;اعتدال پسند جسمانی سرگرمی کے لیے، آپ کے دل کی دھڑکن کی زیادہ سے زیادہ شرح کے 64% اور 76%1,2 کے درمیان ہونی چاہیے۔ آپ اپنی عمر کی بنیاد پر دل کی زیادہ سے زیادہ شرح کا اندازہ لگا سکتے ہیں۔ اپنی زیادہ سے زیادہ عمر سے متعلقہ دل کی شرح کا اندازہ لگانے کے لیے، اپنی عمر کو 220 سے گھٹائیں۔ مثال کے طور پر، ایک 50 سالہ شخص کے لیے، متوقع زیادہ سے زیادہ عمر سے متعلقہ دل کی شرح کا حساب لگایا جائے گا۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;ایڈ 220 - 50 سال = 170 دھڑکن فی منٹ (bpm)۔ 64% اور 76% کی سطحیں ہوں گی:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;64% سطح: 170 x 0.64 = 109 bpm، اور&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;76% سطح: 170 x 0.76 = 129 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;اس سے ظاہر ہوتا ہے کہ 50 سالہ شخص کے لیے اعتدال پسند جسمانی سرگرمی کی ضرورت ہوگی کہ جسمانی سرگرمی کے دوران دل کی شرح 109 اور 129 bpm کے درمیان رہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;بھرپور جسمانی سرگرمی کے لیے، آپ کے دل کی دھڑکن کی دھڑکن آپ کی زیادہ سے زیادہ دھڑکن کے 77% اور 93%1,2 کے درمیان ہونی چاہیے۔ اس رینج کا پتہ لگانے کے لیے، اوپر استعمال کیے گئے فارمولے پر عمل کریں، سوائے &amp;quot;64 اور 76%&amp;quot; کو &amp;quot;77 اور 93%&amp;quot; میں تبدیل کریں۔ مثال کے طور پر، ایک 35 سالہ شخص کے لیے، متوقع زیادہ سے زیادہ عمر سے متعلق دل کی شرح کا حساب 220 - 35 سال = 185 دھڑکن فی منٹ (bpm) کے حساب سے کیا جائے گا۔ 77% اور 93% کی سطحیں ہوں گی:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;77% سطح: 185 x 0.77 = 142 bpm، اور&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;93% سطح: 185 x 0.93 = 172 bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;اس سے ظاہر ہوتا ہے کہ 35 سالہ شخص کے لیے بھرپور جسمانی سرگرمی کی ضرورت ہوگی کہ جسمانی سرگرمی کے دوران دل کی شرح 142 اور 172 bpm کے درمیان رہے۔&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;ٹکی کارڈیا&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;جب آپ کو ٹکی کارڈیا ہوتا ہے، تو آپ کا دل چند سیکنڈ سے چند گھنٹوں تک معمول سے زیادہ تیز دھڑکتا ہے۔ عام طور پر، جب آپ متحرک نہیں ہوتے تو آپ کے دل کی دھڑکن 60 سے 100 دھڑکن فی منٹ ہوتی ہے۔ جب آپ کا دل آرام کے وقت ایک منٹ میں 100 بار سے زیادہ دھڑکتا ہے تو یہ ٹکی کارڈیا ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;چونکہ آپ کا دل کثرت سے دھڑکتا ہے، اس لیے اس کے پاس دھڑکنوں کے درمیان خون بھرنے کا وقت نہیں ہوتا۔ یہ خطرناک ہو سکتا ہے اگر آپ کا دل آپ کے تمام خلیوں کو خون اور آکسیجن فراہم نہیں کر سکتا جس کی انہیں ضرورت ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;آپ کا دل عام طور پر آپ کے دل کے سائنوٹریل (SA) نوڈ سے برقی سگنلز کا جواب دیتا ہے۔ یہ سگنل کنٹرول کرتے ہیں کہ آپ کا دل کتنی بار دھڑکتا ہے۔ جب آپ کو خوف آتا ہے یا آپ بہت جذباتی یا فکر مند ہوتے ہیں، یا ورزش کر رہے ہوتے ہیں، تو آپ کا دل تھوڑی دیر کے لیے زیادہ کثرت سے سگنل بھیج سکتا ہے۔ اسے سائنوس ٹکی کارڈیا کہا جاتا ہے اور جب آپ پرسکون ہو جاتے ہیں یا آرام کرتے ہیں تو دور ہو جاتا ہے۔&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;ٹکی کارڈیا کی دوسری قسمیں باقاعدگی سے واپس آسکتی ہیں اور زیادہ سنگین ہوسکتی ہیں۔&lt;/p&gt;</string></resources>