<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;پانی پینے کی ان غلطیوں سے پرہیز کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اگر وٹامنز، معدنیات، پروٹین، چکنائی، پانی اور کاربوہائیڈریٹس زندہ رہنے کے لیے ضروری ہیں تو پانی بھی۔ یہ نہ صرف ہمیں ہائیڈریٹ رکھتا ہے، بلکہ یہ یقینی بناتا ہے کہ ہمارا جسم صحیح طریقے سے کام کرتا ہے۔ تعجب کی بات نہیں کہ ماہرین صحت ہمیں روزانہ کم از کم آٹھ سے دس گلاس پانی پینے کا مشورہ دیتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جب پینے کے پانی کی بات آتی ہے تو، کافی مقدار کا خیال رکھنے کے لیے کافی نہیں ہے۔ آپ کو بہتر صحت کے لیے پانی پینے کا صحیح طریقہ بھی جاننا چاہیے۔ ہم میں سے اکثر لوگ کھڑے ہو کر پانی پینے جیسی عام غلطیاں کرتے ہیں اور اس قسم کی غلطیاں ہمیں پریشانی میں ڈال سکتی ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;یہ پانچ غلطیاں ہیں جو آپ پانی پینے کے دوران کر سکتے ہیں، لیکن آپ کو بچنا چاہیے:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;1. کھڑے ہو کر پانی نہ پیئے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;کیا ہم سب کھڑے ہوکر پانی کے گھونٹ پینے کے عادی نہیں ہیں؟ اگرچہ آپ نے کبھی اس بارے میں نہیں سوچا ہوگا کہ پانی پینے کا یہ صحیح طریقہ ہے یا نہیں، لیکن آپ کو آپ کے بزرگوں نے کم از کم ایک بار یاد دلایا ہوگا کہ جب آپ بیٹھنے کی حالت میں ہوں تو پانی ضرور پینا چاہیے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;کھڑے ہو کر پانی پینے سے اعصاب میں تناؤ آجاتا ہے۔ یہ سیال کے توازن کو بگاڑ سکتا ہے، اور بدہضمی کا سبب بن سکتا ہے۔ کھڑے ہو کر پینے سے پانی پیٹ کے نچلے حصے میں جاتا ہے اور ہمیں غذائی اجزاء نہیں ملتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;2. پانی کو جلدی سے گلنے سے گریز کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جب بھی ہم جلدی میں ہوتے ہیں تو ہم ایک ہی سانس میں پانی پینے کی کوشش کرتے ہیں جتنا ہم سے ہو سکتا ہے۔ لیکن یہ نقصان دہ ہے۔ اگر آپ جلدی میں ہیں تو پانی کو نہ گھونٹیں کیونکہ گردے اور مثانے میں نجاست نیچے جمع ہو سکتی ہے۔ ہاضمے میں مدد کے لیے بس پانی کے چھوٹے گھونٹ لیں۔ اس لیے پانی کو آہستہ پینے کا مشورہ دیا جاتا ہے کیونکہ اس کے مختلف فوائد ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;3. کھانے سے ٹھیک پہلے پانی پینے سے پرہیز کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;آپ کے معدے کو 50 فیصد خوراک، 25 فیصد پانی اور 25 فیصد کو ہاضمہ کے عمل کے لیے خالی چھوڑنا چاہیے۔ اس لیے کھانا کھانے سے پہلے پانی پینا اچھا خیال نہیں ہے۔ ایسا کرنے سے آپ کو پیٹ بھرنے کا احساس ہوسکتا ہے، اور پھر آپ کافی کھانا نہیں کھا پائیں گے۔ آپ صحیح مقدار میں غذائیت حاصل نہیں کر پائیں گے اور اس سے ہاضمے میں بھی خلل پڑ سکتا ہے۔ پھر، آپ کو متلی اور قبض جیسے مسائل بھی ہو سکتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;4. مصنوعی مٹھاس شامل کرنے سے گریز کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;مصنوعی مٹھائیاں صفر کیلوریز پر مشتمل ہو سکتی ہیں لیکن مطالعات سے پتہ چلتا ہے کہ وزن میں اضافے اور صحت کی بعض حالتوں کے خطرے کو بڑھا سکتا ہے۔ صرف یہی نہیں، شوگر میٹابولائز کرنے کے لیے درکار پانی کی مقدار کی وجہ سے آپ کے جسم کی پانی کی ضروریات کو بڑھاتی ہے۔ لہٰذا، اگرچہ شکر والے مشروبات پہلے تو تازگی محسوس کر سکتے ہیں، لیکن وہ دراصل پانی کی کمی کا باعث بن سکتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اگر آپ ان میں سے ایک ہیں جو پانی میں کوئی مصنوعی ذائقہ یا میٹھا شامل کرنے کا رجحان رکھتے ہیں، تو اسے فوراً بند کر دیں۔ چینی، ہائی فرکٹوز کارن سیرپ، ایسپارٹیم یا سوکرالوز والی کسی بھی چیز سے پرہیز کرنے کی کوشش کریں۔ اس کے بجائے، آپ لیموں، پودینہ یا جڑی بوٹیوں کا انتخاب کر سکتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;پانی پینے کا بہترین وقت&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;1. صحیح جب آپ بیدار ہوں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اپنے دن کی شروعات H2O کے ایک بڑے گلاس کے ساتھ کریں۔ چونکہ آپ سوتے وقت پانی نہیں پی سکتے، آپ پانی کی کمی سے بیدار ہوتے ہیں۔ ہر صبح پانی پینے سے نہ صرف آپ کی پیاس بجھانے میں مدد ملے گی بلکہ یہ طویل مدت میں صحت مند ہائیڈریشن کی عادات کو برقرار رکھنا آسان بنائے گا۔ اس کے علاوہ، یہ آپ کے موڈ، دماغی کام اور توانائی کی سطح کو بہتر بنانے میں مدد کر سکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;2. کھانے سے پہلے اور کھانے کے دوران&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;کھانے سے پہلے ایک کپ پانی پینے سے وزن کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے کیونکہ اس سے آپ کو پیٹ بھرنے اور زیادہ کھانے سے بچنے میں مدد مل سکتی ہے۔ دوسری طرف، اپنے کھانے کے ساتھ پانی پینے سے ہاضمے میں مدد ملتی ہے، خاص طور پر زیادہ فائبر والی غذاؤں کے ساتھ۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;3. مندی سے بچنے کے لیے دوپہر کا دوپہر&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;3 بجے کے قریب توانائی کی کمی؟ کافی کے دوسرے کپ تک پہنچنے کے بجائے، ایک بوتل یا پانی کا گلاس پکڑیں۔ سونے سے چھ گھنٹے پہلے کیفین کا استعمال آپ کی نیند میں خلل ڈال سکتا ہے، جو اگلے دن آپ کے موڈ کو متاثر کر سکتا ہے۔ پانی کی کمی اس دوپہر کی کمی کی بنیادی وجہ ہو سکتی ہے، لہذا پانی پینا تھکاوٹ اور دیگر ناپسندیدہ علامات سے لڑنے میں مدد کر سکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;4. ورزش سے پہلے، دوران اور بعد میں&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;فرض کریں کہ آپ سخت ورزش یا فعال ایونٹ کے لیے تیاری کر رہے ہیں۔ اس صورت میں، آپ کو ان دنوں میں باقاعدگی سے پانی پینا چاہیے جو کارکردگی تک لے جاتے ہیں بمقابلہ بہت زیادہ پانی پینا اس سے پہلے کہ اپھارہ نہ ہو۔ اعتدال پسند ورزش کے لیے، شروع کرنے سے 30 منٹ پہلے ایک کپ پانی پینے کی کوشش کریں۔ چونکہ آپ پسینے کے ذریعے پانی اور الیکٹرولائٹس کھو دیتے ہیں، اس لیے آپ کو ورزش کے دوران اور بعد میں پانی کا گھونٹ پینا چاہیے تاکہ آپ کے جسم کو ہائیڈریٹ رکھا جا سکے اور کھوئے ہوئے سیالوں کو بھر سکیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;5. جب آپ کو سر درد یا درد شقیقہ ہو۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;سر درد اور درد شقیقہ کوئی مزہ نہیں ہے، خاص طور پر اگر یہ روزانہ کی بنیاد پر ہوتے ہیں۔ سر درد پانی کی کمی کی ایک عام علامت ہو سکتی ہے، اس لیے زیادہ پانی پینا کچھ آرام کی کلید ہو سکتا ہے۔ ڈی ہائیڈریشن بھی درد شقیقہ کے لیے ایک عام محرک ہے، لہذا آپ کے پانی کی مقدار میں اضافہ کرنے سے درد شقیقہ کی شدت، تعدد اور دورانیے کو کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ایک دن میں پانی پینے کے بہترین اوقات کو ذہن میں رکھتے ہوئے ان سفارشات کے ساتھ، اپنے معمولات میں کامیابی کے لیے خود کو ترتیب دیں۔ ان چھوٹی تبدیلیوں کو نافذ کرنے سے طویل مدت میں دنیا میں فرق پیدا ہو سکتا ہے!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;صحت کے لیے مشروبات کو پانی سے بدلنا&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;1. آپ اپنے جسم سے ٹاکسن نکالتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بہت زیادہ سوڈا/سافٹ ڈرنکس پینا گردوں کو نقصان پہنچا سکتا ہے۔ چونکہ گردے جسم سے زہریلے مادوں اور فضلات کو ختم کرنے میں مدد کرتے ہیں، لہٰذا چینی کے زیادہ استعمال کی وجہ سے ان کا مذکورہ فعل انجام دینے میں ناکامی میٹابولک فضلہ کے جمع ہونے کا باعث بنتی ہے جو کہ صحت کے بہت سے سنگین مسائل کا باعث بن سکتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;دوسری طرف پانی ایک قدرتی چکنا کرنے والا مادہ ہے جو گردوں کو اچھی طرح کام کرنے میں مدد کرتا ہے۔ کافی پانی پینے سے، آپ کے گردے اپنی زیادہ سے زیادہ کارکردگی کا مظاہرہ کرنے کے قابل ہوتے ہیں اور آپ کو مثانے کے ذریعے خون اور پیشاب سے زہریلے مادوں کو باہر نکالنے میں مدد دیتے ہیں، اس طرح آپ کو اپنے جسم اور نظام کو اندر سے صاف رکھنے میں مدد ملتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;2. آپ اپنے پٹھوں کی برداشت اور لچک کو بہتر بناتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جب ہڈیوں کی تعمیر اور دیکھ بھال کی بات آتی ہے تو، کیلشیم ان اہم معدنیات میں سے ایک ہے جس کی ضرورت ہوتی ہے۔ بڑی مقدار میں کاربونیٹیڈ مشروبات (مشروبات جن میں تحلیل شدہ کاربن ڈائی آکسائیڈ ہوتی ہے) کا استعمال کیلشیم کے جذب میں مداخلت کر سکتا ہے، جس کے نتیجے میں ہڈیاں اور پٹھے کمزور ہوتے ہیں۔ اس طرح، اس سے بچنے کے لیے، یہ ضروری ہے کہ آپ سافٹ ڈرنکس اور انرجی ڈرنکس کو سختی سے کم کریں جن میں کاربونیشن ہوتا ہے اور ان کو پانی سے بدل دیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ہمارے جسموں میں پانی کی اہمیت پر زیادہ زور نہیں دیا جا سکتا۔ بہت سے لوگ اس حقیقت سے واقف نہیں ہوں گے کہ پانی ہمارے پٹھوں کی ساخت کا ایک بڑا حصہ ہے۔ پانی ضروری معدنیات کو جذب اور برقرار رکھنے میں مدد کرتا ہے، جس کے نتیجے میں، ہمیں صحت مند اور مضبوط ہڈیوں کو برقرار رکھنے میں مدد ملتی ہے۔ اس طرح، اپنے آپ کو اچھی طرح سے ہائیڈریٹ رکھ کر، آپ نہ صرف اپنے پٹھوں کی برداشت کو بہتر بنانے کے قابل ہوتے ہیں بلکہ آپ اپنی لچک کو بھی بہتر بنانے کے قابل ہوتے ہیں، جس سے آپ کو اپنے تمام کاموں میں اعلیٰ کارکردگی حاصل کرنے میں مدد ملے گی۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;3. آپ کی توجہ مرکوز کرنے اور توجہ مرکوز کرنے کی صلاحیت تیز تر ہو جاتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;آپ کی جسمانی صحت کو متاثر کرنے کے علاوہ، میٹھے فیزی ڈرنکس یا کاربونیٹیڈ مشروبات آپ کی دماغی صحت کو بھی نقصان پہنچا سکتے ہیں۔ ان مشروبات کا زیادہ استعمال پانی کی کمی کا باعث بن سکتا ہے اور دماغ کے بعض کیمیکلز میں عدم توازن پیدا کر سکتا ہے، جس کے نتیجے میں ڈپریشن، کمزور یادداشت، دماغی تھکاوٹ، اور ذہنی وضاحت کی کمی جیسے مسائل پیدا ہوتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی میں تبدیل ہونے سے، آپ ان مشروبات کے مضر اثرات کا مؤثر طریقے سے مقابلہ کر سکتے ہیں۔ اس کے علاوہ، یہ یقینی بنا کر کہ آپ کا جسم اچھی طرح سے ہائیڈریٹ ہے، آپ اس بات کو یقینی بنا رہے ہیں کہ آپ کا دماغ، جو کہ 80% پانی سے بنا ہے، آکسیجن کی مطلوبہ مقدار تک رسائی حاصل کرنے کے قابل ہے جو اسے زیادہ سے زیادہ کام کرنے کے لیے درکار ہے۔ سطح&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی بہتر توجہ مرکوز کرنے کی آپ کی صلاحیت کو بڑھانے میں مدد کرتا ہے۔ یہ حراستی اور یادداشت کی طاقت کو بڑھانے میں بھی مدد کرتا ہے۔ مزید برآں، یہ دن کی تھکاوٹ کو کم کرتا ہے اور بچوں اور بڑوں دونوں میں توجہ کی کمی کے عوارض کو روکنے میں مدد کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;4. آپ اپنے میٹابولک ریٹ کو بڑھاتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;میٹابولزم سے مراد وہ شرح ہے جس پر آپ کا جسم خوراک کو توانائی میں تبدیل کرنے کے قابل ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;زیادہ مقدار میں میٹھے، کیفین والے اور کاربونیٹیڈ مشروبات پینے سے پانی کی کمی ہوتی ہے، جس سے میٹابولک امراض کا خطرہ بڑھ جاتا ہے جس کے نتیجے میں وزن بڑھنا، شوگر کی خواہش، سستی، جوڑوں اور پٹھوں میں درد وغیرہ ہوتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ان مشروبات کو پانی سے بدل کر، آپ اپنے جسم کو ہائیڈریٹ کرنے کے قابل ہوتے ہیں، اس طرح آپ کی میٹابولک ریٹ تیز ہوتی ہے، اور کیلوریز کو تیزی سے جلانا پڑتا ہے۔ اس کے علاوہ، پانی تھکاوٹ، سستی، اور شوگر کی خواہش کو دور رکھنے کے لیے خون میں شکر کی سطح کو منظم اور منظم کرنے میں مدد کرتا ہے جو اچھی صحت کو مزید فروغ دیتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;5. آپ کو ایک چمکدار اور صحت مند جلد کا رنگ ملتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اپنے پسندیدہ سافٹ ڈرنکس کو سادہ پانی سے تبدیل کرنے کا ایک بڑا فائدہ چمکدار اور چمکدار جلد ہے۔ ایریٹڈ ڈرنکس جلد کے خلیوں اور کولیجن بانڈز کو نقصان پہنچانے کے لیے جانا جاتا ہے جس کے نتیجے میں قبل از وقت بڑھاپے، پھیکا پن، خشکی، سیاہ دھبے، جھریاں اور دیگر ہوتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اس طرح، ان نقصان دہ مشروبات کے اثرات کو ختم کرنے اور اپنے جسم کو زہر آلود کرنے کے لیے، یہ مشورہ دیا جاتا ہے کہ آپ روزانہ کی بنیاد پر کافی پانی پییں۔ اس سے زہریلے مادوں کو باہر نکالنے میں مدد ملتی ہے اور خون اور پٹھوں کے خلیوں کی تیزی سے پیداوار میں مدد ملتی ہے، جس سے آپ کو بہت کم وقت میں جلد کی چمکدار اور صحت مند رنگت ملتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;6. آپ اپنے نظام انہضام کو متحرک کرنے کے قابل ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;کاربونیٹیڈ مشروبات بنیادی طور پر تحلیل شدہ کاربن ڈائی آکسائیڈ پر مشتمل ہوتے ہیں جو بدہضمی اور پیٹ پھولنے کا سبب بن سکتے ہیں۔ اسی طرح، سافٹ ڈرنکس یا سوڈا زیادہ تر تیزابیت والے ہوتے ہیں اور ان کا زیادہ استعمال پی ایچ میں عدم توازن کا باعث بنتا ہے جس کے نتیجے میں ہاضمے کے سنگین مسائل جیسے اپھارہ، معدے کے السر، اسہال، گیس اور پیٹ میں درد ہو سکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لہذا، ان مسائل سے بچنے اور صحت مند اور بہتر نظام انہضام کے حصول کے لیے، پینے کے پانی کو تبدیل کرنا ضروری ہے۔ روزانہ کی بنیاد پر پانی کا مناسب استعمال پیٹ کے امراض کو روکنے میں مدد کرے گا اور آنتوں کی حرکت کو بہتر بنائے گا۔ اس کے علاوہ، یہ آپ کے جسم میں پی ایچ لیول کے توازن کو بہتر بنانے اور قبض کو روکنے میں مدد فراہم کرے گا۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;7. پانی خون کی گردش کو بہتر بناتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بہت سے میٹھے مشروبات اور سوڈا میں پائے جانے والے مصنوعی مٹھاس خون کی کچھ شریانوں کو بے قاعدگی سے انجام دینے کا سبب بن سکتے ہیں جس سے صحت کے مسائل جیسے کہ ہائی بلڈ پریشر، دل کی دھڑکن میں اضافہ، دماغ اور نظام ہضم میں خون کے بہاؤ کو کم کرنا، اور دیگر اہم اعضاء&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;انسانی زندگی کے سب سے اہم عناصر میں سے ایک کے طور پر، پانی جسم میں خون کی گردش کو بہتر بنانے میں مدد کر سکتا ہے، اس طرح اس بات کو یقینی بناتا ہے کہ آپ کی خون کی شریانوں میں کسی بھی طرح کی رکاوٹ نہیں ہے۔ اس لیے، اگر آپ چاہتے ہیں کہ آپ کا دوران خون کا نظام مؤثر طریقے سے کام کرے تو آپ کو جلد از جلد سوڈاس اور دیگر شکر والے مشروبات کو چھوڑنا چاہیے اور ان کی جگہ پینے کے صاف پانی سے لینا چاہیے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;خالی پیٹ پر پانی پینا؟&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی آپ کی صحت کو بہتر بنانے کے لیے کچھ خاص خصوصیات رکھتا ہے۔ خالی پیٹ پانی پینے کے مختلف فوائد درج ذیل ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;آپ کے آنتوں کو صاف کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;خالی پیٹ پانی پینے سے آنتوں کو صاف کرنے میں مدد ملتی ہے۔ یہ آنتوں کو حرکت دینے کی خواہش پیدا کرتا ہے اور اس وجہ سے آپ کے ہاضمے کو منظم کرنے میں مدد کرتا ہے۔ اگر آپ کو حرکت کرنے میں دشواری کا سامنا کرنا پڑتا ہے یا اگر آپ کو قبض محسوس ہوتی ہے تو وافر مقدار میں پانی پئیں کیونکہ یہ آپ کے جسم سے فضلہ کو صاف کرنے میں مدد کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;جسم سے زہریلے مادوں کو خارج کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی پینے سے جسم سے تمام زہریلے مادوں کو باہر نکالنے میں مدد ملتی ہے۔ یہ خود کو detoxify کرنے میں مدد کرتا ہے۔ یہ جسم سے تمام زہریلے مادوں کو خارج کرتا ہے اور نظام کو صاف کرتا ہے۔ زہریلے مادوں کے خاتمے سے جلد کا معیار بہتر ہوتا ہے اور چہرے پر نکھار آتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;سر درد کو روکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;سر درد کی ایک بڑی وجہ پانی کا باقاعدگی سے استعمال نہ کرنا ہے۔ پانی کی کمی سر درد کا باعث بنتی ہے۔ پانی پینا نہ صرف سر درد سے بچاتا ہے بلکہ بدبو اور دانتوں کے دیگر مسائل کو بھی روکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;بھوک بڑھاتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;صبح سویرے خالی پیٹ پانی پینا جسم سے تمام فضلات کو صاف کرتا ہے اور آپ کو بھوک لگتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;توانائی کو بڑھاتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;خالی پیٹ پانی پینا خون کے سرخ خلیات کو تیزی سے آباد ہونے کے لیے متحرک کرتا ہے، جس سے جسم کی توانائی کی سطح بڑھ جاتی ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;آپ کے میٹابولزم کو تیز کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;غذا میں شامل شخص کو میٹابولزم کی شرح میں اضافے کے لیے کافی مقدار میں پانی پینا چاہیے۔ خالی پیٹ پانی پینے سے میٹابولک ریٹ تقریباً 25 فیصد بڑھ جاتا ہے۔ تیز ہاضمہ بھی صحت مند وزن میں کمی کا باعث بنتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;وزن کم کرنے میں مدد کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی میں کوئی کیلوریز نہیں ہوتی اور اس لیے خوراک کے دوران وافر مقدار میں پانی پینا ضروری ہے کیونکہ اس سے وزن کم کرنے میں مدد ملتی ہے۔ یہ تمام زہریلے مادوں کو بھی خارج کرتا ہے اور تیزابیت کو کم کرتا ہے۔ جیسا کہ پانی میٹابولزم کو بڑھاتا ہے، آپ کا جسم بھی تیزی سے کیلوریز جلاتا ہے۔ یہ وزن کم کرنے کی بہترین حکمت عملیوں میں سے ایک ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;آپ کی جلد کو بہتر بناتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی کی کمی بہت سے مسائل کا باعث بنتی ہے، جن میں جلد کا مسئلہ ایک ہے۔ پانی کی کمی وقت سے پہلے جھریوں کا سبب بنتی ہے اور جلد کو غیر محفوظ بنا دیتی ہے۔ خالی پیٹ پانی پینا خون کے بہاؤ کو منظم کرتا ہے اور جلد کا معیار بہتر کرتا ہے۔ یہ جسم سے زہریلے مادوں کے اخراج میں بھی مدد کرتا ہے اور جلد کو چمکدار بناتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;صحت مند بالوں کو فروغ دیتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;وافر مقدار میں پانی پینا صحت مند اور چمکدار بالوں کو بھی فروغ دیتا ہے۔ پانی بالوں کا 1/4 حصہ بناتا ہے اس لیے پانی کی ناکافی مقدار بالوں کی پٹی کو ٹوٹ پھوٹ اور کمزور بنا سکتی ہے۔ پانی کا باقاعدگی سے استعمال بالوں کی کوالٹی کو بہتر اور بہتر کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;گردے کی پتھری کو روکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;خالی پیٹ پانی پینا گردے میں پتھری بننے سے روکتا ہے۔ یہ مثانے کے انفیکشن کو بھی روکتا ہے۔ پانی تیزاب کو پتلا کرتا ہے اور گردے میں پتھری بننے سے روکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;مدافعتی نظام کو مضبوط کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;وافر مقدار میں پانی پینا تمام زہریلے مادوں کو خارج کرتا ہے اور انفیکشن کو جسم میں پھیلنے سے روکتا ہے۔ یہ بالآخر مدافعتی نظام کو مضبوط بناتا ہے اور جسم کو مختلف قسم کے انفیکشن سے دور رکھتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ان فوائد کا تجربہ کرنے کے لیے روزانہ خالی پیٹ ایک گلاس پانی پییں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;لیموں پانی پین¡ے کے فوائد&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;ہاضمے میں معاون ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;تیزاب کھانے کو توڑنے میں مدد کرتا ہے۔ اس لیے ہمارے پیٹ میں بہت کچھ ہے۔ لیموں میں موجود تیزاب معدے میں تیزابیت کی سطح کو بڑھانے میں خاص طور پر مددگار ثابت ہو سکتا ہے، جو ہماری عمر کے ساتھ ساتھ کم ہوتا جاتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;آپ کو ہائیڈریٹ رہنے میں مدد کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ہم میں سے اکثر کافی پانی نہیں پیتے۔ روزانہ لیموں پانی کی عادت آپ کے دن کو دائیں پاؤں پر گزارنے کا ایک آسان طریقہ ہے۔ آپ کو کیسے پتہ چلے گا کہ آپ کافی پی رہے ہیں؟ آپ کا پیشاب تقریباً صاف ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;وزن میں کمی کے لیے دوستانہ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ہم عادت کی مخلوق ہیں۔ اپنے صبح کے OJ یا لیٹ کو لیموں کے پانی سے تبدیل کرنے کے اثرات پر غور کریں۔ صرف ایک بار نہیں، بلکہ شاید مہینے میں 20 بار - اور اسے 10 سال سے ضرب دیں۔ آپ کی کمر آپ کا شکریہ ادا کرے گی۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;آکسیکرن کو روکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;تمام پیداوار کی طرح، لیموں میں فائٹونیوٹرینٹس ہوتے ہیں، جو آپ کے جسم کو بیماریوں سے بچاتے ہیں۔ ان فائٹونیوٹرینٹس میں طاقتور اینٹی آکسیڈنٹ خصوصیات ہیں، جو سیل کو آکسیڈیشن سے ہونے والے نقصان کو روکتے ہیں، وہی طریقہ کار جو زنگ کا سبب بنتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;وٹامن سی کی صحت مند خوراک فراہم کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اپنے پانی میں آدھے لیموں کا رس ڈالیں اور آپ اپنی خوراک میں محض 6 کیلوریز کا اضافہ کریں گے۔ اس کے علاوہ آپ کو اپنے یومیہ وٹامن سی کے چھٹے حصے سے زیادہ ملے گا، جس کی ضرورت ہمیں خلیوں کو پہنچنے والے نقصان اور مرمت کی چوٹ سے بچانے کے لیے ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;پوٹاشیم کو فروغ دیتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;آپ کا جسم پوٹاشیم کے بغیر کام نہیں کر سکتا۔ یہ اعصابی پٹھوں کے مواصلات، غذائی اجزاء اور فضلہ اور بلڈ پریشر کے ریگولیشن کے لئے ضروری ہے. پھل اور سبزیاں پوٹاشیم کے اہم ذرائع ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;گردے کی پتھری کو روکنے میں مدد کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لیموں کا پانی پیشاب کی سائٹریٹ (سائٹرک ایسڈ کی ایک شکل) کی کمی والے لوگوں میں دردناک پتھری کو روکنے میں مدد کرتا ہے۔ زیادہ اہم بات یہ ہے کہ سیالوں میں اضافہ پانی کی کمی کو روکنے میں مدد کرتا ہے - گردے کی پتھری کی ایک عام وجہ۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;کیا کھانے کے دوران پانی پینا ٹھیک ہے؟&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اس میں کوئی تشویش نہیں ہے کہ پانی ہضم کے جوس کو پتلا یا کمزور کر دیتا ہے یا ہاضمے میں خلل ڈالتا ہے۔ درحقیقت، کھانے کے دوران یا اس کے بعد پانی پینے سے یہ مدد ملتی ہے کہ آپ کا جسم کس طرح ٹوٹتا ہے اور خوراک (ہضم) پر عمل کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اچھی صحت کے لیے پانی بہت ضروری ہے۔ پانی اور دیگر مشروبات کھانے کو توڑنے میں مدد کرتے ہیں تاکہ آپ کا جسم غذائی اجزاء کو جذب کر سکے۔ پانی پاخانہ کو بھی نرم کرتا ہے، جو قبض کو روکنے میں مدد کرتا ہے۔ چینی سے بھرے مشروبات کے بجائے جب ممکن ہو پانی کا انتخاب کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;پانی پینا: صحت کے لیے فوائد&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;روزانہ کافی پانی پینا آپ کی صحت کے لیے اہم ہے۔ پانی پینے سے پانی کی کمی کو روکا جا سکتا ہے، ایک ایسی حالت جو غیر واضح سوچ کا باعث بن سکتی ہے، اس کے نتیجے میں موڈ بدل سکتا ہے، آپ کے جسم کو زیادہ گرم کر سکتا ہے، اور قبض اور گردے کی پتھری کا باعث بن سکتا ہے۔ پانی میں کیلوریز نہیں ہوتی ہیں، اس لیے یہ جسم کے وزن کو سنبھالنے اور کیلوریز کی مقدار کو کم کرنے میں بھی مدد کر سکتا ہے جب کیلوریز والے مشروبات، جیسے میٹھی چائے یا باقاعدہ سوڈا کو متبادل بنایا جائے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی آپ کے جسم کی مدد کرتا ہے:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;معمول کا درجہ حرارت رکھیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;چکنا اور کشن جوڑ۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اپنی ریڑھ کی ہڈی اور دیگر حساس ٹشوز کی حفاظت کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پیشاب، پسینہ اور آنتوں کی حرکت کے ذریعے فضلہ سے چھٹکارا حاصل کریں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;آپ کے جسم کو زیادہ پانی کی ضرورت ہوتی ہے جب آپ:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;گرم آب و ہوا میں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جسمانی طور پر زیادہ فعال۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بخار چل رہا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اسہال یا الٹی ہونا۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;اوور ہائیڈریشن کے خطرات&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جب کوئی شخص زیادہ مقدار میں پانی استعمال کرتا ہے اور اس کے دماغ کے خلیے پھولنے لگتے ہیں تو اس کی کھوپڑی کے اندر دباؤ بڑھ جاتا ہے۔ یہ پانی کے نشے کی پہلی علامات کا سبب بنتا ہے، جن میں شامل ہیں:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;سر درد&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;متلی&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;قے&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پانی کے نشے کی شدید صورتیں زیادہ سنگین علامات پیدا کر سکتی ہیں، جیسے:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;غنودگی&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;پٹھوں کی کمزوری یا درد&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بلڈ پریشر میں اضافہ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;دوہری بصارت&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الجھاؤ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;حسی معلومات کی شناخت کرنے میں ناکامی۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;سانس لینے میں دشواری&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;دماغ میں سیال کے جمع ہونے کو دماغی ورم کہا جاتا ہے۔ یہ دماغی خلیہ کو متاثر کر سکتا ہے اور مرکزی اعصابی نظام کی خرابی کا سبب بن سکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شدید حالتوں میں، پانی کا نشہ دورے، دماغی نقصان، کوما، اور یہاں تک کہ موت کا سبب بن سکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;آپ کو بچوں کو پانی کیوں نہیں دینا چاہئے؟&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بچوں کو پانی دینا ان کے جسم میں سوڈیم کا نازک توازن ختم کر سکتا ہے، جو بہت خطرناک ہو سکتا ہے۔ جب آپ بچے کو پانی دیتے ہیں، تو یہ ان کے خون میں سوڈیم کو پتلا کر سکتا ہے۔ یہ ایک ایسی حالت کا سبب بن سکتا ہے جسے hyponatremia کہا جاتا ہے، یا جسے کچھ لوگ "پانی کا نشہ" کہہ سکتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;دوسری چیزوں کے علاوہ، آپ کے گردے اضافی سیال کو آپ کے مثانے میں فلٹر کرکے نکالنے میں مدد کرتے ہیں (آپ کو اسے پیشاب کرنے کی اجازت دیتا ہے)۔ یہ بنیادی طور پر آپ کے سسٹم کو پانی سے بھرنے سے رکھتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بالغوں کے گردے ایک بڑے ایوکاڈو کے سائز کے ہوتے ہیں، اس لیے صحت مند، بالغ گردے عام طور پر کسی بھی اضافی سیال کو نکالتے رہتے ہیں جو ہم لیتے ہیں۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;دوسری طرف نوزائیدہ گردے انگور کے سائز کے ہوتے ہیں۔ لہٰذا، آپ کے بچے کے گردے کا مغلوب ہونا آسان ہے۔ اور آپ کے بچے کے جسم کو اس سے زیادہ پانی حاصل کرنے میں زیادہ وقت نہیں لگتا جتنا وہ سنبھال سکتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جب کسی بچے (یا بالغ) کا جسم پانی سے بھر جاتا ہے، تو یہ ان کے خون کو پتلا کرنا شروع کر سکتا ہے۔ یہ تب ہوتا ہے جب چیزیں خطرناک ہوجاتی ہیں۔ کیونکہ پانی بھرا ہوا خون آپ کے جسم میں سوڈیم کی مقدار کو کم کرتا ہے۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;جب بہت زیادہ پانی پینے کی وجہ سے آپ کے بچے میں سوڈیم کا مواد بہت کم ہوجاتا ہے، تو یہ سنگین علامات کا باعث بن سکتا ہے، جیسے دورے اور یہاں تک کہ کوما اور دماغ کو مستقل نقصان۔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>
</resources>