<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Evite esses erros ao beber água&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Se vitaminas, minerais, proteínas, gorduras, água e carboidratos são essenciais para a sobrevivência, a água também o é. Não apenas nos mantém hidratados, mas também garante que nosso corpo funcione adequadamente. Não admira que os especialistas em saúde nos aconselhem a beber pelo menos oito a dez copos de água todos os dias.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Quando se trata de água potável, a quantidade suficiente não é suficiente para cuidar. Você também deve saber a maneira correta de beber água para melhorar a saúde. A maioria de nós comete erros comuns, como beber água em pé, e esses tipos de erros podem nos colocar em apuros.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Aqui estão cinco erros que você pode cometer ao beber água, mas que deve evitar:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Não beba água em pé&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Não estamos todos acostumados a beber água em pé? Embora você possa nunca ter pensado se esta é a maneira certa de beber água ou não, você pode ter sido lembrado pelos mais velhos pelo menos uma vez que a água deve ser consumida quando você está sentado.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Os nervos ficam tensos ao beber água em pé. Pode perturbar o equilíbrio de fluidos e causar indigestão. Ao ficarmos em pé e bebermos, a água vai para a parte inferior do estômago e não obteremos nutrientes.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Evitar engolir água rapidamente&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Sempre que estamos com pressa, tentamos beber água de uma só vez, tanto quanto podemos. Mas é prejudicial. Se você estiver com pressa, apenas não engula a água, pois as impurezas nos rins e na bexiga podem se acumular abaixo. Basta tomar pequenos goles de água para ajudar na digestão. Portanto, é aconselhável tomar água aos poucos, pois ela traz diversos benefícios.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Evite beber água logo antes da refeição&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Seu estômago deve estar cheio de 50% de comida, 25% de água e 25% deve ser deixado vazio para o processo digestivo. É por isso que beber água antes de uma refeição não é uma boa ideia. Fazer isso pode fazer você se sentir mais saciado e, então, não conseguirá comer o suficiente. Você não conseguirá obter a quantidade certa de nutrição e isso pode até atrapalhar a digestão. Então, você também pode ter problemas como náusea e prisão de ventre.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Evitar adicionar adoçantes artificiais&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Os adoçantes artificiais podem conter zero calorias, mas estudos demonstraram que podem promover ganho de peso e risco de certos problemas de saúde. Não apenas isso, o açúcar aumenta as necessidades de água do seu corpo devido à quantidade de água necessária para metabolizar o açúcar. Portanto, embora as bebidas açucaradas possam ter um sabor refrescante no início, elas podem, na verdade, ser desidratantes.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Se você é um daqueles que tende a adicionar sabores ou adoçantes artificiais à água, pare de fazer isso imediatamente. Tente evitar qualquer coisa que contenha açúcar, xarope de milho rico em frutose, aspartame ou sucralose. Em vez disso, você pode optar por limão, hortelã ou ervas.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Melhores horários para beber água&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Logo quando você acorda&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Comece bem o dia com um copo grande de H2O. Como você não pode beber água enquanto dorme, você acorda desidratado. Beber água todas as manhãs não só ajudará a saciar a sua sede, mas também tornará mais fácil manter hábitos saudáveis de hidratação a longo prazo. Além disso, pode ajudar a melhorar o humor, a função cerebral e os níveis de energia.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Antes e durante uma refeição&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber um copo de água antes das refeições pode ajudar na perda de peso porque pode ajudá-lo a se sentir mais saciado e evitar comer demais. Por outro lado, beber água junto com a comida ajuda na digestão, especialmente com alimentos ricos em fibras.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Meio da tarde para evitar a crise&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Falta energia por volta das 15h? Em vez de pegar outra xícara de café, pegue uma garrafa ou um copo de água. Consumir cafeína seis horas antes de dormir pode atrapalhar o sono, o que pode afetar o humor no dia seguinte. A desidratação pode ser a causa dessa queda no meio da tarde, portanto, beber água pode ajudar a combater a fadiga e outros sintomas indesejados.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Antes, durante e depois do exercício&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Suponha que você esteja se preparando para um treino rigoroso ou um evento ativo. Nesse caso, você deve beber água regularmente nos dias que antecedem a apresentação, em vez de consumir muita água imediatamente antes para evitar inchaço. Para treinos moderados, tente beber um copo de água 30 minutos antes de começar. Como você perde água e eletrólitos através do suor, você deve beber um gole de água durante e após o treino para manter o corpo hidratado e repor os líquidos perdidos.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Quando você tem dor de cabeça ou enxaqueca&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Dores de cabeça e enxaquecas não são divertidas, especialmente se ocorrerem diariamente. Uma dor de cabeça pode ser um sintoma comum de desidratação, por isso beber mais água pode ser a chave para algum alívio. A desidratação também é um gatilho comum para enxaquecas, portanto, aumentar a ingestão de água pode ajudar a diminuir a gravidade, frequência e duração da enxaqueca.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Com essas recomendações em mente sobre os melhores horários para beber água no dia, prepare-se para o sucesso em sua rotina. Implementar essas pequenas mudanças pode fazer uma grande diferença no longo prazo!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Substituindo bebidas por água para a saúde&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Você elimina toxinas do seu corpo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber muito refrigerante/refrigerantes pode causar danos renais. Como os rins ajudam a eliminar toxinas e resíduos do corpo, a sua incapacidade de desempenhar essa função devido ao elevado consumo de açúcar pode levar à acumulação de resíduos metabólicos que podem causar muitos problemas graves de saúde.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;A água, por outro lado, é um lubrificante natural que ajuda o bom funcionamento dos rins. Ao beber bastante água, seus rins são capazes de funcionar ao máximo, ajudando a eliminar as toxinas do sangue e da urina através da bexiga, ajudando assim a manter seu corpo e sistema limpos de dentro para fora.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Você melhora a resistência e flexibilidade dos músculos&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Quando se trata de construção e manutenção de ossos, o cálcio é um dos minerais importantes necessários. O consumo de grandes quantidades de bebidas carbonatadas (bebidas que contêm dióxido de carbono dissolvido) pode interferir na absorção de cálcio, resultando em ossos e músculos fracos. Assim, para evitar isso, é essencial reduzir drasticamente o consumo de refrigerantes e energéticos que contenham carbonatação e substituí-los por água.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;A importância da água em nossos corpos não pode ser subestimada. Poucos podem estar cientes do fato de que a Água constitui uma grande parte da nossa composição muscular. A água ajuda a absorver e reter minerais essenciais, o que, por sua vez, nos ajuda a manter ossos fortes e saudáveis. Como tal, ao manter-se bem hidratado, você será capaz não apenas de melhorar sua resistência muscular, mas também de sua flexibilidade, o que o ajudará a alcançar o desempenho máximo em tudo o que você faz.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Sua capacidade de foco e concentração fica mais nítida&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Além de afetar sua saúde física, refrigerantes açucarados ou refrigerantes também podem prejudicar sua saúde mental. O consumo excessivo dessas bebidas pode levar à desidratação e desencadear um desequilíbrio em certas substâncias químicas cerebrais, resultando em problemas como depressão, memória fraca, fadiga cerebral e falta de clareza mental.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ao mudar para a água, você será capaz de combater eficazmente os efeitos nocivos dessas bebidas. Além disso, ao garantir que seu corpo esteja bem hidratado, você garante que seu cérebro, que é composto por 80% de água, seja capaz de acessar a quantidade necessária de oxigênio para que funcione de maneira ideal. nível.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;A água ajuda a melhorar sua capacidade de se concentrar melhor. Também ajuda a aumentar a concentração e o poder da memória. Além disso, reduz a fadiga diurna e ajuda na prevenção de transtornos de déficit de atenção em crianças e adultos.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Você aumenta sua taxa metabólica&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Metabolismo se refere à taxa na qual seu corpo é capaz de converter alimentos em energia.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Beber grandes quantidades de bebidas adoçadas, com cafeína e carbonatadas leva à desidratação, o que aumenta o risco de distúrbios metabólicos resultando em ganho de peso, desejo por açúcar, letargia, dores articulares e musculares, etc.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Ao substituir essas bebidas por água, você consegue hidratar o corpo, acelerando assim a taxa metabólica e levando a uma queima mais rápida de calorias. Além disso, a água ajuda a regular e controlar os níveis de açúcar no sangue, mantendo sob controle a fadiga, a letargia e o desejo por açúcar, o que promove ainda mais a boa saúde.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Você obtém uma pele brilhante e mais saudável&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Um dos principais benefícios de substituir seus refrigerantes favoritos por água pura é uma pele brilhante e radiante. Sabe-se que as bebidas gaseificadas causam danos às células da pele e às ligações de colágeno, resultando em envelhecimento prematuro, opacidade, ressecamento, manchas escuras, rugas e outros.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Assim, para anular os efeitos destas bebidas nocivas e desintoxicar o seu corpo, é aconselhável beber bastante água diariamente. Isso ajuda a eliminar as toxinas e facilita a produção mais rápida de células sanguíneas e musculares, proporcionando uma pele brilhante e saudável em um curto espaço de tempo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Você é capaz de estimular seu sistema digestivo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;As bebidas carbonatadas consistem principalmente em dióxido de carbono dissolvido que pode causar indigestão e flatulência. Da mesma forma, refrigerantes ou refrigerantes são em sua maioria ácidos e seu alto consumo pode levar ao desequilíbrio do pH, levando a uma série de problemas sérios de digestão, como inchaço, úlceras estomacais, diarréia, gases e dores de estômago.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Portanto, para evitar esses problemas e conseguir um sistema digestivo saudável e melhorado, é essencial mudar para água potável. A ingestão adequada de água no dia a dia ajudará a prevenir distúrbios estomacais e melhorará os movimentos intestinais. Além disso, ajudará a melhorar o equilíbrio dos níveis de pH do corpo e a prevenir a constipação.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. A água melhora a circulação sanguínea&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Os adoçantes artificiais encontrados em muitas bebidas açucaradas e refrigerantes podem causar o funcionamento irregular de alguns vasos sanguíneos, levando a uma série de problemas de saúde, como pressão alta, aumento da frequência cardíaca, redução do fluxo sanguíneo para o cérebro e o sistema digestivo, e outros problemas vitais. órgãos.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Como um dos elementos mais importantes da vida humana, a água pode ajudar a melhorar a circulação sanguínea no corpo, garantindo assim que os vasos sanguíneos não sejam obstruídos de forma alguma. Portanto, se você deseja que seu sistema circulatório sanguíneo funcione de maneira eficiente, você precisa abandonar os refrigerantes e outras bebidas açucaradas o mais rápido possível e substituí-los por água potável pura.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Beber água com o estômago vazio?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;A água possui certas propriedades para melhorar sua saúde. Aqui estão os vários benefícios de beber água com o estômago vazio:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Limpa seus intestinos&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber água com o estômago vazio ajuda a limpar o intestino. Cria uma necessidade de evacuar e, portanto, ajuda a regular o trato digestivo. Se você tiver dificuldade para se movimentar ou se sentir prisão de ventre, beba bastante água, pois ajuda a eliminar os resíduos do corpo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Elimina toxinas do corpo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber água ajuda a eliminar todas as toxinas do corpo. Ajuda a se desintoxicar. Elimina todas as toxinas do corpo e limpa o sistema. A eliminação de toxinas melhora a qualidade da pele e traz brilho ao rosto.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previne dores de cabeça&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Um dos principais motivos da dor de cabeça é a falta de ingestão regular de água. A desidratação leva à dor de cabeça. Beber água não só evita dores de cabeça, mas também previne o mau cheiro e outros problemas dentários.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aumenta a fome&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber água de manhã cedo, com o estômago vazio, elimina todos os resíduos do corpo e dá fome.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Aumenta a energia&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber água com o estômago vazio estimula os glóbulos vermelhos a se povoarem mais rapidamente, o que, por sua vez, aumenta os níveis de energia do corpo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Acelera seu metabolismo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uma pessoa em dieta deve beber bastante água para aumentar a taxa de metabolismo. A taxa metabólica aumenta cerca de 25% ao beber água com o estômago vazio. Uma digestão mais rápida também resulta em perda de peso saudável.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ajuda na redução de peso&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;A água não tem calorias e por isso beber bastante água durante a dieta é essencial, pois ajuda na perda de peso. Também elimina todas as toxinas e reduz a acidez. À medida que a água aumenta o metabolismo, seu corpo também tende a queimar calorias mais rapidamente. Esta é uma das melhores estratégias para reduzir peso.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Melhora sua pele&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;A desidratação causa uma série de problemas, dos quais o problema de pele é um deles. A desidratação causa rugas prematuras e torna a pele porosa. Beber água com o estômago vazio regula o fluxo sanguíneo e melhora a qualidade da pele. Também ajuda a liberar toxinas do corpo e deixa a pele radiante.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Promove cabelos saudáveis&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber bastante água também promove cabelos saudáveis e brilhantes. A água representa 1/4 do cabelo e, portanto, a ingestão insuficiente de água pode tornar o fio de cabelo quebradiço e fraco. A ingestão regular de água melhora e melhora a qualidade do cabelo.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previne pedras nos rins&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber água com o estômago vazio evita a formação de cálculos renais. Também previne infecções da bexiga. A água dilui os ácidos e evita a formação de cálculos renais.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fortalece o sistema imunológico&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Beber bastante água elimina todas as toxinas e evita que infecções se espalhem pelo corpo. Em última análise, isso fortalece o sistema imunológico e mantém o corpo longe de vários tipos de infecções.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Beba um copo de água com o estômago vazio todos os dias para experimentar esses benefícios.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Benefícios de beber água com limão&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Ajuda na digestão&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;O ácido ajuda a quebrar os alimentos. É por isso que há tanto em nossos estômagos. O ácido dos limões pode ser especialmente útil na suplementação dos níveis de ácido estomacal, que tendem a diminuir à medida que envelhecemos.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ajuda você a se manter hidratado&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;A maioria de nós não bebe água suficiente. O hábito diário de beber água com limão é uma maneira fácil de começar o dia com o pé direito. Como saber se você está bebendo o suficiente? Sua urina está quase clara.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Amigável para perda de peso&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Somos criaturas de hábitos. Pense no impacto de substituir seu suco de laranja ou café com leite pela manhã por água com limão. Não apenas uma vez, mas talvez 20 vezes por mês – e multiplique isso por 10 anos. Sua cintura vai agradecer.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Previne a oxidação&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Como todos os produtos, os limões contêm fitonutrientes, que protegem o corpo contra doenças. Esses fitonutrientes possuem poderosas propriedades antioxidantes, que evitam danos celulares causados pela oxidação, o mesmo mecanismo que causa a ferrugem.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fornece uma dose saudável de vitamina C&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Esprema meio limão na água e você adicionará apenas 6 calorias à sua dieta. Além disso, você receberá mais de um sexto de sua vitamina C diária, necessária para nos proteger de danos celulares e reparar lesões.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Fornece um aumento de potássio&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Seu corpo não pode funcionar sem potássio. É necessário para a comunicação nervo-músculo, transporte de nutrientes e resíduos e regulação da pressão arterial. Frutas e vegetais são importantes fontes de potássio.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ajuda a prevenir pedras nos rins&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;A água com limão ajuda a prevenir pedras dolorosas em pessoas com deficiência de citrato urinário (uma forma de ácido cítrico). Mais importante ainda, o aumento de líquidos ajuda a prevenir a desidratação – uma causa comum de pedras nos rins.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;Posso beber água durante uma refeição?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Não há preocupação de que a água afine ou enfraqueça (dilua) os sucos digestivos ou interfira na digestão. Na verdade, beber água durante ou após uma refeição ajuda o corpo a decompor e processar os alimentos (digestão).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;A água é vital para uma boa saúde. Água e outras bebidas ajudam a quebrar os alimentos para que seu corpo possa absorver (absorver) os nutrientes. A água também torna as fezes mais macias, o que ajuda a prevenir a constipação. Escolha água quando possível em vez de bebidas cheias de açúcar.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Beba água: os benefícios para a saúde&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Obter água suficiente todos os dias é importante para sua saúde. Beber água pode prevenir a desidratação, uma condição que pode causar pensamentos confusos, resultar em alterações de humor, causar superaquecimento do corpo e causar prisão de ventre e pedras nos rins. A água não tem calorias, por isso também pode ajudar no controle do peso corporal e na redução da ingestão de calorias quando substituída por bebidas calóricas, como chá doce ou refrigerante comum.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;A água ajuda seu corpo:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Mantenha uma temperatura normal.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Lubrifique e amorteça as juntas.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Proteja sua medula espinhal e outros tecidos sensíveis.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Livre-se dos resíduos através da micção, transpiração e evacuações.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Seu corpo precisa de mais água quando você:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Em climas quentes.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Mais fisicamente ativo.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Com febre.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Tendo diarréia ou vômito.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Perigos da hiperidratação&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Quando uma pessoa consome uma quantidade excessiva de água e as células do cérebro começam a inchar, a pressão dentro do crânio aumenta. Isso causa os primeiros sintomas de intoxicação por água, que incluem:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;dores de cabeça&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;náusea&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;vômito&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Casos graves de intoxicação por água podem produzir sintomas mais graves, como:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;sonolência&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;fraqueza muscular ou cãibras&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;aumento da pressão arterial&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;visão dupla&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;confusão&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;incapacidade de identificar informações sensoriais&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;dificuldade ao respirar&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Um acúmulo de líquido no cérebro é chamado de edema cerebral. Isso pode afetar o tronco cerebral e causar disfunção do sistema nervoso central.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Em casos graves, a intoxicação por água pode causar convulsões, danos cerebrais, coma e até morte.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Por que você não deve dar água aos bebês?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Dar água aos bebês pode prejudicar o delicado equilíbrio de sódio em seus corpos, o que pode ser muito perigoso. Quando você dá água a um bebê, isso pode diluir o sódio na corrente sanguínea. Isso pode causar uma condição chamada hiponatremia, ou o que algumas pessoas podem chamar de “intoxicação por água”.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Entre outras coisas, os rins ajudam a remover o excesso de líquido, filtrando-o para a bexiga (permitindo que você faça xixi). Isso essencialmente evita que seu sistema seja inundado com água.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Os rins adultos são aproximadamente do tamanho de um abacate grande, então rins saudáveis e adultos normalmente conseguem remover quaisquer líquidos extras que ingerimos.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Os rins dos recém-nascidos, por outro lado, são aproximadamente do tamanho de uma uva. Portanto, é mais fácil para os rins do seu bebê ficarem sobrecarregados. E não é preciso muito para que o corpo do seu bebê receba mais água do que pode suportar.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Quando o corpo de um bebê (ou adulto) está sobrecarregado com água, pode começar a diluir o sangue. É aí que as coisas ficam perigosas. Porque o sangue encharcado reduz o teor de sódio no corpo.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Quando o teor de sódio do seu bebê fica muito baixo devido à ingestão excessiva de água, isso pode causar sintomas graves, como convulsões e até coma e danos cerebrais permanentes.&lt;/p&gt;</string>
</resources>