<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;معدل ضربات القلب&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;معدل ضربات قلبك هو عدد المرات التي ينبض فيها قلبك في الدقيقة. يتحكم جسمك تلقائيًا في نبضات قلبك لتتناسب مع ما تفعله أو ما يحدث من حولك. ولهذا السبب تصبح نبضات قلبك أسرع عندما تكون نشيطًا أو متحمسًا أو خائفًا، وتنخفض عندما تكون مستريحًا أو هادئًا أو مرتاحًا.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;يعد معدل ضربات القلب مؤشرًا مهمًا لصحتك العامة أيضًا. عندما يكون معدل ضربات القلب سريعًا جدًا أو بطيئًا جدًا، فقد يكون ذلك علامة على وجود مشاكل في القلب أو مشاكل صحية أخرى. تعد القدرة على الشعور بمعدل ضربات القلب في جميع أنحاء الجسم أيضًا طريقة محتملة للأطباء لتشخيص الحالات الطبية.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;يستريح معدل ضربات القلب&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;يشير معدل ضربات القلب أثناء الراحة إلى النقطة التي يضخ فيها القلب أقل كمية من الدم التي يحتاجها الجسم عند عدم ممارسة الرياضة، أو البقاء هادئًا، أو الاسترخاء، أو الجلوس، أو الاستلقاء، وبدون أي حالات طبية كامنة. يتراوح معدل ضربات القلب الطبيعي للبالغين من 60 إلى 100 نبضة في الدقيقة ويمكن أن يختلف باختلاف الدقيقة. يؤثر العمر والصحة العامة أيضًا على معدل ضربات القلب، وبالتالي فإن معدل ضربات القلب الطبيعي سيختلف من شخص لآخر.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;من المهم تحديد ما إذا كان معدل ضربات القلب الطبيعي للفرد يقع ضمن النطاق الطبيعي. إذا كان الشخص مريضًا أو تعرض لإصابة تضعف القلب، فلن تتلقى الأعضاء ما يكفي من الدم لتعمل بشكل طبيعي. كلما كان الشخص أكثر صحة، كلما انخفض معدل ضربات القلب الطبيعي لديه. على سبيل المثال، قد يكون معدل ضربات القلب لدى الرياضيين يتراوح بين 40 إلى 60 نبضة في الدقيقة أو حتى أقل.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;يمكن أن يشير معدل ضربات القلب المرتفع أو المنخفض بشكل غير عادي إلى مشاكل صحية أساسية. يجب على المرضى استشارة الطبيب إذا كان معدل ضربات القلب الطبيعي أثناء الراحة أعلى باستمرار من 100 نبضة في الدقيقة (معدل ضربات القلب السريع) أو أقل من 60 نبضة في الدقيقة (معدل ضربات القلب البطيء) عندما لا يكون مرتبطًا بكونهم رياضيين.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;قياس معدل ضربات القلب أثناء الراحة&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;من السهل فحص نبضك باستخدام أصابعك فقط، إما على المعصم أو على جانب الرقبة.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;عند الرسغ، اضغط برفق على السبابة والأصابع الوسطى بيد واحدة على الرسغ المقابل، أسفل قاعدة الإبهام مباشرةً.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;على الرقبة، اضغط برفق على جانب الرقبة، أسفل عظم الفك مباشرةً.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;احسب عدد الدقات في 15 ثانية، واضربها في أربعة. هذا هو معدل ضربات قلبك.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;للحصول على القراءة الأكثر دقة، قد ترغب في التكرار عدة مرات واستخدام متوسط القيم الثلاث. لقياس معدل ضربات القلب أثناء الراحة، يجب عليك أيضًا اتباع الخطوات التالية:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;لا تقم بقياس معدل ضربات القلب خلال ساعة أو ساعتين بعد التمرين أو وقوع حدث مرهق. يمكن أن يظل معدل ضربات القلب مرتفعًا بعد الأنشطة المضنية.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;انتظر لمدة ساعة بعد تناول الكافيين، الذي يمكن أن يسبب خفقان القلب وارتفاع معدل ضربات القلب.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;لا تأخذ القراءة بعد الجلوس أو الوقوف لفترة طويلة، مما قد يؤثر على معدل ضربات القلب.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;يمكنك أيضًا استخدام أنواع مختلفة من أجهزة مراقبة معدل ضربات القلب للتحقق من معدل ضربات القلب. لكن انتبه إلى أن معظمها لم يخضع لاختبارات مستقلة للتأكد من دقتها. أحد الخيارات هو جهاز تعقب اللياقة البدنية الرقمي. تستخدم الأجهزة الأكثر موثوقية مستشعرًا لاسلكيًا مثبتًا على حزام تلفه حول صدرك. يكتشف المستشعر نبضك إلكترونيًا ويرسل البيانات إلى جهاز استقبال على شكل ساعة اليد يعرض معدل ضربات القلب. والبعض الآخر لديه أجهزة استشعار على الجزء الخلفي من ساعة اليد نفسها. تحدد هذه المستشعرات، الأقل دقة قليلاً، معدل ضربات القلب عن طريق قياس تدفق الدم عبر الجلد.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;تتوفر أيضًا العديد من تطبيقات الهواتف الذكية للتحقق من معدل ضربات القلب. بالنسبة لمعظم هذه الأمور، تضع إصبعك على عدسة كاميرا الهاتف، والتي تكتشف بعد ذلك تغيرات اللون في إصبعك في كل مرة ينبض فيها قلبك.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;غالبًا ما تحتوي أجهزة المشي والآلات البيضاوية ومعدات التمارين الأخرى الموجودة في مراكز اللياقة البدنية وبعض غرف التمارين المنزلية على أجهزة مراقبة معدل ضربات القلب بقبضة اليد. تعتمد هذه على كميات ضئيلة من العرق من راحة يدك والمعدن الموجود في المقابض لاكتشاف الإشارة الكهربائية لنبض قلبك. لكن الخبراء لا ينصحون بذلك للتحقق من معدل ضربات القلب، لأنها غير دقيقة.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;متى تتحقق من معدل ضربات القلب أثناء الراحة؟&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;الوقت الأنسب لقياس معدل ضربات القلب أثناء الراحة هو في الصباح الباكر مباشرة بعد الاستيقاظ، وقبل النهوض من السرير، بل والأفضل من ذلك إذا حصلت على نوم جيد ليلاً. استخدم الطريقة المذكورة لقياس معدل ضربات القلب أثناء الراحة، ثم قم بتسجيل النتائج. قد تحتاج أيضًا إلى التحقق من معدل ضربات القلب لعدة أيام متتالية للتأكد من دقة القراءات.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;وفقا لجمعية القلب الأمريكية (AHA)، فإن متوسط معدل ضربات القلب أثناء الراحة هو حوالي 60-80 نبضة في الدقيقة. ومع ذلك، فإن هذا العدد يزداد تدريجيًا مع تقدم العمر، وبالنسبة للأفراد الذين يمارسون تدريبًا رياضيًا عالي الكثافة، فإن معدل ضربات القلب أثناء الراحة سيكون أقل.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;معدل ضربات القلب المستهدف&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;بالنسبة للنشاط البدني متوسط الشدة، يجب أن يتراوح معدل ضربات القلب المستهدف بين 64% و76%1,2 من الحد الأقصى لمعدل ضربات القلب. يمكنك تقدير الحد الأقصى لمعدل ضربات القلب بناءً على عمرك. لتقدير الحد الأقصى لمعدل ضربات القلب المرتبط بالعمر، اطرح عمرك من 220. على سبيل المثال، بالنسبة لشخص يبلغ من العمر 50 عامًا، سيتم حساب الحد الأقصى المقدر لمعدل ضربات القلب المرتبط بالعمر&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;220 &amp;ndash; 50 سنة = 170 نبضة في الدقيقة. مستويات 64% و 76% ستكون:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;مستوى 64%: 170 &amp;times; 0.64 = 109 نبضة في الدقيقة، و&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;مستوى 76%: 170 &amp;times; 0.76 = 129 نبضة في الدقيقة&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;وهذا يوضح أن النشاط البدني المعتدل الشدة لشخص يبلغ من العمر 50 عامًا سيتطلب بقاء معدل ضربات القلب بين 109 و129 نبضة في الدقيقة أثناء النشاط البدني.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;بالنسبة للنشاط البدني عالي الشدة، يجب أن يتراوح معدل ضربات القلب المستهدف بين 77% و93%1,2 من الحد الأقصى لمعدل ضربات القلب. لمعرفة هذا النطاق، اتبع نفس الصيغة المستخدمة أعلاه، باستثناء تغيير &amp;quot;64 و76%&amp;quot; إلى &amp;quot;77 و93%&amp;quot;. على سبيل المثال، بالنسبة لشخص يبلغ من العمر 35 عامًا، سيتم حساب الحد الأقصى لمعدل ضربات القلب المرتبط بالعمر على أنه 220 - 35 عامًا = 185 نبضة في الدقيقة (bpm). مستويات 77% و 93% ستكون:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;مستوى 77%: 185 &amp;times; 0.77 = 142 نبضة في الدقيقة، و&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\"&gt;مستوى 93%: 185 &amp;times; 0.93 = 172 نبضة في الدقيقة&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;وهذا يدل على أن النشاط البدني الشديد الشدة لشخص يبلغ من العمر 35 عامًا سيتطلب بقاء معدل ضربات القلب بين 142 و172 نبضة في الدقيقة أثناء النشاط البدني.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1 dir=\"rtl\"&gt;عدم انتظام دقات القلب&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;عندما يكون لديك عدم انتظام دقات القلب، ينبض قلبك بشكل أسرع من المعتاد لبضع ثوان إلى بضع ساعات. عادةً، يتراوح معدل ضربات قلبك من 60 إلى 100 نبضة في الدقيقة عندما لا تكون نشطًا. عندما ينبض قلبك أكثر من 100 مرة في الدقيقة أثناء الراحة، فهذا هو عدم انتظام دقات القلب.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;نظرًا لأن قلبك ينبض كثيرًا، فإنه لا يتوفر لديه الوقت الذي يحتاجه لملء الدم بين الضربات. قد يكون هذا خطيرًا إذا لم يتمكن قلبك من تزويد جميع خلاياك بالدم والأكسجين الذي تحتاجه.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;يستجيب قلبك عادةً للإشارات الكهربائية الصادرة من العقدة الجيبية الأذينية (SA) في قلبك. تتحكم هذه الإشارات في عدد مرات نبض قلبك. عندما تشعر بالخوف أو تكون عاطفيًا أو قلقًا للغاية، أو تمارس التمارين الرياضية، فقد يرسل قلبك إشارات بشكل متكرر لفترة قصيرة. وهذا ما يسمى عدم انتظام دقات القلب الجيبي ويختفي عندما تهدأ أو ترتاح.&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\"&gt;يمكن أن تعود أنواع أخرى من عدم انتظام دقات القلب بشكل منتظم ويمكن أن تكون أكثر خطورة.&lt;/p&gt;</string></resources>