<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;تجنب هذه الأخطاء عند شرب الماء&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;إذا كانت الفيتامينات والمعادن والبروتين والدهون والماء والكربوهيدرات ضرورية للبقاء على قيد الحياة، فالماء كذلك. فهو لا يبقينا رطبًا فحسب، بل يضمن أن أجسامنا تعمل بشكل صحيح. لا عجب أن ينصحنا خبراء الصحة بشرب ما لا يقل عن ثمانية إلى عشرة أكواب من الماء كل يوم.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عندما يتعلق الأمر بمياه الشرب، فالكمية الوافرة منها لا تكفي للعناية بها. ويجب عليك أيضًا معرفة الطريقة الصحيحة لشرب الماء من أجل صحة أفضل. يرتكب معظمنا أخطاء شائعة مثل شرب الماء أثناء الوقوف، وهذا النوع من الأخطاء يمكن أن يعرضنا للمشاكل.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;فيما يلي خمسة أخطاء يمكن أن ترتكبها أثناء شرب الماء، لكن عليك تجنبها:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;1. لا تشرب الماء وأنت واقف&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ألسنا جميعًا معتادين على شرب الماء أثناء الوقوف؟ على الرغم من أنك ربما لم تفكر أبدًا فيما إذا كانت هذه هي الطريقة الصحيحة لشرب الماء أم لا، إلا أنه ربما تم تذكيرك من قبل كبار السن مرة واحدة على الأقل بأنه يجب استهلاك الماء عندما تكون في وضعية الجلوس.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;تتوتر الأعصاب عند شرب الماء أثناء الوقوف. يمكن أن يخل بتوازن السوائل، ويسبب عسر الهضم. بالوقوف والشرب، يذهب الماء إلى الجزء السفلي من المعدة، ولن نحصل على العناصر الغذائية.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;2. تجنب ابتلاع الماء بسرعة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عندما نكون في عجلة من أمرنا، نحاول شرب الماء في نفس واحد بقدر ما نستطيع. لكنها ضارة. إذا كنت في عجلة من أمرك، فلا تبتلع الماء لأن الشوائب في الكلى والمثانة يمكن أن تتراكم في الأسفل. فقط تناول رشفات صغيرة من الماء للمساعدة على الهضم. لذلك ينصح بتناول الماء ببطء لما له من فوائد متعددة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;3. تجنب شرب الماء قبل الوجبة مباشرة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يجب أن تمتلئ معدتك بـ 50 بالمائة من الطعام، و25 بالمائة من الماء، ويجب ترك 25 بالمائة فارغة لعملية الهضم. ولهذا السبب فإن شرب الماء قبل تناول الوجبة مباشرة ليس فكرة عظيمة. قد يؤدي القيام بذلك إلى شعورك بالشبع، ومن ثم لن تتمكن من تناول ما يكفي من الطعام. لن تتمكن من الحصول على الكمية المناسبة من التغذية، وقد يؤدي ذلك إلى تعطيل عملية الهضم. وبعد ذلك، قد تصاب أيضًا بمشاكل مثل الغثيان والإمساك.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;4. تجنب إضافة المُحليات الصناعية&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;قد تحتوي المحليات الصناعية على صفر سعرات حرارية، لكن الدراسات أظهرت أنها قد تعزز زيادة الوزن وخطر الإصابة بحالات صحية معينة. ليس هذا فقط، فالسكر يزيد من احتياجات الجسم من الماء بسبب كمية الماء اللازمة لاستقلاب السكر. لذلك، في حين أن مذاق المشروبات السكرية قد يكون منعشًا في البداية، إلا أنها قد تسبب الجفاف بالفعل.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;إذا كنت ممن يميلون إلى إضافة أي نكهات صناعية أو محليات إلى الماء، توقف عن فعل ذلك على الفور. حاول تجنب أي شيء يحتوي على السكر أو شراب الذرة عالي الفركتوز أو الأسبارتام أو السكرالوز. بدلًا من ذلك، يمكنك اختيار الليمون أو النعناع أو الأعشاب.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;أفضل الأوقات لشرب الماء&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;1. الحق عندما تستيقظ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ابدأ يومك مباشرة مع كوب كبير من H2O. لأنك لا تستطيع شرب الماء أثناء نومك، فإنك تستيقظ مصابًا بالجفاف. لن يساعد شرب الماء كل صباح على إشباع عطشك فحسب، بل سيجعل من السهل الحفاظ على عادات الترطيب الصحية على المدى الطويل. بالإضافة إلى ذلك، يمكن أن يساعد في تحسين حالتك المزاجية ووظائف المخ ومستويات الطاقة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;2. قبل وأثناء الوجبة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;إن شرب كوب من الماء قبل الوجبة يمكن أن يساعد في إنقاص الوزن لأنه يمكن أن يساعدك على الشعور بالشبع ومنع الإفراط في تناول الطعام. ومن ناحية أخرى، فإن شرب الماء مع طعامك يساعد على الهضم، خاصة مع الأطعمة الغنية بالألياف.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;3. منتصف بعد الظهر لتجنب الركود&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;هل تفتقر إلى الطاقة حوالي الساعة 3 مساءً؟ بدلًا من تناول كوب آخر من القهوة، تناول زجاجة أو كوبًا من الماء. إن تناول الكافيين قبل ست ساعات من النوم يمكن أن يعطل نومك، مما قد يؤثر على مزاجك في اليوم التالي. قد يكون الجفاف هو السبب الجذري لهذا الركود في فترة ما بعد الظهر، لذا فإن شرب الماء يمكن أن يساعد في مكافحة التعب والأعراض الأخرى غير المرغوب فيها.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;4. قبل وأثناء وبعد التمرين&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لنفترض أنك تستعد لتمرين صارم أو حدث نشط. في هذه الحالة، يجب عليك شرب الماء بانتظام في الأيام التي تسبق الأداء مقابل استهلاك الكثير من الماء مباشرة قبل ذلك لتجنب الانتفاخ. للتمرينات المعتدلة، حاول شرب كوب من الماء قبل 30 دقيقة من البدء. نظرًا لأنك تفقد الماء والكهارل من خلال العرق، يجب عليك شرب الماء أثناء وبعد التمرين للحفاظ على رطوبة جسمك وتجديد أي سوائل مفقودة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;5. عندما تصاب بالصداع أو الصداع النصفي&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الصداع والصداع النصفي ليسا ممتعين، خاصة إذا حدثا بشكل يومي. يمكن أن يكون الصداع أحد الأعراض الشائعة للجفاف، لذا فإن شرب المزيد من الماء يمكن أن يكون المفتاح لبعض الراحة. يعد الجفاف أيضًا أحد الأسباب الشائعة للصداع النصفي، لذا فإن زيادة تناول الماء قد يساعد في تقليل شدة الصداع النصفي وتكراره ومدته.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;مع وضع هذه التوصيات في الاعتبار حول أفضل الأوقات لشرب الماء في اليوم، قم بإعداد نفسك للنجاح في روتينك. إن تنفيذ هذه التغييرات الصغيرة يمكن أن يحدث فرقًا كبيرًا على المدى الطويل!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;استبدال المشروبات بالماء من أجل الصحة&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;1. تقوم بطرد السموم من جسمك&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الكثير من المشروبات الغازية/الصودا يمكن أن يسبب تلف الكلى. وبما أن الكلى تساعد في التخلص من السموم والفضلات من الجسم، فإن عدم قدرتها على أداء الوظيفة المذكورة بسبب ارتفاع استهلاك السكر يمكن أن يؤدي إلى تراكم النفايات الأيضية التي يمكن أن تسبب الكثير من المشاكل الصحية الخطيرة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ومن ناحية أخرى، يعتبر الماء مادة تشحيم طبيعية تساعد الكلى على أداء وظائفها بشكل جيد. من خلال شرب كمية كافية من الماء، تصبح الكليتان قادرتين على أداء أقصى ما بهما مما يساعدك على طرد السموم من الدم والبول عبر المثانة، مما يساعدك على الحفاظ على جسمك ونظامك نظيفين من الداخل إلى الخارج.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;2. تحسين قدرة عضلاتك على التحمل والمرونة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عندما يتعلق الأمر ببناء العظام والحفاظ عليها، يعد الكالسيوم أحد المعادن المهمة المطلوبة. تناول كميات كبيرة من المشروبات الغازية (المشروبات التي تحتوي على ثاني أكسيد الكربون المذاب) يمكن أن يتداخل مع امتصاص الكالسيوم، مما يؤدي إلى ضعف العظام والعضلات. وبالتالي، من أجل منع ذلك، من الضروري التقليل بشدة من المشروبات الغازية ومشروبات الطاقة التي تحتوي على الكربونات واستبدالها بالماء.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لا يمكن المبالغة في التأكيد على أهمية الماء في أجسامنا. قد لا يدرك الكثيرون حقيقة أن الماء يشكل جزءًا كبيرًا من تكوين عضلاتنا. يساعد الماء على امتصاص المعادن الأساسية والاحتفاظ بها، مما يساعدنا بدوره في الحفاظ على عظام صحية وقوية. على هذا النحو، من خلال الحفاظ على رطوبة جسمك جيدًا، لن تكون قادرًا على تحسين قدرة عضلاتك على التحمل فحسب، بل ستتمكن أيضًا من تحسين مرونتك، مما سيساعدك على تحقيق أعلى مستوى من الأداء في كل ما تفعله.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;3. قدرتك على التركيز والتركيز تصبح أكثر وضوحًا&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;بصرف النظر عن تأثيرها على صحتك البدنية، فإن المشروبات الغازية السكرية أو المشروبات الغازية يمكن أن تضر أيضًا بصحتك العقلية. يمكن أن يؤدي الإفراط في استهلاك هذه المشروبات إلى الجفاف ويمكن أن يؤدي إلى خلل في بعض المواد الكيميائية في الدماغ، مما يؤدي إلى مشاكل مثل الاكتئاب وضعف الذاكرة وإرهاق الدماغ ونقص الوضوح العقلي.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ومن خلال التحول إلى الماء، يمكنك مكافحة الآثار الضارة لهذه المشروبات بشكل فعال. أيضًا، من خلال التأكد من أن جسمك رطب جيدًا، فإنك تتأكد من أن دماغك، الذي يتكون من 80٪ من الماء، قادر على الوصول إلى الكمية المطلوبة من الأكسجين اللازمة حتى يعمل بالشكل الأمثل. مستوى.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يساعد الماء على تعزيز قدرتك على التركيز بشكل أفضل. كما أنه يساعد على زيادة التركيز وقوة الذاكرة. بالإضافة إلى ذلك، فهو يقلل من التعب أثناء النهار ويساعد في منع اضطرابات نقص الانتباه لدى الأطفال والكبار على حد سواء.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;4. يمكنك زيادة معدل الأيض لديك&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يشير التمثيل الغذائي إلى المعدل الذي يستطيع به جسمك تحويل الطعام إلى طاقة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يؤدي شرب كميات كبيرة من المشروبات المحلاة والكافيين والغازية إلى الجفاف، مما يزيد من خطر الاضطرابات الأيضية التي تؤدي إلى زيادة الوزن والرغبة الشديدة في تناول السكر والخمول وآلام المفاصل والعضلات وغيرها.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ومن خلال استبدال هذه المشروبات بالماء، أنت قادر على ترطيب جسمك، وبالتالي تسريع معدل الأيض لديك، ويؤدي إلى حرق السعرات الحرارية بشكل أسرع. بالإضافة إلى ذلك، يساعد الماء على تنظيم وإدارة مستويات السكر في الدم مما يمنع التعب والخمول والرغبة الشديدة في تناول السكر مما يعزز الصحة الجيدة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;5. تحصلين على بشرة متوهجة وأكثر صحة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;إحدى الفوائد الرئيسية لاستبدال المشروبات الغازية المفضلة لديك بالماء العادي هي الحصول على بشرة مشرقة ومشرقة. من المعروف أن المشروبات الغازية تسبب ضررًا لخلايا الجلد وروابط الكولاجين مما يؤدي إلى الشيخوخة المبكرة والبهتان والجفاف والبقع الداكنة والتجاعيد وغيرها.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;وبالتالي، لإبطال آثار هذه المشروبات الضارة وإزالة السموم من الجسم، ينصح بشرب كمية كافية من الماء بشكل يومي. يساعد ذلك على التخلص من السموم ويسهل إنتاج خلايا الدم والعضلات بشكل أسرع، مما يوفر لك بشرة متوهجة وأكثر صحة في فترة زمنية قصيرة جدًا.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;6. أنت قادر على تحفيز جهازك الهضمي&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;تتكون المشروبات الغازية في المقام الأول من ثاني أكسيد الكربون الذائب الذي يمكن أن يسبب عسر الهضم وانتفاخ البطن. وبالمثل، فإن المشروبات الغازية أو المشروبات الغازية غالبًا ما تكون حمضية، وقد يؤدي الاستهلاك العالي لها إلى اختلال توازن الرقم الهيدروجيني مما يؤدي إلى مجموعة من مشاكل الهضم الخطيرة مثل الانتفاخ وقرحة المعدة والإسهال والغازات وآلام المعدة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لذلك، لتجنب هذه المشكلات وتحقيق نظام هضمي صحي ومحسن، يعد التحول إلى شرب الماء أمرًا ضروريًا. إن تناول كمية كافية من الماء بشكل يومي سيساعد على منع اضطرابات المعدة ويحسن حركات الأمعاء. بالإضافة إلى ذلك، فهو يساعد على تحسين توازن مستويات الرقم الهيدروجيني في الجسم ويساعد في منع الإمساك.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;7. الماء يحسن الدورة الدموية&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يمكن للمحليات الصناعية الموجودة في العديد من المشروبات السكرية والصودا أن تتسبب في عمل بعض الأوعية الدموية بشكل غير منتظم مما يؤدي إلى مجموعة من المشاكل الصحية مثل ارتفاع ضغط الدم، وزيادة معدل ضربات القلب، وتقليل تدفق الدم إلى الدماغ والجهاز الهضمي، وغيرها من المشاكل الحيوية. الأعضاء.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;باعتباره أحد أهم العناصر في حياة الإنسان، يمكن أن يساعد الماء في تحسين الدورة الدموية في الجسم، وبالتالي ضمان عدم إعاقة الأوعية الدموية بأي شكل من الأشكال. وبالتالي، إذا كنت تريد أن يعمل نظام الدورة الدموية بكفاءة، فأنت بحاجة إلى الإقلاع عن المشروبات الغازية والمشروبات السكرية الأخرى في أسرع وقت ممكن واستبدالها بمياه الشرب النقية.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;شرب الماء على معدة فارغة؟&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يمتلك الماء خصائص معينة لتحسين صحتك. فيما يلي الفوائد المختلفة لشرب الماء على معدة فارغة:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;ينظف أمعائك&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الماء على معدة فارغة يساعد في تطهير الأمعاء. فهو يخلق الرغبة في تحريك الأمعاء وبالتالي يساعد على تنظيم الجهاز الهضمي. إذا كنت تواجه صعوبة في تمرير الحركة أو إذا كنت تشعر بالإمساك، اشرب الكثير من الماء لأنه يساعد في إزالة الفضلات من جسمك.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يطرد السموم من الجسم&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الماء يساعد في طرد كافة السموم من الجسم. يساعد في إزالة السموم من نفسك. يزيل جميع السموم من الجسم وينظف الجسم. التخلص من السموم يحسن نوعية الجلد ويضفي توهجًا على الوجه.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يمنع الصداع&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;أحد الأسباب الرئيسية للصداع هو عدم تناول الماء بشكل منتظم. الجفاف يؤدي إلى الصداع. شرب الماء لا يمنع الصداع فحسب، بل يمنع أيضًا الروائح الكريهة ومشاكل الأسنان الأخرى.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يزيد من الجوع&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الماء في الصباح الباكر، على معدة فارغة، يزيل كل الفضلات من الجسم، ويجعلك تشعر بالجوع.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يزيد الطاقة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الماء على معدة فارغة يحفز خلايا الدم الحمراء على الانتشار بمعدل أسرع، مما يعزز بدوره مستويات الطاقة في الجسم.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يسرع عملية التمثيل الغذائي الخاص بك&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يجب على الشخص الذي يتبع نظامًا غذائيًا أن يشرب الكثير من الماء لزيادة معدل التمثيل الغذائي. ويرتفع معدل الأيض بحوالي 25 بالمئة عند شرب الماء على معدة فارغة. يؤدي الهضم الأسرع أيضًا إلى فقدان الوزن الصحي.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يساعد في خفض الوزن&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لا يحتوي الماء على سعرات حرارية، لذا فإن شرب الكثير من الماء أثناء اتباع نظام غذائي أمر ضروري لأنه يساعد في فقدان الوزن. كما أنه يطرد جميع السموم ويقلل الحموضة. مع زيادة الماء في عملية التمثيل الغذائي، يميل جسمك أيضًا إلى حرق السعرات الحرارية بشكل أسرع. هذه واحدة من أفضل الاستراتيجيات لتقليل الوزن.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يحسن بشرتك&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يسبب الجفاف عدداً من المشاكل، من بينها مشكلة الجلد. الجفاف يسبب التجاعيد المبكرة ويجعل الجلد مساميًا. شرب الماء على معدة فارغة ينظم تدفق الدم ويحسن نوعية الجلد. كما أنه يساعد في إخراج السموم من الجسم ويجعل البشرة مشعة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يعزز صحة الشعر&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;كما أن شرب الكثير من الماء يعزز الشعر الصحي واللامع. يشكل الماء ما يصل إلى ربع الشعرة، وبالتالي فإن تناول كمية غير كافية من الماء يمكن أن يجعل خصلة الشعر هشة وضعيفة. تناول الماء بانتظام يحسن ويعزز نوعية الشعر.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يمنع حصوات الكلى&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الماء على الريق يمنع تكون حصوات الكلى. كما يمنع التهابات المثانة. يخفف الماء الأحماض ويمنع تكون الحصوات في الكلى.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يقوي جهاز المناعة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;شرب الكثير من الماء يطرد جميع السموم ويمنع انتشار العدوى عبر الجسم. وهذا في النهاية يقوي جهاز المناعة ويبقي الجسم بعيدًا عن أنواع العدوى المختلفة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اشربي كوبًا من الماء على معدة فارغة يوميًا لتجربة هذه الفوائد.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;فوائد شرب الماء بالليمون&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يساعد في عملية الهضم&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يساعد الحمض على تكسير الطعام. ولهذا السبب يوجد الكثير منه في بطوننا. قد يكون الحمض الموجود في الليمون مفيدًا بشكل خاص في تكملة مستويات حمض المعدة، والتي تميل إلى الانخفاض مع تقدمنا في العمر.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يساعدك على البقاء رطبًا&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;معظمنا لا يشرب كمية كافية من الماء. إن عادة شرب الماء بالليمون يوميًا هي طريقة سهلة لقضاء يومك بشكل صحيح. كيف تعرف إذا كنت تشرب ما يكفي؟ البول الخاص بك هو واضح تقريبا.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;صديق لخسارة الوزن&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;نحن مخلوقات من العادة. فكر في تأثير استبدال عصير البرتقال أو اللاتيه في الصباح بماء الليمون. ليس مرة واحدة فقط، بل ربما 20 مرة في الشهر، ثم اضرب ذلك في 10 سنوات. محيط الخصر لديك سوف يشكرك.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يمنع الأكسدة&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;مثل جميع المنتجات، يحتوي الليمون على المغذيات النباتية، التي تحمي الجسم من الأمراض. تتمتع هذه المغذيات النباتية بخصائص قوية مضادة للأكسدة، والتي تمنع تلف الخلايا بسبب الأكسدة، وهي نفس الآلية التي تسبب الصدأ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يوفر جرعة صحية من فيتامين &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;اعصر نصف ليمونة في الماء وستضيف 6 سعرات حرارية فقط إلى نظامك الغذائي. بالإضافة إلى أنك ستحصل على أكثر من سدس حاجتك اليومية من فيتامين C، وهو ضروري لحمايتنا من تلف الخلايا وإصلاح الإصابات.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يوفر دفعة من البوتاسيوم&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;لا يمكن لجسمك أن يعمل بدون البوتاسيوم. فهو ضروري للتواصل بين الأعصاب والعضلات، ونقل العناصر الغذائية والنفايات وتنظيم ضغط الدم. تعتبر الفواكه والخضروات مصادر مهمة للبوتاسيوم.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;h2 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:16pt;\"&gt;يساعد على الوقاية من حصوات الكلى&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يساعد ماء الليمون على منع تكون الحصوات المؤلمة لدى الأشخاص الذين يعانون من نقص السترات البولية (أحد أشكال حمض الستريك). والأهم من ذلك، أن زيادة السوائل تساعد على منع الجفاف، وهو سبب شائع لحصوات الكلى.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;هل يجوز شرب الماء أثناء الوجبة؟&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ليس هناك قلق من أن الماء يخفف أو يضعف (يخفف) العصارات الهضمية أو يتداخل مع عملية الهضم. في الواقع، يساعد شرب الماء أثناء أو بعد الوجبة على كيفية تفكيك الجسم ومعالجة الطعام (الهضم).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الماء أمر حيوي لصحة جيدة. يساعد الماء والمشروبات الأخرى على تكسير الطعام حتى يتمكن جسمك من امتصاص (امتصاص) العناصر الغذائية. كما أن الماء يجعل البراز أكثر ليونة، مما يساعد على منع الإمساك. اختر الماء عندما يكون ذلك ممكنًا بدلاً من المشروبات المليئة بالسكر.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;شرب الماء: فوائد للصحة&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الحصول على كمية كافية من الماء كل يوم مهم لصحتك. شرب الماء يمكن أن يمنع الجفاف، وهي حالة يمكن أن تسبب تفكيرًا غير واضح، وتؤدي إلى تغير المزاج، وتتسبب في ارتفاع درجة حرارة الجسم، وتؤدي إلى الإمساك وحصوات الكلى. لا يحتوي الماء على سعرات حرارية، لذلك يمكن أن يساعد أيضًا في التحكم في وزن الجسم وتقليل السعرات الحرارية عند استبداله بالمشروبات ذات السعرات الحرارية، مثل الشاي الحلو أو الصودا العادية.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الماء يساعد جسمك:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;حافظ على درجة حرارة طبيعية.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;تليين ووسادة المفاصل.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;حماية الحبل الشوكي والأنسجة الحساسة الأخرى.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;التخلص من الفضلات عن طريق التبول والعرق وحركة الأمعاء.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يحتاج جسمك إلى المزيد من الماء عندما تكون:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;في المناخات الحارة.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;أكثر نشاطا بدنيا.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;تشغيل الحمى.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الإصابة بالإسهال أو القيء.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;مخاطر الجفاف&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عندما يستهلك الشخص كمية زائدة من الماء وتبدأ الخلايا في دماغه بالانتفاخ، يزداد الضغط داخل جمجمته. وهذا يسبب الأعراض الأولى لتسمم الماء، والتي تشمل:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الصداع&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;غثيان&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;القيء&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;الحالات الشديدة من التسمم المائي يمكن أن تؤدي إلى أعراض أكثر خطورة، مثل:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;النعاس&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ضعف العضلات أو التشنج&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;زيادة ضغط الدم&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;رؤية مزدوجة&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ارتباك&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عدم القدرة على تحديد المعلومات الحسية&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li dir=\"rtl\" style=\"list-style-type:disc;font-size:11.5pt;\"&gt;\n        &lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;صعوبة في التنفس&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ويسمى تراكم السوائل في الدماغ بالوذمة الدماغية. وهذا يمكن أن يؤثر على جذع الدماغ ويسبب خللاً في الجهاز العصبي المركزي.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;في الحالات الشديدة، يمكن أن يسبب التسمم بالمياه نوبات، وتلف في الدماغ، وغيبوبة، وحتى الموت.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1 dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:20pt;\"&gt;لماذا لا يجب عليك إعطاء الماء للأطفال؟&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يمكن أن يؤدي إعطاء الماء للأطفال إلى التخلص من توازن الصوديوم الدقيق في أجسامهم، وهو ما قد يكون خطيرًا للغاية. عندما تعطي طفلك الماء، فإنه يمكن أن يخفف الصوديوم في مجرى الدم. يمكن أن يسبب ذلك حالة تسمى نقص صوديوم الدم، أو ما قد يسميه البعض "التسمم المائي".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;من بين أمور أخرى، تساعد الكليتان على إزالة السوائل الزائدة عن طريق تصفيتها في المثانة (مما يسمح لك بالتبول). وهذا يمنع نظامك من الفيضان بالمياه.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;يبلغ حجم الكلى البالغة حجم ثمرة الأفوكادو الكبيرة تقريبًا، لذا يمكن للكلى السليمة الناضجة عادةً مواكبة إزالة أي سوائل إضافية نتناولها.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;ومن ناحية أخرى، يبلغ حجم كلى الأطفال حديثي الولادة حجم حبة العنب تقريبًا. لذلك، من الأسهل أن تصاب كليتا طفلك بالإرهاق. ولا يتطلب الأمر الكثير حتى يحصل جسم طفلك على كمية أكبر من الماء مما يستطيع تحمله.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عندما يكون جسم الطفل (أو الشخص البالغ) مثقلًا بالمياه، يمكن أن يبدأ في تخفيف دمه. وذلك عندما تصبح الأمور خطيرة. لأن الدم المشبع بالمياه يقلل من محتوى الصوديوم في الجسم.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;p dir=\"rtl\" style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size:11.5pt;\"&gt;عندما ينخفض محتوى الصوديوم لدى طفلك كثيرًا بسبب تناول الكثير من الماء، فقد يؤدي ذلك إلى أعراض خطيرة، مثل النوبات وحتى الغيبوبة وتلف الدماغ الدائم.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</string>
</resources>