<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1>น้ำหนักตัวที่ดีต่อสุขภาพ</h1>\n<p>การคำนวณค่าดัชนีมวลกายในช่วงน้ำหนักที่เหมาะสมคือ:</p>\n<ul>\n<li>สำหรับคนผิวขาว: ช่วงน้ำหนักที่ดีต่อสุขภาพคือ 18.5 ถึง 24.9</li>\n<li>สำหรับกลุ่มชาติพันธุ์ผิวดำ เอเชีย และชนกลุ่มน้อยอื่น ๆ ช่วงน้ำหนักที่เหมาะสมคือ 18.5 ถึง 23</li>\n</ul>\n<p>สำหรับคนผิวขาว BMI:</p>\n<ul>\n<li>ต่ำกว่า 18.5 ถือว่ามีน้ำหนักน้อยเกินไป</li>\n<li>ระหว่าง 18.5 ถึง 24.9 ถือว่าดีต่อสุขภาพ</li>\n<li>ระหว่าง 25 ถึง 29.9 ถือว่ามีน้ำหนักเกิน</li>\n<li>30 ขึ้นไปเป็นโรคอ้วน</li>\n</ul>\n<p>กลุ่มชาติพันธุ์ผิวดำ เอเชีย และชนกลุ่มน้อยอื่นๆ มีความเสี่ยงสูงที่จะเป็นโรคระยะยาว เช่น เบาหวานชนิดที่ 2 ที่มีค่าดัชนีมวลกายต่ำกว่า บุคคลจากกลุ่มเหล่านี้ที่มีค่าดัชนีมวลกายเท่ากับ:</p>\n<ul>\n<li>ต่ำกว่า 18.5 ถือว่ามีน้ำหนักน้อยเกินไป</li>\n<li>ระหว่าง 18.5 ถึง 22.9 ถือว่าดีต่อสุขภาพ</li>\n<li>23 คนขึ้นไปมีความเสี่ยงเพิ่มขึ้น (น้ำหนักเกิน)</li>\n<li>27.5 ขึ้นไปมีความเสี่ยงสูง (อ้วน)</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1>โรคอ้วน</h1>\n<p>โรคอ้วนเป็นโรคที่ซับซ้อนที่เกี่ยวข้องกับการมีไขมันในร่างกายมากเกินไป โรคอ้วนไม่ได้เป็นเพียงความกังวลด้านความงามเท่านั้น เป็นปัญหาทางการแพทย์ที่เพิ่มความเสี่ยงต่อโรคและปัญหาสุขภาพอื่นๆ อีกมากมาย สิ่งเหล่านี้อาจรวมถึงโรคหัวใจ เบาหวาน ความดันโลหิตสูง คอเลสเตอรอลสูง โรคตับ หยุดหายใจขณะหลับ และมะเร็งบางชนิด</p>\n<p>มีสาเหตุหลายประการที่ทำให้บางคนมีปัญหาในการลดน้ำหนัก บ่อยครั้งที่โรคอ้วนเป็นผลมาจากปัจจัยทางสรีรวิทยาและสิ่งแวดล้อมที่สืบทอดมา รวมกับอาหาร การออกกำลังกาย และการเลือกออกกำลังกาย</p>\n<p>ข่าวดีก็คือว่าแม้แต่การลดน้ำหนักเพียงเล็กน้อยก็สามารถปรับปรุงหรือป้องกันปัญหาสุขภาพที่เกี่ยวข้องกับโรคอ้วนได้ การรับประทานอาหารที่ดีต่อสุขภาพ การออกกำลังกายที่เพิ่มขึ้น และการเปลี่ยนแปลงพฤติกรรมสามารถช่วยให้คุณลดน้ำหนักได้ ยาที่ต้องสั่งโดยแพทย์และขั้นตอนการลดน้ำหนักเป็นอีกทางเลือกหนึ่งในการรักษาโรคอ้วน</p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1>โรคอ้วนเป็นสาเหตุ</h1>\n<p>แม้ว่าจะมีอิทธิพลทางพันธุกรรม พฤติกรรม เมแทบอลิซึม และฮอร์โมนต่อน้ำหนักตัว แต่โรคอ้วนจะเกิดขึ้นเมื่อคุณรับแคลอรี่มากกว่าที่คุณเผาผลาญจากกิจกรรมและการออกกำลังกายในแต่ละวันตามปกติ ร่างกายของคุณเก็บแคลอรี่ส่วนเกินไว้เป็นไขมัน</p>\n<p>โรคอ้วนมักเกิดจากสาเหตุและปัจจัยร่วมหลายประการ:</p>\n<h2>มรดกและอิทธิพลของครอบครัว</h2>\n<p>ยีนที่คุณสืบทอดมาจากพ่อแม่อาจส่งผลต่อปริมาณไขมันในร่างกายที่คุณเก็บไว้ และบริเวณที่ไขมันถูกกระจายออกไป พันธุศาสตร์ยังอาจมีบทบาทต่อประสิทธิภาพของร่างกายในการแปลงอาหารเป็นพลังงาน วิธีที่ร่างกายควบคุมความอยากอาหาร และวิธีที่ร่างกายเผาผลาญแคลอรี่ระหว่างออกกำลังกาย</p>\n<p>โรคอ้วนมีแนวโน้มที่จะเกิดขึ้นในครอบครัว นั่นไม่ใช่เพียงเพราะยีนที่พวกเขาแบ่งปันเท่านั้น สมาชิกในครอบครัวมีแนวโน้มที่จะมีนิสัยการกินและกิจกรรมที่คล้ายคลึงกัน</p>\n<h2>ทางเลือกด้านไลฟ์สไตล์</h2>\n<ul>\n<li>อาหารที่ไม่ดีต่อสุขภาพ. อาหารที่มีแคลอรี่สูง ขาดผักและผลไม้ เต็มไปด้วยอาหารจานด่วน และเต็มไปด้วยเครื่องดื่มแคลอรี่สูงและปริมาณที่มากเกินไปจะส่งผลให้น้ำหนักเพิ่มขึ้น</li>\n<li>แคลอรี่เหลว ผู้คนสามารถดื่มแคลอรีได้มากโดยไม่รู้สึกอิ่ม โดยเฉพาะแคลอรีจากแอลกอฮอล์ เครื่องดื่มแคลอรี่สูงอื่นๆ เช่น น้ำอัดลมใส่น้ำตาล อาจทำให้น้ำหนักเพิ่มขึ้นได้</li>\n<li>ไม่มีการใช้งาน หากคุณมีวิถีชีวิตที่ไม่กระตือรือร้น คุณสามารถรับแคลอรี่ในแต่ละวันได้มากกว่าที่คุณเผาผลาญจากการออกกำลังกายและกิจกรรมประจำวันตามปกติ การดูหน้าจอคอมพิวเตอร์ แท็บเล็ต และโทรศัพท์ไม่มีการใช้งาน จำนวนชั่วโมงที่ใช้อยู่หน้าจอมีความสัมพันธ์อย่างมากกับการเพิ่มของน้ำหนัก</li>\n</ul>\n<h2>โรคและยาบางชนิด</h2>\n<p>ในบางคน โรคอ้วนอาจเกิดจากสาเหตุทางการแพทย์ เช่น ภาวะไทรอยด์ทำงานต่ำ กลุ่มอาการคุชชิง กลุ่มอาการพราเดอร์-วิลลี่ และอาการอื่นๆ ปัญหาทางการแพทย์ เช่น โรคข้ออักเสบ อาจทำให้กิจกรรมลดลง ซึ่งอาจส่งผลให้น้ำหนักเพิ่มขึ้นได้</p>\n<p>ยาบางชนิดอาจทำให้น้ำหนักเพิ่มขึ้นได้หากคุณไม่ชดเชยด้วยการรับประทานอาหารหรือทำกิจกรรม ยาเหล่านี้ได้แก่ สเตียรอยด์ ยาแก้ซึมเศร้าบางชนิด ยาต้านอาการชัก ยาเบาหวาน ยารักษาโรคจิต และยาปิดกั้นเบต้าบางชนิด</p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1>การวินิจฉัยโรคอ้วน</h1>\n<p>เพื่อวินิจฉัยโรคอ้วน ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพของคุณอาจทำการตรวจร่างกายและแนะนำการทดสอบบางอย่าง</p>\n<p>การสอบและการทดสอบเหล่านี้มักประกอบด้วย:</p>\n<ul>\n<li>การซักประวัติสุขภาพของคุณ ทีมดูแลสุขภาพของคุณอาจตรวจสอบประวัติน้ำหนักของคุณ ความพยายามในการลดน้ำหนัก การออกกำลังกาย และนิสัยการออกกำลังกาย คุณอาจพูดคุยเกี่ยวกับรูปแบบการกินและการควบคุมความอยากอาหารของคุณ ผู้เชี่ยวชาญด้านการดูแลสุขภาพของคุณอาจสอบถามเกี่ยวกับอาการอื่นๆ ที่คุณเคยมี ยาที่คุณใช้ ระดับความเครียด และปัญหาอื่นๆ เกี่ยวกับสุขภาพของคุณ พวกเขายังอาจตรวจสอบประวัติสุขภาพของครอบครัวของคุณเพื่อดูว่าคุณมีแนวโน้มที่จะมีอาการบางอย่างหรือไม่</li>\n<li>การตรวจร่างกายทั่วไป ซึ่งรวมถึงการวัดส่วนสูงของคุณด้วย ตรวจสัญญาณชีพ เช่น อัตราการเต้นของหัวใจ ความดันโลหิต และอุณหภูมิ ฟังหัวใจและปอดของคุณ และตรวจช่องท้องของคุณ</li>\n<li>การคำนวณค่าดัชนีมวลกายของคุณ ผู้เชี่ยวชาญด้านการดูแลสุขภาพของคุณจะตรวจสอบดัชนีมวลกายของคุณที่เรียกว่า BMI ค่าดัชนีมวลกายตั้งแต่ 30 ขึ้นไปถือเป็นโรคอ้วน ตัวเลขที่มากกว่า 30 จะเพิ่มความเสี่ยงต่อสุขภาพมากยิ่งขึ้น มีการตรวจ BMI ของคุณอย่างน้อยปีละครั้ง สิ่งนี้สามารถช่วยระบุความเสี่ยงด้านสุขภาพโดยรวมของคุณและการรักษาแบบใดที่เหมาะกับคุณ</li>\n<li>การวัดขนาดเอวของคุณ ระยะทางรอบเอวของคุณเรียกว่าเส้นรอบวง ไขมันที่สะสมบริเวณเอว บางครั้งเรียกว่าไขมันในช่องท้องหรือไขมันในช่องท้อง อาจเพิ่มความเสี่ยงต่อโรคหัวใจและโรคเบาหวานได้อีก ผู้หญิงที่มีรอบเอวที่มีความยาวมากกว่า 35 นิ้ว (89 เซนติเมตร) และผู้ชายที่มีรอบเอวมากกว่า 40 นิ้ว (102 เซนติเมตร) อาจมีความเสี่ยงต่อสุขภาพมากกว่าผู้ที่มีขนาดรอบเอวเล็กกว่า เช่นเดียวกับการวัดค่า BMI ควรตรวจสอบเส้นรอบเอวอย่างน้อยปีละครั้ง</li>\n<li>ตรวจหาปัญหาสุขภาพอื่นๆ หากคุณทราบปัญหาสุขภาพ ทีมดูแลสุขภาพของคุณจะประเมินปัญหาเหล่านั้น ผู้เชี่ยวชาญด้านการดูแลสุขภาพของคุณจะตรวจหาปัญหาสุขภาพอื่นๆ ที่เป็นไปได้ เช่น ความดันโลหิตสูง คอเลสเตอรอลสูง ต่อมไทรอยด์ทำงานน้อย ปัญหาเกี่ยวกับตับ และเบาหวาน</li>\n</ul>\n<p>การรวบรวมข้อมูลนี้จะช่วยให้คุณและทีมดูแลสุขภาพเลือกประเภทการรักษาที่เหมาะกับคุณที่สุด</p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1>ไลฟ์สไตล์สำหรับโรคอ้วน</h1>\n<h2>การเปลี่ยนแปลงด้านอาหาร</h2>\n<p>การลดแคลอรี่และการฝึกนิสัยการกินเพื่อสุขภาพเป็นกุญแจสำคัญในการเอาชนะโรคอ้วน แม้ว่าคุณอาจลดน้ำหนักได้อย่างรวดเร็วในช่วงแรก แต่การลดน้ำหนักอย่างต่อเนื่องในระยะยาวถือเป็นวิธีลดน้ำหนักที่ปลอดภัยที่สุด นอกจากนี้ยังเป็นวิธีที่ดีที่สุดในการลดน้ำหนักอย่างถาวร</p>\n<p>ไม่มีอาหารลดน้ำหนักที่ดีที่สุด เลือกหนึ่งรายการที่มีอาหารเพื่อสุขภาพที่คุณรู้สึกว่าเหมาะกับคุณ การเปลี่ยนแปลงอาหารเพื่อรักษาโรคอ้วน ได้แก่:</p>\n<ul>\n<li><strong>ตัดแคลอรี่.</strong> กุญแจสำคัญในการลดน้ำหนักคือการลดจำนวนแคลอรี่ที่คุณรับเข้าไป โดยปกติแล้วปริมาณคือ 1,200 ถึง 1,500 แคลอรี่สำหรับผู้หญิง และ 1,500 ถึง 1,800 แคลอรี่สำหรับผู้ชาย</li>\n<li><strong>รู้สึกอิ่มน้อยลง </strong>อาหารบางชนิด เช่น ของหวาน ลูกอม ไขมัน และอาหารแปรรูป มีแคลอรี่จำนวนมากสำหรับอาหารเพียงเล็กน้อย ในทางตรงกันข้าม ผักและผลไม้ให้ปริมาณที่มากขึ้นและมีแคลอรี่น้อยกว่า การกินอาหารที่มีแคลอรี่น้อยลงในปริมาณมาก จะช่วยลดอาการหิวและรับแคลอรี่น้อยลงได้ คุณยังอาจรู้สึกดีขึ้นกับมื้ออาหารของคุณ ซึ่งส่งผลต่อความพึงพอใจโดยรวมของคุณ</li>\n<li><strong>การเลือกทางเลือกที่ดีต่อสุขภาพ</strong> เพื่อให้การรับประทานอาหารโดยรวมของคุณดีต่อสุขภาพมากขึ้น ให้รับประทานอาหารที่มีพืชเป็นหลักมากขึ้น ซึ่งรวมถึงผัก ผลไม้ และธัญพืชไม่ขัดสี นอกจากนี้ยังเน้นแหล่งโปรตีนไร้ไขมัน เช่น ถั่ว ถั่วเลนทิล และถั่วเหลือง และเนื้อสัตว์ไร้ไขมัน ถ้าคุณชอบปลา ลองใส่ปลาสัปดาห์ละสองครั้ง จำกัดเกลือและน้ำตาลเพิ่ม กินไขมันในปริมาณเล็กน้อย และให้แน่ใจว่ามันมาจากแหล่งที่ดีต่อสุขภาพหัวใจ เช่น มะกอก น้ำมันคาโนลา และถั่ว</li>\n<li><strong>การจำกัดอาหารบางชนิด</strong> อาหารบางชนิดจำกัดปริมาณอาหารบางกลุ่ม เช่น อาหารคาร์โบไฮเดรตสูงหรืออาหารไขมันเต็ม และเครื่องดื่มที่มีน้ำตาล</li>\n<li><strong>ทดแทนมื้ออาหาร.</strong> แผนเหล่านี้แนะนำให้เปลี่ยนอาหารหนึ่งหรือสองมื้อในแต่ละวันด้วยผลิตภัณฑ์ของตน เช่น เชคแคลอรี่ต่ำหรืออาหารแท่ง และรับประทานของว่างเพื่อสุขภาพ</li>\n</ul>\n<h2>การออกกำลังกายและกิจกรรม</h2>\n<p>การออกกำลังกายหรือออกกำลังกายมากขึ้นเป็นส่วนสำคัญของการรักษาโรคอ้วน:</p>\n<ul>\n<li><strong>ออกกำลังกาย.</strong> ผู้ที่เป็นโรคอ้วนต้องออกกำลังกายที่มีความเข้มข้นปานกลางอย่างน้อย 150 นาทีต่อสัปดาห์ วิธีนี้สามารถช่วยป้องกันการเพิ่มของน้ำหนักเพิ่มเติมหรือรักษาน้ำหนักที่ลดลงในปริมาณที่พอเหมาะได้ คุณอาจต้องค่อยๆ เพิ่มปริมาณการออกกำลังกายเมื่อความอดทนและสมรรถภาพของคุณดีขึ้น</li>\n<li><strong>เดินต่อไป.</strong> แม้ว่าการออกกำลังกายแบบแอโรบิกเป็นประจำเป็นวิธีที่มีประสิทธิภาพที่สุดในการเผาผลาญแคลอรี่และลดน้ำหนักส่วนเกิน แต่การเคลื่อนไหวเพิ่มเติมใดๆ ก็ตามจะช่วยเผาผลาญแคลอรี่ได้ เช่น จอดรถให้ห่างจากทางเข้าร้านและใช้บันไดแทนลิฟต์ เครื่องนับก้าวสามารถติดตามจำนวนก้าวที่คุณเดินไปในหนึ่งวัน หลายๆ คนพยายามเดินให้ถึง 10,000 ก้าวทุกวัน ค่อยๆ เพิ่มจำนวนก้าวในแต่ละวันเพื่อบรรลุเป้าหมาย</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1>เคล็ดลับการลดน้ำหนัก</h1>\n<h2>ทำ</h2>\n<ul>\n<li>ออกกำลังกายให้ได้ 150 นาทีต่อสัปดาห์ &ndash; คุณสามารถแบ่งเซสชันออกเป็นเซสชันที่สั้นลงได้</li>\n<li>ตั้งเป้าที่จะได้รับ 5 ครั้งต่อวัน &ndash; ผลไม้หรือผักสด กระป๋องหรือแช่แข็ง 80 กรัมนับเป็น 1 ส่วน</li>\n<li>ตั้งเป้าที่จะลดน้ำหนัก 1 ถึง 2 ปอนด์หรือ 0.5 ถึง 1 กิโลกรัมต่อสัปดาห์</li>\n<li>อ่านฉลากอาหาร ผลิตภัณฑ์ที่มีรหัสสีเขียวมากกว่าสีเหลืองอำพันและสีแดงมักเป็นตัวเลือกที่ดีต่อสุขภาพ</li>\n<li>เปลี่ยนเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลเป็นน้ำ ถ้าคุณไม่ชอบรสชาติ ให้เติมมะนาวฝานหรือมะนาวเพื่อเพิ่มรสชาติ</li>\n<li>ลดอาหารที่มีน้ำตาลและไขมันสูง เริ่มต้นด้วยการเปลี่ยนซีเรียลที่มีน้ำตาลเป็นธัญพืชเต็มเมล็ดแทน</li>\n<li>แบ่งปันแผนการลดน้ำหนักของคุณกับคนที่คุณไว้วางใจ - พวกเขาสามารถช่วยกระตุ้นคุณได้เมื่อคุณมีวันที่แย่</li>\n</ul>\n<h2>อย่า</h2>\n<ul>\n<li>อย่าลดน้ำหนักกะทันหันด้วยการรับประทานอาหาร</li>\n<li>อย่าตุนอาหารที่ไม่ดีต่อสุขภาพ ป๊อปคอร์น ผลไม้ และเค้กข้าวอาจเป็นทางเลือกที่ดีต่อสุขภาพได้</li>\n<li>อย่าข้ามมื้ออาหาร เพราะคุณอาจจะกินของว่างมากขึ้นเพราะรู้สึกหิว</li>\n<li>อย่ากินจนหมดถ้าคุณอิ่มแล้ว คุณสามารถเก็บอาหารที่เหลือไว้ใช้ในวันถัดไปได้</li>\n</ul>]]></string>
</resources>