<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>ระดับน้ำตาลในเลือดปกติ</h1>\n<p>น้ำตาลในเลือด (หรือระดับน้ำตาลในเลือด) เป็นแหล่งพลังงานหลักของร่างกาย และยังเป็นแหล่งเชื้อเพลิงที่สำคัญและจำเป็นอย่างยิ่งสำหรับอวัยวะต่างๆ โดยเฉพาะระบบประสาทและสมอง</p>\n<p>ดัชนีน้ำตาลในเลือด (GI) หมายถึงค่าที่ระบุความเข้มข้นของกลูโคสในเลือด โดยทั่วไปจะวัดเป็นหน่วย mmol/l หรือ mg/dl ระดับน้ำตาลในเลือดเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องในแต่ละวัน แม้นาทีต่อนาที โดยเฉพาะอย่างยิ่งที่เกี่ยวข้องกับอาหารและกิจกรรมในแต่ละวัน น้ำตาลในเลือดมีปริมาณหนึ่งอยู่เสมอ หากระดับน้ำตาลในเลือดสูงอย่างต่อเนื่องจะทำให้เกิดโรคเบาหวานและโรคแทรกซ้อนที่ส่งผลต่ออวัยวะต่างๆ โดยเฉพาะไต หลอดเลือด เป็นต้น</p>\n<p>ดัชนีน้ำตาลในเลือดแบ่งออกเป็น 4 ประเภท ได้แก่ น้ำตาลในเลือดสุ่ม น้ำตาลในเลือดขณะอดอาหาร น้ำตาลในเลือดหลังรับประทานอาหาร 1 ชั่วโมง และน้ำตาลในเลือดหลังรับประทานอาหาร 2 ชั่วโมง และน้ำตาลในเลือดแสดงผ่านดัชนี HbA1C</p>\n<p>ดัชนีน้ำตาลในเลือดช่วยกำหนดระดับน้ำตาลในเลือดของบุคคลในขณะที่ทำการสำรวจ จากนั้นเราสามารถระบุได้ว่าผู้ป่วยเป็นปกติ เป็นเบาหวาน หรือเป็นเบาหวาน</p>\n<p>ดัชนีน้ำตาลในเลือดที่ปลอดภัยสำหรับคนปกติมีดังนี้:</p>\n<ul>\n<li>น้ำตาลในเลือดสุ่ม: &lt; 140 มก./ดล. (7.8 มิลลิโมล/ลิตร)</li>\n<li>ระดับน้ำตาลในเลือดขณะอดอาหาร: &lt; 100 มก./ดล. (&lt; 5.6 มิลลิโมล/ลิตร)</li>\n<li>หลังอาหาร: &lt; 140 มก./ดล. (7.8 มิลลิโมล/ลิตร)</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5.7 %</li>\n</ul>\n<p>รายละเอียด:</p>\n<ul>\n<li>การอดอาหารน้ำตาลในเลือด:</li>\n</ul>\n<p>ดัชนีน้ำตาลในเลือดขณะอดอาหารจะวัดเป็นครั้งแรกในตอนเช้า โดยอดอาหารอย่างน้อย 8 ชั่วโมงหรือประมาณนั้นเมื่อคุณไม่ได้รับประทานอาหารหรือดื่มอาหารใดๆ ดัชนีน้ำตาลในเลือดขณะอดอาหารอยู่ที่ประมาณ 70 มก./ดล. (3.9 มิลลิโมล) /L) และ 92 มก./ดล. (5.0 มิลลิโมล/ลิตร) เป็นเรื่องปกติ</p>\n<p>จากการวิจัย ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์พบว่าผู้ที่มีระดับน้ำตาลในเลือดขณะอดอาหารในช่วงนี้ไม่มีความเสี่ยงที่จะเป็นโรคเบาหวานภายใน 10 ปีหรือนานกว่านั้น</p>\n<ul>\n<li>น้ำตาลในเลือดหลังอาหาร:</li>\n</ul>\n<p>ดัชนีน้ำตาลในเลือดภายหลังตอนกลางวันของบุคคลที่มีสุขภาพดีปกติจะน้อยกว่า 140 มก./ดล. (7.8 มิลลิโมล/ลิตร) วัดภายใน 1 - 2 ชั่วโมงหลังรับประทานอาหาร</p>\n<ul>\n<li>น้ำตาลในเลือดก่อนนอน:</li>\n</ul>\n<p>น้ำตาลในเลือดของคนปกติก่อนเข้านอนจะอยู่ในช่วง 110-150 มก./ดล. (เทียบเท่า 6.0-8.3 มิลลิโมล/ลิตร)</p>\n<ul>\n<li>การทดสอบเฮโมโกลบิน A1c (HbA1c):</li>\n</ul>\n<p>HbA1c ต่ำกว่า 48 mmol/mol (6.5%) ถือเป็นเรื่องปกติ HbA1C มักใช้ในการวินิจฉัยโรคเบาหวาน</p>\n<p>ระดับน้ำตาลในเลือดต่ำกว่า 70 มก./ดล. (3.9 มิลลิโมล/ลิตร) ถือเป็นภาวะน้ำตาลในเลือดต่ำ นี่เป็นภาวะที่เป็นอันตรายและต้องได้รับการรักษาฉุกเฉินทันที น้ำตาลในเลือดที่ลดลงนี้สามารถดำเนินต่อไปและทำให้ผู้ป่วยตกอยู่ในอาการโคม่าและทำให้สมองเสียหาย</p>\n<p>อย่างไรก็ตามหากระดับน้ำตาลในเลือดสูงอาจเป็นเพราะความสามารถของเซลล์ตับอ่อนในการหลั่งอินซูลินลดลงหรือมีอินซูลินในร่างกายเพียงพอแต่ไม่ได้ผล (ความต้านทานต่ออินซูลิน) เพื่อให้เป็นไปตามความต้องการของร่างกาย ตับอ่อนจะต้องทำงานหนักขึ้นเรื่อยๆ จนกว่าจะมีภาระมากเกินไปและเสียหาย นอกจากนี้ยังทำให้หลอดเลือดแข็งตัวหรือที่เรียกว่าหลอดเลือดแดงแข็งตัว ส่วนต่างๆ ของร่างกายเสี่ยงต่อความเสียหายเนื่องจากระดับน้ำตาลในเลือดสูง</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>โรคเบาหวาน</h1>\n<p>โรคเบาหวานเป็นโรคเรื้อรังที่เกิดขึ้นเมื่อตับอ่อนผลิตอินซูลินไม่เพียงพอหรือเมื่อร่างกายไม่สามารถใช้อินซูลินที่ผลิตได้อย่างมีประสิทธิภาพ อินซูลินเป็นฮอร์โมนที่ควบคุมระดับน้ำตาลในเลือด ภาวะน้ำตาลในเลือดสูงหรือที่เรียกว่าระดับน้ำตาลในเลือดสูงขึ้นหรือน้ำตาลในเลือดสูงขึ้น เป็นผลทั่วไปของโรคเบาหวานที่ไม่สามารถควบคุมได้ และเมื่อเวลาผ่านไปจะนำไปสู่ความเสียหายร้ายแรงต่อระบบต่างๆ ของร่างกาย โดยเฉพาะเส้นประสาทและหลอดเลือด</p>\n<p>เมื่อเวลาผ่านไปอาจทำให้เกิดปัญหาสุขภาพร้ายแรงได้ เช่น โรคหัวใจ สูญเสียการมองเห็น และโรคไต</p>\n<p>โรคเบาหวานยังไม่มีวิธีรักษา แต่การลดน้ำหนัก การรับประทานอาหารเพื่อสุขภาพ และการออกกำลังกายสามารถช่วยได้จริงๆ สิ่งอื่น ๆ ที่คุณสามารถทำได้เพื่อช่วย:</p>\n<ul>\n<li>รับประทานยาตามที่กำหนด</li>\n<li>รับการศึกษาและการสนับสนุนการจัดการตนเองเกี่ยวกับโรคเบาหวาน</li>\n<li>จัดทำและนัดหมายการดูแลสุขภาพ</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>เบาหวานพบได้บ่อยแค่ไหน?</h1>\n<p>ในปี 2014 8.5% ของผู้ใหญ่อายุ 18 ปีขึ้นไปเป็นโรคเบาหวาน ในปี 2562 โรคเบาหวานเป็นสาเหตุโดยตรงของการเสียชีวิต 1.5 ล้านคน และ 48% ของการเสียชีวิตด้วยโรคเบาหวานทั้งหมดเกิดขึ้นก่อนอายุ 70 ปี การเสียชีวิตด้วยโรคไตอีก 460,000 รายเกิดจากโรคเบาหวาน และระดับน้ำตาลในเลือดที่เพิ่มขึ้นเป็นสาเหตุของการเสียชีวิตจากโรคหลอดเลือดหัวใจประมาณ 20%</p>\n<p>ระหว่างปี 2000 ถึง 2019 อัตราการเสียชีวิตจากโรคเบาหวานตามอายุเพิ่มขึ้น 3% ในประเทศที่มีรายได้ปานกลางล่าง อัตราการเสียชีวิตเนื่องจากโรคเบาหวานเพิ่มขึ้น 13%</p>\n<p>ในทางตรงกันข้าม ความน่าจะเป็นที่จะเสียชีวิตจากโรคไม่ติดต่อหลักๆ หนึ่งในสี่โรค (โรคหัวใจและหลอดเลือด มะเร็ง โรคทางเดินหายใจเรื้อรัง หรือเบาหวาน) ในช่วงอายุ 30 ถึง 70 ปี ลดลง 22% ทั่วโลกระหว่างปี 2000 ถึง 2019</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>อาการเบาหวาน</h1>\n<p>อาการของโรคเบาหวานอาจเกิดขึ้นกะทันหันได้ ในโรคเบาหวานประเภท 2 อาการอาจไม่รุนแรงและอาจใช้เวลาหลายปีจึงจะสังเกตได้</p>\n<p>อาการของโรคเบาหวาน ได้แก่:</p>\n<ul>\n<li>รู้สึกกระหายน้ำมาก</li>\n<li>ต้องปัสสาวะบ่อยกว่าปกติ</li>\n<li>มองเห็นภาพซ้อน</li>\n<li>รู้สึกเหนื่อย</li>\n<li>ลดน้ำหนักโดยไม่ได้ตั้งใจ</li>\n</ul>\n<p>เมื่อเวลาผ่านไป โรคเบาหวานอาจทำลายหลอดเลือดในหัวใจ ดวงตา ไต และเส้นประสาทได้</p>\n<p>ผู้ที่เป็นโรคเบาหวานมีความเสี่ยงสูงต่อปัญหาสุขภาพ เช่น หัวใจวาย โรคหลอดเลือดสมอง และไตวาย</p>\n<p>โรคเบาหวานสามารถสูญเสียการมองเห็นอย่างถาวรโดยการทำลายหลอดเลือดในดวงตา</p>\n<p>ผู้ป่วยโรคเบาหวานจำนวนมากมีปัญหาที่เท้าจากความเสียหายของเส้นประสาทและการไหลเวียนของเลือดไม่ดี สิ่งนี้อาจทำให้เกิดแผลที่เท้าและอาจนำไปสู่การตัดแขนขาได้</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>ประเภทของโรคเบาหวาน</h1>\n<h2>โรคเบาหวานประเภท 1</h2>\n<p>โรคเบาหวานประเภท 1 (ก่อนหน้านี้เรียกว่าขึ้นอยู่กับอินซูลิน วัยรุ่น หรือเริ่มมีอาการในวัยเด็ก) มีลักษณะเฉพาะคือการผลิตอินซูลินไม่เพียงพอ และจำเป็นต้องได้รับอินซูลินทุกวัน ในปี 2560 มีผู้ป่วยโรคเบาหวานประเภท 1 จำนวน 9 ล้านคน ส่วนใหญ่อาศัยอยู่ในประเทศที่มีรายได้สูง ไม่ทราบสาเหตุหรือวิธีการป้องกัน</p>\n<h2>โรคเบาหวานประเภท 2</h2>\n<p>โรคเบาหวานประเภท 2 ส่งผลต่อวิธีที่ร่างกายใช้น้ำตาล (กลูโคส) เป็นพลังงาน จะหยุดร่างกายจากการใช้อินซูลินอย่างเหมาะสม ซึ่งอาจทำให้ระดับน้ำตาลในเลือดสูงได้หากไม่ได้รับการรักษา</p>\n<p>เมื่อเวลาผ่านไป โรคเบาหวานประเภท 2 อาจทำให้เกิดความเสียหายร้ายแรงต่อร่างกาย โดยเฉพาะเส้นประสาทและหลอดเลือด</p>\n<p>โรคเบาหวานประเภท 2 มักจะป้องกันได้ ปัจจัยที่มีส่วนทำให้เกิดโรคเบาหวานประเภท 2 ได้แก่ การมีน้ำหนักเกิน การออกกำลังกายไม่เพียงพอ และพันธุกรรม</p>\n<p>การวินิจฉัยตั้งแต่เนิ่นๆ เป็นสิ่งสำคัญในการป้องกันผลกระทบที่เลวร้ายที่สุดของโรคเบาหวานประเภท 2 วิธีที่ดีที่สุดในการตรวจพบโรคเบาหวานตั้งแต่เนิ่นๆ คือการตรวจสุขภาพและตรวจเลือดกับผู้ให้บริการด้านสุขภาพเป็นประจำ</p>\n<p>อาการของโรคเบาหวานชนิดที่ 2 อาจไม่รุนแรง อาจใช้เวลาหลายปีกว่าจะสังเกตได้ อาการอาจคล้ายกับโรคเบาหวานประเภท 1 แต่มักมีอาการน้อยกว่า เป็นผลให้สามารถวินิจฉัยโรคนี้ได้หลายปีหลังจากเริ่มมีอาการหลังจากเกิดภาวะแทรกซ้อนแล้ว</p>\n<p>ผู้ป่วยโรคเบาหวานมากกว่า 95% มีโรคเบาหวานประเภท 2 โรคเบาหวานประเภท 2 เดิมเรียกว่าไม่พึ่งอินซูลินหรือเริ่มมีอาการในผู้ใหญ่ จนกระทั่งเมื่อเร็วๆ นี้ โรคเบาหวานประเภทนี้พบได้เฉพาะในผู้ใหญ่เท่านั้น แต่ในปัจจุบันก็พบบ่อยขึ้นในเด็กด้วย</p>\n<h2>โรคเบาหวารขณะตั้งครรภ์</h2>\n<p>เบาหวานขณะตั้งครรภ์คือภาวะน้ำตาลในเลือดสูงโดยมีค่าน้ำตาลในเลือดสูงกว่าปกติ แต่ต่ำกว่าค่าที่วินิจฉัยว่าเป็นโรคเบาหวาน เบาหวานขณะตั้งครรภ์เกิดขึ้นในระหว่างตั้งครรภ์</p>\n<p>ผู้หญิงที่เป็นเบาหวานขณะตั้งครรภ์มีความเสี่ยงเพิ่มขึ้นต่อภาวะแทรกซ้อนระหว่างตั้งครรภ์และขณะคลอดบุตร ผู้หญิงเหล่านี้และลูกๆ ของพวกเขาก็มีความเสี่ยงเพิ่มขึ้นต่อโรคเบาหวานประเภท 2 ในอนาคต</p>\n<p>โรคเบาหวานขณะตั้งครรภ์ได้รับการวินิจฉัยโดยการตรวจคัดกรองก่อนคลอด แทนที่จะผ่านอาการที่รายงาน</p>]]></string>
</resources>