<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;อัตราการเต้นของหัวใจ&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;อัตราการเต้นของหัวใจคือจำนวนครั้งที่หัวใจเต้นในหนึ่งนาที ร่างกายของคุณจะควบคุมการเต้นของหัวใจโดยอัตโนมัติเพื่อให้ตรงกับสิ่งที่คุณกำลังทำหรือสิ่งที่เกิดขึ้นรอบตัวคุณ นั่นเป็นสาเหตุที่ทำให้หัวใจเต้นเร็วขึ้นเมื่อคุณกระตือรือร้น ตื่นเต้นหรือกลัว และลดลงเมื่อคุณพักผ่อน สงบหรือสบายตัว&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;อัตราการเต้นของหัวใจเป็นตัวบ่งชี้ที่สำคัญของสุขภาพโดยรวมของคุณด้วย เมื่ออัตราการเต้นของหัวใจเร็วหรือช้าเกินไป นั่นอาจเป็นสัญญาณของหัวใจหรือปัญหาสุขภาพอื่นๆ ความสามารถในการรับรู้อัตราการเต้นของหัวใจทั่วร่างกายยังเป็นวิธีที่แพทย์สามารถวินิจฉัยสภาวะทางการแพทย์ได้อีกด้วย&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;อัตราการเต้นของหัวใจขณะพัก&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;อัตราการเต้นของหัวใจขณะพักหมายถึงจุดที่หัวใจสูบฉีดเลือดในปริมาณต่ำสุดที่ร่างกายต้องการเมื่อไม่ออกกำลังกาย สงบสติอารมณ์ ผ่อนคลาย นั่ง หรือนอนราบ และไม่มีสภาวะทางการแพทย์ใดๆ ที่เกี่ยวข้อง อัตราการเต้นของหัวใจปกติสำหรับผู้ใหญ่อยู่ระหว่าง 60 ถึง 100 ครั้งต่อนาที และอาจแตกต่างกันไปในแต่ละนาที อายุและสุขภาพโดยรวมยังส่งผลต่ออัตราการเต้นของหัวใจ ดังนั้นอัตราการเต้นของหัวใจปกติจะแตกต่างกันไปในแต่ละคน&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;สิ่งสำคัญคือต้องพิจารณาว่าอัตราการเต้นของหัวใจปกติของแต่ละบุคคลอยู่ในช่วงปกติหรือไม่ หากป่วยหรือประสบอาการบาดเจ็บที่ทำให้หัวใจอ่อนแอ อวัยวะต่างๆ จะได้รับเลือดไม่เพียงพอในการทำงานตามปกติ ยิ่งบุคคลมีสุขภาพแข็งแรง อัตราการเต้นของหัวใจปกติก็จะยิ่งต่ำลง ตัวอย่างเช่น นักกีฬาอาจมีอัตราการเต้นของหัวใจขณะพักอยู่ที่ 40 ถึง 60 ครั้งต่อนาทีหรือต่ำกว่านั้นด้วยซ้ำ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;อัตราการเต้นของหัวใจสูงหรือต่ำผิดปกติสามารถบ่งบอกถึงปัญหาสุขภาพที่ซ่อนอยู่ได้ ผู้ป่วยควรปรึกษาแพทย์หากอัตราการเต้นของหัวใจขณะพักปกติสูงกว่า 100 ครั้งต่อนาทีอย่างสม่ำเสมอ (อัตราการเต้นของหัวใจเร็ว) หรือต่ำกว่า 60 ครั้งต่อนาที (อัตราการเต้นของหัวใจช้า) เมื่อไม่เกี่ยวข้องกับการเป็นนักกีฬา&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;วัดอัตราการเต้นของหัวใจขณะพัก&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ตรวจชีพจรของคุณได้ง่ายๆ โดยใช้เพียงนิ้วมือ ไม่ว่าจะที่ข้อมือหรือด้านข้างคอ&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ที่ข้อมือ ให้กดนิ้วชี้และนิ้วกลางของมือข้างหนึ่งบนข้อมืออีกข้างเบาๆ ใต้ฐานนิ้วหัวแม่มือ&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ที่คอ กดเบาๆ ที่ด้านข้างของคอ ใต้กระดูกขากรรไกรของคุณ&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;นับจำนวนจังหวะใน 15 วินาทีแล้วคูณด้วยสี่ นั่นคืออัตราการเต้นของหัวใจของคุณ&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;เพื่อให้อ่านค่าได้แม่นยำที่สุด คุณอาจต้องทำซ้ำสองสามครั้งและใช้ค่าเฉลี่ยของทั้งสามค่า สำหรับการวัดอัตราการเต้นของหัวใจขณะพัก คุณควรทำตามขั้นตอนเหล่านี้ด้วย:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;อย่าวัดอัตราการเต้นของหัวใจภายในหนึ่งถึงสองชั่วโมงหลังออกกำลังกายหรือมีเหตุการณ์ตึงเครียด อัตราการเต้นของหัวใจสามารถคงอยู่ในระดับสูงได้หลังจากทำกิจกรรมที่หนักหน่วง&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;รอหนึ่งชั่วโมงหลังจากบริโภคคาเฟอีน ซึ่งอาจทำให้ใจสั่นและทำให้อัตราการเต้นของหัวใจเพิ่มขึ้น&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;อย่าอ่านค่าหลังจากที่คุณนั่งหรือยืนเป็นเวลานาน ซึ่งอาจส่งผลต่ออัตราการเต้นของหัวใจได้&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;คุณยังสามารถใช้เครื่องวัดอัตราการเต้นของหัวใจประเภทต่างๆ เพื่อตรวจสอบอัตราการเต้นของหัวใจได้ แต่โปรดทราบว่าส่วนใหญ่ไม่ผ่านการทดสอบโดยหน่วยงานอิสระเพื่อความถูกต้อง ทางเลือกหนึ่งคือตัวติดตามฟิตเนสแบบดิจิทัล สิ่งที่น่าเชื่อถือที่สุดจะใช้เซ็นเซอร์ไร้สายบนสายรัดที่คุณพันรอบหน้าอก เซ็นเซอร์ตรวจจับชีพจรของคุณทางอิเล็กทรอนิกส์และส่งข้อมูลไปยังเครื่องรับแบบนาฬิกาข้อมือที่แสดงอัตราการเต้นของหัวใจ บางรุ่นมีเซ็นเซอร์อยู่ที่ด้านหลังของนาฬิกาข้อมือ เซ็นเซอร์เหล่านี้ซึ่งมีความแม่นยำน้อยกว่าเล็กน้อย จะระบุอัตราการเต้นของหัวใจโดยการวัดการไหลเวียนของเลือดผ่านผิวหนัง&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;มีแอพสมาร์ทโฟนมากมายเพื่อตรวจสอบอัตราการเต้นของหัวใจของคุณ โดยส่วนใหญ่ คุณจะวางนิ้วบนเลนส์กล้องของโทรศัพท์ ซึ่งจะตรวจจับการเปลี่ยนแปลงสีบนนิ้วของคุณทุกครั้งที่หัวใจเต้น&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ลู่วิ่ง เครื่องเดินวงรี และอุปกรณ์ออกกำลังกายอื่นๆ ที่พบในฟิตเนสเซ็นเตอร์และห้องออกกำลังกายในบ้านบางห้องมักจะมีเครื่องวัดอัตราการเต้นของหัวใจที่ด้ามจับ สิ่งเหล่านี้อาศัยปริมาณเหงื่อจากฝ่ามือและโลหะบนด้ามจับเพื่อตรวจจับสัญญาณไฟฟ้าของการเต้นของหัวใจ แต่ผู้เชี่ยวชาญไม่แนะนำให้ใช้สิ่งเหล่านี้เพื่อตรวจสอบอัตราการเต้นของหัวใจ เนื่องจากมีความคลาดเคลื่อนอย่างฉาวโฉ่&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;เมื่อใดควรตรวจสอบอัตราการเต้นของหัวใจขณะพัก?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;เวลาที่เหมาะสมที่สุดในการวัดอัตราการเต้นของหัวใจขณะพักคือช่วงเช้าตรู่หลังตื่นนอน ก่อนลุกจากเตียง และจะดียิ่งขึ้นหากคุณนอนหลับสบายตลอดทั้งคืน ใช้วิธีการดังกล่าวเพื่อวัดอัตราการเต้นของหัวใจขณะพัก จากนั้นบันทึกผลลัพธ์ คุณอาจต้องตรวจสอบอัตราการเต้นของหัวใจเป็นเวลาหลายวันติดต่อกันเพื่อให้แน่ใจว่าการอ่านค่ามีความแม่นยำ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;จากข้อมูลของ American Heart Association (AHA) อัตราการเต้นของหัวใจขณะพักโดยเฉลี่ยอยู่ที่ประมาณ 60-80 ครั้งต่อนาที อย่างไรก็ตาม จำนวนนี้ค่อยๆ เพิ่มขึ้นตามอายุ และสำหรับผู้ที่ออกกำลังกายแบบเข้มข้นสูง อัตราการเต้นของหัวใจขณะพักจะลดลง&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;อัตราการเต้นของหัวใจเป้าหมาย&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;สำหรับการออกกำลังกายที่มีความเข้มข้นปานกลาง อัตราการเต้นของหัวใจเป้าหมายของคุณควรอยู่ระหว่าง 64% ถึง 76%1,2 ของอัตราการเต้นของหัวใจสูงสุด คุณสามารถประมาณอัตราการเต้นของหัวใจสูงสุดตามอายุของคุณได้ หากต้องการประมาณอัตราการเต้นของหัวใจตามอายุสูงสุด ให้ลบอายุของคุณออกจาก 220 ตัวอย่างเช่น สำหรับคนอายุ 50 ปี อัตราการเต้นของหัวใจสูงสุดโดยประมาณตามอายุจะถูกคำนวณ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;220 &amp;ndash; 50 ปี = 170 ครั้งต่อนาที (bpm) ระดับ 64% และ 76% จะเป็น:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ระดับ 64%: 170 x 0.64 = 109 bpm และ&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ระดับ 76%: 170 x 0.76 = 129 ครั้งต่อนาที&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;นี่แสดงให้เห็นว่าการออกกำลังกายที่มีความเข้มข้นปานกลางสำหรับคนอายุ 50 ปีจะต้องให้อัตราการเต้นของหัวใจอยู่ระหว่าง 109 ถึง 129 bpm ในระหว่างออกกำลังกาย&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;สำหรับการออกกำลังกายที่มีความเข้มข้นสูง อัตราการเต้นของหัวใจเป้าหมายของคุณควรอยู่ระหว่าง 77% ถึง 93%1,2 ของอัตราการเต้นของหัวใจสูงสุด หากต้องการทราบช่วงนี้ ให้ทำตามสูตรเดียวกับที่ใช้ด้านบน ยกเว้นเปลี่ยน &amp;quot;64 และ 76%&amp;quot; เป็น &amp;quot;77 และ 93%&amp;quot; ตัวอย่างเช่น สำหรับคนอายุ 35 ปี อัตราการเต้นของหัวใจสูงสุดโดยประมาณตามอายุจะคำนวณเป็น 220 &amp;ndash; 35 ปี = 185 ครั้งต่อนาที (bpm) ระดับ 77% และ 93% จะเป็น:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ระดับ 77%: 185 x 0.77 = 142 bpm และ&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;ระดับ 93%: 185 x 0.93 = 172 ครั้งต่อนาที&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;นี่แสดงให้เห็นว่าการออกกำลังกายที่มีความเข้มข้นสูงสำหรับคนอายุ 35 ปีจะต้องให้อัตราการเต้นของหัวใจอยู่ระหว่าง 142 ถึง 172 bpm ในระหว่างออกกำลังกาย&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;อิศวร&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;เมื่อคุณมีอาการหัวใจเต้นเร็ว หัวใจจะเต้นเร็วกว่าปกติเป็นเวลาสองสามวินาทีถึงสองสามชั่วโมง โดยปกติ อัตราการเต้นของหัวใจจะอยู่ที่ 60 ถึง 100 ครั้งต่อนาทีเมื่อคุณไม่ได้ออกกำลังกาย เมื่อหัวใจของคุณเต้นมากกว่า 100 ครั้งต่อนาทีในขณะพัก นั่นคือภาวะหัวใจเต้นเร็ว&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;เนื่องจากหัวใจของคุณเต้นบ่อยเกินไป จึงไม่มีเวลาที่จะเติมเลือดระหว่างจังหวะ สิ่งนี้อาจเป็นอันตรายได้หากหัวใจของคุณไม่สามารถจัดหาเลือดและออกซิเจนที่จำเป็นให้กับเซลล์ทั้งหมดได้&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;โดยปกติหัวใจของคุณจะตอบสนองต่อสัญญาณไฟฟ้าจากโหนด sinoatrial (SA) ของหัวใจ สัญญาณเหล่านี้จะควบคุมความถี่ของหัวใจคุณ เมื่อคุณรู้สึกหวาดกลัว มีอารมณ์รุนแรง หรือวิตกกังวล หรือกำลังออกกำลังกาย หัวใจของคุณอาจส่งสัญญาณบ่อยขึ้นในช่วงเวลาสั้นๆ อาการนี้เรียกว่าภาวะหัวใจเต้นเร็วแบบไซนัส และหายไปเมื่อคุณสงบสติอารมณ์หรือพักผ่อน&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;อิศวรประเภทอื่นสามารถกลับมาเป็นซ้ำได้เป็นประจำและอาจรุนแรงกว่านี้ได้&lt;/p&gt;</string></resources>