<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;หลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดในการดื่มน้ำเหล่านี้&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;หากวิตามิน แร่ธาตุ โปรตีน ไขมัน น้ำ และคาร์โบไฮเดรตมีความสำคัญต่อการดำรงชีวิต น้ำก็มีความสำคัญเช่นกัน มันไม่ได้ช่วยให้เราชุ่มชื้นเท่านั้น แต่ยังช่วยให้ร่างกายของเราทำงานได้อย่างถูกต้องอีกด้วย ไม่น่าแปลกใจที่ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพแนะนำให้เราดื่มน้ำอย่างน้อยแปดถึงสิบแก้วทุกวัน&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ในเรื่องน้ำดื่มปริมาณที่เพียงพอนั้นไม่เพียงพอต่อการดูแล คุณควรรู้วิธีดื่มน้ำที่ถูกต้องเพื่อสุขภาพที่ดีขึ้นด้วย พวกเราส่วนใหญ่ทำผิดพลาดทั่วไป เช่น ดื่มน้ำขณะยืน และข้อผิดพลาดประเภทนี้สามารถทำให้เราเดือดร้อนได้&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ต่อไปนี้เป็นข้อผิดพลาด 5 ประการที่คุณสามารถทำได้ขณะดื่มน้ำ แต่คุณควรหลีกเลี่ยง:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. อย่าดื่มน้ำขณะยืน&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เราทุกคนเคยชินกับการจิบน้ำขณะยืนไม่ใช่หรือ? แม้ว่าคุณอาจไม่เคยคิดเลยว่านี่จะเป็นวิธีดื่มน้ำที่ถูกต้องหรือไม่ แต่ผู้ใหญ่อาจเตือนคุณอย่างน้อยหนึ่งครั้งว่าต้องดื่มน้ำเมื่อคุณอยู่ในท่านั่ง&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ประสาทจะเกร็งขณะดื่มน้ำเมื่อยืน อาจรบกวนความสมดุลของของเหลว และทำให้อาหารไม่ย่อยได้ การยืนดื่มจะทำให้น้ำลงไปถึงช่องท้องส่วนล่างและเราจะไม่ได้รับสารอาหาร&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. หลีกเลี่ยงการกลืนน้ำอย่างรวดเร็ว&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เมื่อใดก็ตามที่เรารีบร้อนเราพยายามดื่มน้ำในลมหายใจเดียวให้มากที่สุด แต่มันเป็นอันตราย หากคุณรีบก็อย่ากลืนน้ำลงไปเพราะสิ่งสกปรกในไตและกระเพาะปัสสาวะอาจสะสมอยู่ด้านล่าง เพียงจิบน้ำเล็กน้อยเพื่อช่วยย่อยอาหาร ดังนั้นจึงแนะนำให้ดื่มน้ำอย่างช้าๆ เนื่องจากมีประโยชน์หลายประการ&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. หลีกเลี่ยงการดื่มน้ำก่อนมื้ออาหาร&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;กระเพาะของคุณควรเต็มไปด้วยอาหาร 50 เปอร์เซ็นต์ น้ำ 25 เปอร์เซ็นต์ และอีก 25 เปอร์เซ็นต์ควรเว้นว่างไว้สำหรับกระบวนการย่อยอาหาร นั่นเป็นเหตุผลว่าทำไมการดื่มน้ำก่อนรับประทานอาหารจึงไม่ใช่ความคิดที่ดี การทำเช่นนี้จะทำให้คุณรู้สึกอิ่มมากขึ้น และคุณจะทานอาหารได้ไม่เพียงพอ คุณจะไม่ได้รับสารอาหารในปริมาณที่เหมาะสมและอาจขัดขวางการย่อยอาหารได้ จากนั้นคุณอาจประสบปัญหาเช่นคลื่นไส้และท้องผูก&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. หลีกเลี่ยงการเติมสารให้ความหวานเทียม&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;สารให้ความหวานเทียมอาจมีแคลอรี่เป็นศูนย์ แต่การศึกษาพบว่าอาจส่งเสริมให้น้ำหนักเพิ่มขึ้นและมีความเสี่ยงต่อสภาวะสุขภาพบางประการ ไม่เพียงแค่นั้น น้ำตาลยังเพิ่มความต้องการน้ำในร่างกายเนื่องจากปริมาณน้ำที่ต้องใช้ในการเผาผลาญน้ำตาล ดังนั้น แม้ว่าเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลอาจมีรสชาติสดชื่นในตอนแรก แต่จริงๆ แล้วอาจทำให้ร่างกายขาดน้ำได้&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;หากคุณเป็นคนหนึ่งที่มักจะเติมรสชาติหรือสารให้ความหวานลงในน้ำ ให้หยุดทำสิ่งนั้นทันที พยายามหลีกเลี่ยงอะไรก็ตามที่มีน้ำตาล น้ำเชื่อมข้าวโพดฟรุกโตสสูง แอสปาร์แตม หรือซูคราโลส แทนที่จะทำเช่นนั้น คุณสามารถเลือกใช้มะนาว สะระแหน่ หรือสมุนไพรแทนได้&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;เวลาที่ดีที่สุดในการดื่มน้ำ&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. ทันทีเมื่อคุณตื่นนอน&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เริ่มต้นวันใหม่ของคุณด้วย H2O แก้วใหญ่ เนื่องจากคุณไม่สามารถดื่มน้ำในขณะนอนหลับ คุณจึงตื่นขึ้นมาพร้อมกับภาวะขาดน้ำ การดื่มน้ำไม่เพียงแต่จะช่วยดับกระหาย แต่ยังช่วยให้รักษานิสัยการรับน้ำที่ดีต่อสุขภาพในระยะยาวได้ง่ายขึ้นอีกด้วย นอกจากนี้ยังช่วยปรับปรุงอารมณ์ การทำงานของสมอง และระดับพลังงานอีกด้วย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. ก่อนและระหว่างมื้ออาหาร&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำหนึ่งแก้วก่อนมื้ออาหารสามารถช่วยลดน้ำหนักได้เพราะช่วยให้คุณรู้สึกอิ่มมากขึ้นและป้องกันการกินมากเกินไป ในทางกลับกัน การดื่มน้ำพร้อมกับอาหารจะช่วยย่อยอาหาร โดยเฉพาะกับอาหารที่มีเส้นใยสูง&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. ช่วงบ่ายเพื่อหลีกเลี่ยงการตกต่ำ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ขาดพลังงานประมาณบ่าย 3 โมง? แทนที่จะหยิบกาแฟอีกแก้ว ให้หยิบขวดหรือน้ำสักแก้ว การบริโภคคาเฟอีนหกชั่วโมงก่อนนอนอาจรบกวนการนอนหลับของคุณ ซึ่งอาจส่งผลต่ออารมณ์ของคุณในวันถัดไป ภาวะขาดน้ำอาจเป็นสาเหตุของการตกต่ำในช่วงบ่าย ดังนั้นการดื่มน้ำสามารถช่วยต่อสู้กับความเหนื่อยล้าและอาการไม่พึงประสงค์อื่นๆ ได้&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. ก่อน ระหว่าง และหลังออกกำลังกาย&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;สมมติว่าคุณกำลังเตรียมตัวสำหรับการออกกำลังกายอันเข้มข้นหรือกิจกรรมที่กระตือรือร้น ในกรณีดังกล่าว คุณควรดื่มน้ำเป็นประจำในช่วงวันก่อนถึงการแสดง เทียบกับการดื่มน้ำมากๆ ทันทีก่อนเพื่อหลีกเลี่ยงอาการท้องอืด สำหรับการออกกำลังกายระดับปานกลาง พยายามดื่มน้ำหนึ่งแก้วก่อนเริ่มออกกำลังกาย 30 นาที เนื่องจากคุณสูญเสียน้ำและอิเล็กโทรไลต์ผ่านทางเหงื่อ คุณควรจิบน้ำระหว่างและหลังออกกำลังกายเพื่อให้ร่างกายชุ่มชื้นและเติมเต็มของเหลวที่สูญเสียไป&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. เมื่อคุณมีอาการปวดหัวหรือไมเกรน&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;อาการปวดหัวและไมเกรนไม่ใช่เรื่องสนุก โดยเฉพาะอย่างยิ่งหากเกิดขึ้นทุกวัน อาการปวดหัวอาจเป็นอาการทั่วไปของภาวะขาดน้ำ ดังนั้นการดื่มน้ำมากขึ้นอาจเป็นกุญแจสำคัญในการบรรเทาอาการได้ ภาวะขาดน้ำเป็นสาเหตุที่พบบ่อยของไมเกรน ดังนั้นการเพิ่มการดื่มน้ำอาจช่วยลดความรุนแรง ความถี่ และระยะเวลาของไมเกรนได้&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ด้วยคำแนะนำเหล่านี้โดยคำนึงถึงเวลาที่ดีที่สุดในการดื่มน้ำในหนึ่งวัน เตรียมตัวให้พร้อมสำหรับความสำเร็จในกิจวัตรประจำวันของคุณ การดำเนินการเปลี่ยนแปลงเล็กๆ น้อยๆ เหล่านี้สามารถสร้างโลกที่แตกต่างได้ในระยะยาว!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;การเปลี่ยนเครื่องดื่มด้วยน้ำเพื่อสุขภาพ&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. คุณล้างสารพิษออกจากร่างกายของคุณ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มโซดา/น้ำอัดลมมากเกินไปอาจทำให้ไตถูกทำลายได้เนื่องจากไตช่วยกำจัดสารพิษและของเสียออกจากร่างกาย การไม่สามารถทำหน้าที่ดังกล่าวได้เนื่องจากการบริโภคน้ำตาลสูงอาจนำไปสู่การสะสมของเสียจากการเผาผลาญซึ่งอาจทำให้เกิดปัญหาสุขภาพร้ายแรงได้มากมาย&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ในทางกลับกัน น้ำเป็นสารหล่อลื่นตามธรรมชาติที่ช่วยให้ไตทำงานได้ดี ด้วยการดื่มน้ำให้เพียงพอ ไตของคุณจะสามารถทำงานได้อย่างเต็มประสิทธิภาพโดยช่วยให้คุณล้างสารพิษออกจากเลือดและปัสสาวะผ่านทางกระเพาะปัสสาวะ จึงช่วยให้คุณรักษาร่างกายและระบบของคุณให้สะอาดจากภายในสู่ภายนอก&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. คุณปรับปรุงความอดทนและความยืดหยุ่นของกล้ามเนื้อ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เมื่อพูดถึงการสร้างและบำรุงรักษากระดูก แคลเซียมถือเป็นแร่ธาตุสำคัญชนิดหนึ่งที่จำเป็น การบริโภคเครื่องดื่มอัดลมจำนวนมาก (เครื่องดื่มที่มีคาร์บอนไดออกไซด์ละลายอยู่) อาจรบกวนการดูดซึมแคลเซียม ส่งผลให้กระดูกและกล้ามเนื้ออ่อนแอ ดังนั้น เพื่อป้องกันสิ่งนี้ จำเป็นอย่างยิ่งที่คุณจะต้องลดปริมาณน้ำอัดลมและเครื่องดื่มชูกำลังที่มีคาร์บอนไดออกไซด์ลงอย่างรุนแรง และแทนที่ด้วยน้ำเปล่า&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ความสำคัญของน้ำในร่างกายของเราไม่สามารถเน้นมากเกินไปได้ มีคนไม่มากที่รู้ว่าน้ำเป็นส่วนประกอบส่วนใหญ่ของกล้ามเนื้อของเรา น้ำช่วยดูดซับและกักเก็บแร่ธาตุที่จำเป็น ซึ่งจะช่วยรักษากระดูกให้แข็งแรงและแข็งแรง ด้วยเหตุนี้ การรักษาร่างกายให้มีน้ำเพียงพอ คุณจึงไม่เพียงแต่ปรับปรุงความทนทานของกล้ามเนื้อเท่านั้น แต่ยังปรับปรุงความยืดหยุ่นได้อีกด้วย ซึ่งจะช่วยให้คุณบรรลุประสิทธิภาพสูงสุดในทุกสิ่งที่คุณทำ&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. ความสามารถในการโฟกัสและสมาธิของคุณคมชัดขึ้น&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;นอกจากจะส่งผลต่อสุขภาพกายแล้ว น้ำอัดลมที่มีน้ำตาลหรือน้ำอัดลมยังส่งผลเสียต่อสุขภาพจิตอีกด้วย การบริโภคเครื่องดื่มเหล่านี้มากเกินไปอาจทำให้เกิดภาวะขาดน้ำและอาจกระตุ้นให้เกิดความไม่สมดุลของสารเคมีในสมอง ส่งผลให้เกิดปัญหาต่างๆ เช่น ภาวะซึมเศร้า ความจำไม่ดี สมองล้า และขาดความชัดเจนของจิตใจ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;การเปลี่ยนไปใช้น้ำจะทำให้คุณสามารถต่อสู้กับผลร้ายของเครื่องดื่มเหล่านี้ได้อย่างมีประสิทธิภาพ นอกจากนี้ การทำให้แน่ใจว่าร่างกายของคุณมีน้ำเพียงพอ เท่ากับคุณกำลังทำให้แน่ใจว่าสมองซึ่งประกอบด้วยน้ำถึง 80% สามารถเข้าถึงออกซิเจนในปริมาณที่ต้องการซึ่งจำเป็นเพื่อให้สมองสามารถทำงานได้อย่างเหมาะสมที่สุด ระดับ.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;น้ำช่วยเพิ่มความสามารถในการโฟกัสได้ดีขึ้น นอกจากนี้ยังช่วยเพิ่มสมาธิและพลังความจำ นอกจากนี้ยังช่วยลดความเหนื่อยล้าในเวลากลางวันและช่วยป้องกันความผิดปกติของสมาธิทั้งในเด็กและผู้ใหญ่&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. คุณเพิ่มอัตราการเผาผลาญของคุณ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การเผาผลาญหมายถึงอัตราที่ร่างกายของคุณสามารถเปลี่ยนอาหารให้เป็นพลังงานได้&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มเครื่องดื่มรสหวาน คาเฟอีน และน้ำอัดลมในปริมาณมากทำให้เกิดภาวะขาดน้ำ ซึ่งเพิ่มความเสี่ยงต่อความผิดปกติของระบบเผาผลาญ ส่งผลให้น้ำหนักเพิ่มขึ้น ความอยากน้ำตาล ความง่วง ปวดข้อและกล้ามเนื้อ เป็นต้น&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;การเปลี่ยนเครื่องดื่มเหล่านี้ด้วยน้ำ จะทำให้ร่างกายได้รับความชุ่มชื้น ซึ่งจะช่วยเร่งอัตราการเผาผลาญและนำไปสู่การเผาผลาญแคลอรี่ได้เร็วขึ้น นอกจากนี้ น้ำยังช่วยควบคุมและจัดการระดับน้ำตาลในเลือด ลดอาการเหนื่อยล้า ความง่วง และความอยากน้ำตาล ซึ่งจะช่วยส่งเสริมสุขภาพที่ดีอีกด้วย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. คุณมีผิวที่เปล่งประกายและมีสุขภาพดีขึ้น&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ประโยชน์หลักประการหนึ่งของการเปลี่ยนน้ำอัดลมที่คุณชื่นชอบด้วยน้ำเปล่าคือผิวที่สดใสและเปล่งปลั่ง เป็นที่รู้กันว่าเครื่องดื่มเติมอากาศก่อให้เกิดความเสียหายต่อเซลล์ผิวและพันธะคอลลาเจน ส่งผลให้เกิดริ้วรอยก่อนวัย ความหมองคล้ำ ความแห้งกร้าน จุดด่างดำ ริ้วรอย และอื่นๆ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ดังนั้น เพื่อลบล้างผลกระทบของเครื่องดื่มที่เป็นอันตรายเหล่านี้และเพื่อล้างพิษในร่างกาย ขอแนะนำให้คุณดื่มน้ำให้เพียงพอในแต่ละวัน ซึ่งจะช่วยล้างสารพิษและอำนวยความสะดวกในการผลิตเลือดและเซลล์กล้ามเนื้อได้เร็วขึ้น ให้ผิวของคุณเปล่งประกายและมีสุขภาพดีขึ้นในระยะเวลาอันสั้น&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. คุณสามารถกระตุ้นระบบย่อยอาหารของคุณได้&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เครื่องดื่มอัดลมส่วนใหญ่ประกอบด้วยคาร์บอนไดออกไซด์ที่ละลายในน้ำซึ่งอาจทำให้อาหารไม่ย่อยและท้องอืดได้ ในทำนองเดียวกัน น้ำอัดลมหรือน้ำอัดลมส่วนใหญ่มีความเป็นกรด และการบริโภคในปริมาณมากอาจทำให้เกิดความไม่สมดุลของ pH ซึ่งนำไปสู่ปัญหาการย่อยอาหารที่รุนแรง เช่น ท้องอืด แผลในกระเพาะอาหาร ท้องเสีย มีลมในท้อง และปวดท้อง&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ดังนั้นเพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาเหล่านี้และเพื่อให้ระบบย่อยอาหารแข็งแรงและดีขึ้น การเปลี่ยนมาใช้น้ำดื่มจึงเป็นสิ่งสำคัญ การดื่มน้ำอย่างเพียงพอในแต่ละวันจะช่วยป้องกันความผิดปกติของกระเพาะอาหารและช่วยให้การเคลื่อนไหวของลำไส้ดีขึ้น นอกจากนี้ยังช่วยปรับปรุงความสมดุลของระดับ pH ในร่างกายของคุณและช่วยป้องกันอาการท้องผูก&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. น้ำช่วยเพิ่มการไหลเวียนโลหิต&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;สารให้ความหวานเทียมที่พบในเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลและน้ำอัดลมหลายชนิดอาจทำให้หลอดเลือดบางส่วนทำงานผิดปกติ นำไปสู่ปัญหาสุขภาพต่างๆ เช่น ความดันโลหิตสูง เพิ่มอัตราการเต้นของหัวใจ ลดการไหลเวียนของเลือดไปยังสมองและระบบย่อยอาหาร และอื่นๆ ที่สำคัญ อวัยวะ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;เนื่องจากน้ำเป็นองค์ประกอบที่สำคัญที่สุดอย่างหนึ่งในชีวิตมนุษย์ จึงช่วยเพิ่มการไหลเวียนโลหิตในร่างกายได้ จึงมั่นใจได้ว่าหลอดเลือดของคุณจะไม่ถูกขัดขวางแต่อย่างใดดังนั้น หากคุณต้องการให้ระบบไหลเวียนโลหิตทำงานอย่างมีประสิทธิภาพ คุณจะต้องเลิกน้ำอัดลมและเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลอื่นๆ โดยเร็วที่สุดและแทนที่ด้วยน้ำดื่มบริสุทธิ์&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;ดื่มน้ำตอนท้องว่าง?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;น้ำมีคุณสมบัติบางอย่างที่ช่วยให้สุขภาพของคุณดีขึ้น ประโยชน์ต่างๆ ของการดื่มน้ำในขณะท้องว่างมีดังนี้&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ทำความสะอาดลำไส้ของคุณ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำในขณะท้องว่างจะช่วยทำความสะอาดลำไส้ มันกระตุ้นให้เกิดการเคลื่อนไหวของลำไส้และช่วยควบคุมระบบย่อยอาหารของคุณ หากคุณประสบปัญหาขณะเคลื่อนไหวหรือรู้สึกท้องผูก ให้ดื่มน้ำปริมาณมาก เพราะจะช่วยกำจัดของเสียออกจากร่างกาย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ขับสารพิษออกจากร่างกาย&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำช่วยในการล้างสารพิษทั้งหมดออกจากร่างกาย ช่วยในการล้างพิษตัวเอง ช่วยขจัดสารพิษทั้งหมดออกจากร่างกายและทำความสะอาดระบบ การกำจัดสารพิษช่วยเพิ่มคุณภาพของผิวและทำให้ใบหน้าเปล่งประกาย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ป้องกันอาการปวดหัว&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;สาเหตุหลักประการหนึ่งของอาการปวดหัวคือการดื่มน้ำไม่เพียงพอเป็นประจำ ภาวะขาดน้ำทำให้เกิดอาการปวดหัว การดื่มน้ำไม่เพียงป้องกันอาการปวดศีรษะ แต่ยังระงับกลิ่นปากและปัญหาทางทันตกรรมอื่นๆ อีกด้วย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;เพิ่มความหิว&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำในตอนเช้าขณะท้องว่างจะช่วยล้างของเสียออกจากร่างกายและทำให้คุณรู้สึกหิว&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;เพิ่มพลังงาน&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำในขณะท้องว่างจะกระตุ้นเซลล์เม็ดเลือดแดงให้มีจำนวนเร็วขึ้น ซึ่งจะช่วยเพิ่มระดับพลังงานของร่างกาย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;เร่งการเผาผลาญของคุณ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ผู้ที่กำลังควบคุมอาหารควรดื่มน้ำปริมาณมากเพื่อเพิ่มอัตราการเผาผลาญ อัตราการเผาผลาญเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 25 โดยการดื่มน้ำในขณะท้องว่าง การย่อยอาหารเร็วขึ้นยังส่งผลให้น้ำหนักลดลงอีกด้วย&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ช่วยในการลดน้ำหนัก&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;น้ำไม่มีแคลอรี่ ดังนั้นการดื่มน้ำปริมาณมากขณะควบคุมอาหารจึงเป็นสิ่งจำเป็นเนื่องจากช่วยในการลดน้ำหนัก นอกจากนี้ยังช่วยขับสารพิษทั้งหมดและลดความเป็นกรดอีกด้วย เมื่อน้ำเพิ่มการเผาผลาญ ร่างกายของคุณก็มีแนวโน้มที่จะเผาผลาญแคลอรีได้เร็วขึ้นเช่นกัน นี่เป็นหนึ่งในกลยุทธ์ที่ดีที่สุดในการลดน้ำหนัก&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ปรับปรุงผิวของคุณ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ภาวะขาดน้ำทำให้เกิดปัญหาหลายประการ ซึ่งหนึ่งในนั้นคือปัญหาผิว การขาดน้ำทำให้เกิดริ้วรอยก่อนวัยและทำให้ผิวมีรูพรุน การดื่มน้ำในขณะท้องว่างจะควบคุมการไหลเวียนของเลือดและปรับปรุงคุณภาพของผิวหนัง อีกทั้งยังช่วยในการขับสารพิษออกจากร่างกายและทำให้ผิวพรรณเปล่งปลั่ง&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ส่งเสริมสุขภาพเส้นผม&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำปริมาณมากยังช่วยให้เส้นผมแข็งแรงและเป็นเงางามอีกด้วย น้ำคิดเป็น 1/4 ของเส้นผม ดังนั้นการได้รับน้ำไม่เพียงพออาจทำให้เส้นผมเปราะและอ่อนแอได้ การดื่มน้ำเป็นประจำจะช่วยเพิ่มและปรับปรุงคุณภาพของเส้นผม&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ป้องกันนิ่วในไต&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำในขณะท้องว่างจะช่วยป้องกันการเกิดนิ่วในไต นอกจากนี้ยังป้องกันการติดเชื้อในกระเพาะปัสสาวะ น้ำจะทำให้กรดเจือจางและป้องกันการเกิดนิ่วในไต&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;เสริมสร้างระบบภูมิคุ้มกัน&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำปริมาณมากจะช่วยล้างสารพิษทั้งหมดและป้องกันการติดเชื้อไม่ให้แพร่กระจายไปทั่วร่างกาย ในที่สุดสิ่งนี้จะเสริมสร้างระบบภูมิคุ้มกันให้แข็งแรงและช่วยให้ร่างกายห่างไกลจากการติดเชื้อประเภทต่างๆ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ดื่มน้ำหนึ่งแก้วในขณะท้องว่างทุกวันเพื่อรับประโยชน์เหล่านี้&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;ประโยชน์ของการดื่มน้ำมะนาว&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;ช่วยในการย่อยอาหาร&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;กรดช่วยสลายอาหาร นั่นเป็นเหตุผลว่าทำไมจึงมีมันมากมายในท้องของเรา กรดในมะนาวอาจมีประโยชน์อย่างยิ่งในการเสริมระดับกรดในกระเพาะอาหาร ซึ่งมีแนวโน้มลดลงเมื่อเราอายุมากขึ้น&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ช่วยให้คุณไม่ขาดน้ำ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;พวกเราส่วนใหญ่ดื่มน้ำไม่เพียงพอ การดื่มน้ำมะนาวทุกวันเป็นวิธีง่ายๆ ที่จะช่วยให้คุณมีวันหยุดได้อย่างเหมาะสม คุณจะรู้ได้อย่างไรว่าคุณดื่มเพียงพอแล้ว? ปัสสาวะของคุณเกือบจะใสแล้ว&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;เป็นมิตรต่อการลดน้ำหนัก&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เราเป็นสัตว์ที่มีนิสัย ไตร่ตรองถึงผลกระทบของการเปลี่ยน OJ ในตอนเช้าหรือลาเต้ด้วยน้ำมะนาว ไม่ใช่แค่ครั้งเดียว แต่อาจจะ 20 ครั้งต่อเดือน และคูณด้วย 10 ปี รอบเอวของคุณจะขอบคุณ&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ป้องกันการเกิดออกซิเดชัน&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;เช่นเดียวกับผลิตภัณฑ์อื่นๆ มะนาวมีสารไฟโตนิวเทรียนท์ซึ่งช่วยปกป้องร่างกายจากโรคภัยไข้เจ็บ ไฟโตนิวเทรียนท์เหล่านี้มีคุณสมบัติต้านอนุมูลอิสระที่มีประสิทธิภาพ ซึ่งป้องกันความเสียหายของเซลล์จากการเกิดออกซิเดชัน ซึ่งเป็นกลไกเดียวกับที่ทำให้เกิดสนิม&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ให้วิตามินซีในปริมาณที่ดีต่อสุขภาพ&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;คั้นน้ำมะนาวครึ่งลูกลงในน้ำและเพิ่มแคลอรี่ให้กับอาหารของคุณเพียง 6 แคลอรี่ นอกจากนี้คุณยังจะได้รับวิตามินซีมากกว่าหนึ่งในหกในแต่ละวัน ซึ่งจำเป็นต่อการปกป้องเราจากความเสียหายของเซลล์และการซ่อมแซมอาการบาดเจ็บ&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ช่วยเพิ่มโพแทสเซียม&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;ร่างกายของคุณไม่สามารถทำงานได้หากไม่มีโพแทสเซียม จำเป็นสำหรับการสื่อสารระหว่างเส้นประสาทและกล้ามเนื้อ การลำเลียงสารอาหาร ของเสีย และการควบคุมความดันโลหิต ผักและผลไม้เป็นแหล่งโพแทสเซียมที่สำคัญ&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;ช่วยป้องกันนิ่วในไต&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;น้ำมะนาวช่วยป้องกันนิ่วที่ก่อให้เกิดความเจ็บปวดในผู้ที่ขาดซิเตรตในปัสสาวะ (กรดซิตริกรูปแบบหนึ่ง) ที่สำคัญกว่านั้น ของเหลวที่เพิ่มขึ้นจะช่วยป้องกันภาวะขาดน้ำ ซึ่งเป็นสาเหตุทั่วไปของนิ่วในไต&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;เป็นไปได้ไหมที่จะดื่มน้ำระหว่างมื้ออาหาร?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;ไม่ต้องกังวลว่าน้ำจะลดลงหรือทำให้น้ำย่อยลดลง (เจือจาง) หรือรบกวนการย่อยอาหาร ที่จริงแล้ว การดื่มน้ำระหว่างหรือหลังมื้ออาหารช่วยให้ร่างกายสลายและประมวลผลอาหาร (การย่อยอาหาร)&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;น้ำมีความสำคัญต่อสุขภาพที่ดี น้ำและเครื่องดื่มอื่นๆ ช่วยสลายอาหารเพื่อให้ร่างกายสามารถรับ (ดูดซับ) สารอาหารได้ น้ำยังทำให้อุจจาระนิ่มลงซึ่งช่วยป้องกันอาการท้องผูก เลือกน้ำเมื่อเป็นไปได้แทนเครื่องดื่มที่เต็มไปด้วยน้ำตาล&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;ดื่มน้ำ: ประโยชน์ต่อสุขภาพ&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;การดื่มน้ำให้เพียงพอทุกวันเป็นสิ่งสำคัญสำหรับสุขภาพของคุณ การดื่มน้ำสามารถป้องกันภาวะขาดน้ำ ซึ่งเป็นภาวะที่ทำให้คิดไม่ชัดเจน ส่งผลให้อารมณ์เปลี่ยนแปลง ทำให้ร่างกายร้อนจัด ท้องผูกและนิ่วในไต น้ำไม่มีแคลอรี่ ดังนั้นจึงสามารถช่วยควบคุมน้ำหนักตัวและลดปริมาณแคลอรี่เมื่อทดแทนเครื่องดื่มที่มีแคลอรี่ เช่น ชาหวานหรือน้ำอัดลมธรรมดา&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;น้ำช่วยให้ร่างกายของคุณ:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;รักษาอุณหภูมิปกติ&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;หล่อลื่นและกันกระแทกข้อต่อ&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ปกป้องไขสันหลังและเนื้อเยื่อที่บอบบางอื่นๆ&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;กำจัดของเสียโดยการปัสสาวะ เหงื่อ และการเคลื่อนไหวของลำไส้&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;ร่างกายของคุณต้องการน้ำมากขึ้นเมื่อคุณ:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;ในสภาพอากาศร้อน&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;มีการเคลื่อนไหวร่างกายมากขึ้น&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ไข้ขึ้น.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;มีอาการท้องร่วงหรืออาเจียน&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;อันตรายจากภาวะขาดน้ำ&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;เมื่อบุคคลหนึ่งใช้น้ำในปริมาณมากเกินไปและเซลล์ในสมองเริ่มบวม แรงกดดันภายในกะโหลกศีรษะจะเพิ่มขึ้น สิ่งนี้ทำให้เกิดอาการแรกของการเป็นพิษจากน้ำซึ่งรวมถึง:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;ปวดหัว&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;คลื่นไส้&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;อาเจียน&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;กรณีพิษจากน้ำที่รุนแรงอาจทำให้เกิดอาการรุนแรงมากขึ้น เช่น:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;อาการง่วงนอน&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;กล้ามเนื้ออ่อนแรงหรือเป็นตะคริว&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ความดันโลหิตเพิ่มขึ้น&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;การมองเห็นสองครั้ง&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ความสับสน&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;ไม่สามารถระบุข้อมูลทางประสาทสัมผัสได้&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;หายใจลำบาก&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;การสะสมของของเหลวในสมองเรียกว่าภาวะสมองบวม สิ่งนี้อาจส่งผลต่อก้านสมองและทำให้ระบบประสาทส่วนกลางทำงานผิดปกติ&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ในกรณีที่รุนแรง พิษจากน้ำอาจทำให้เกิดอาการชัก สมองถูกทำลาย โคม่า และอาจถึงแก่ชีวิตได้&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;ทำไมคุณไม่ควรให้น้ำแก่ทารก?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;การให้น้ำแก่ทารกอาจทำให้ความสมดุลของโซเดียมในร่างกายลดลง ซึ่งอาจเป็นอันตรายได้ เมื่อคุณให้น้ำแก่ทารก โซเดียมในกระแสเลือดของทารกจะเจือจางลง นั่นอาจทำให้เกิดภาวะที่เรียกว่าภาวะโซเดียมในเลือดต่ำ หรือสิ่งที่บางคนอาจเรียกว่า \"พิษจากน้ำ\"&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;เหนือสิ่งอื่นใด ไตของคุณช่วยกำจัดของเหลวส่วนเกินโดยการกรองของเหลวเข้าไปในกระเพาะปัสสาวะ (ทำให้คุณปัสสาวะออกมาได้) นั่นช่วยป้องกันไม่ให้ระบบของคุณน้ำท่วม&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ไตของผู้ใหญ่มีขนาดพอๆ กับอะโวคาโดลูกใหญ่ ดังนั้นไตที่โตเต็มวัยและมีสุขภาพดีมักจะสามารถขับของเหลวส่วนเกินที่เรารับเข้าไปได้ทัน&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;ในทางกลับกัน ไตของทารกแรกเกิดมีขนาดประมาณผลองุ่น ดังนั้นจึงง่ายกว่าที่ไตของทารกจะทำงานหนักเกินไป และร่างกายของทารกก็ไม่จำเป็นต้องได้รับน้ำมากเกินกว่าจะรับได้&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;เมื่อร่างกายของทารก (หรือผู้ใหญ่) มีน้ำมากเกินไป เลือดของทารกจะเริ่มเจือจาง นั่นคือเวลาที่สิ่งต่าง ๆ ตกอยู่ในอันตราย เพราะเลือดที่เปียกชุ่มจะทำให้ปริมาณโซเดียมในร่างกายลดลง&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;เมื่อปริมาณโซเดียมของทารกต่ำเกินไปเนื่องจากการดื่มน้ำมากเกินไป อาจนำไปสู่อาการร้ายแรง เช่น อาการชัก หรือแม้แต่อาการโคม่าและความเสียหายของสมองอย่างถาวร&lt;/p&gt;</string>
</resources>