<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bmi_healthy_body_weight"><![CDATA[<h1>건강한 체중</h1>\n<p>건강한 체중 범위의 BMI 계산은 다음과 같습니다.</p>\n<ul>\n<li>백인의 경우 건강한 체중 범위는 18.5~24.9입니다.</li>\n<li>흑인, 아시아인 및 기타 소수 민족의 경우 건강한 체중 범위는 18.5~23입니다.</li>\n</ul>\n<p>백인 유산자의 경우 BMI는 다음과 같습니다.</p>\n<ul>\n<li>18.5 미만은 저체중입니다</li>\n<li>18.5에서 24.9 사이가 건강하다</li>\n<li>25~29.9는 과체중</li>\n<li>30세 이상이면 비만이다</li>\n</ul>\n<p>흑인, 아시아인 및 기타 소수 민족은 BMI가 낮은 제2형 당뇨병과 같은 일부 장기적인 질환이 발생할 위험이 더 높습니다. BMI가 다음과 같은 그룹에 속한 사람들:</p>\n<ul>\n<li>18.5 미만은 저체중입니다</li>\n<li>18.5에서 22.9 사이가 건강하다</li>\n<li>23명 이상이 위험이 높습니다(과체중).</li>\n<li>27.5세 이상이면 고위험(비만)</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity"><![CDATA[<h1>비만</h1>\n<p>비만은 체지방이 너무 많은 복잡한 질병입니다. 비만은 단순히 미용상의 문제가 아닙니다. 이는 다른 많은 질병과 건강 문제의 위험을 증가시키는 의학적 문제입니다. 여기에는 심장병, 당뇨병, 고혈압, 고콜레스테롤, 간 질환, 수면 무호흡증 및 특정 암이 포함될 수 있습니다.</p>\n<p>일부 사람들이 체중 감량에 어려움을 겪는 데에는 여러 가지 이유가 있습니다. 종종 비만은 유전적, 생리적, 환경적 요인과 식이요법, 신체 활동 및 운동 선택이 결합되어 발생합니다.</p>\n<p>좋은 소식은 적당한 체중 감량이라도 비만과 관련된 건강 문제를 개선하거나 예방할 수 있다는 것입니다. 더 건강한 식단, 신체 활동 증가, 행동 변화는 체중 감량에 도움이 될 수 있습니다. 처방약과 체중 감량 절차는 비만 치료를 위한 다른 옵션입니다.</p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_causes"><![CDATA[<h1>비만의 원인</h1>\n<p>체중에는 유전적, 행동적, 대사적, 호르몬적 영향이 있지만, 일반적인 일상 활동과 운동을 통해 소모하는 칼로리보다 더 많은 칼로리를 섭취하면 비만이 발생합니다. 신체는 이러한 초과 칼로리를 지방으로 저장합니다.</p>\n<p>비만은 종종 원인과 기여 요인의 조합으로 인해 발생합니다.</p>\n<h2>가족 상속과 영향</h2>\n<p>부모로부터 물려받은 유전자는 저장하는 체지방의 양과 지방이 분포되는 위치에 영향을 미칠 수 있습니다. 또한 유전학은 신체가 음식을 에너지로 얼마나 효율적으로 변환하는지, 신체가 식욕을 조절하는 방법, 운동 중 신체가 칼로리를 연소하는 방법에 영향을 미칠 수 있습니다.</p>\n<p>비만은 가족력이 있는 경향이 있습니다. 그것은 단지 그들이 공유하는 유전자 때문이 아닙니다. 가족 구성원 역시 비슷한 식습관과 활동 습관을 공유하는 경향이 있습니다.</p>\n<h2>라이프 스타일 선택</h2>\n<ul>\n<li><strong>건강에 해로운 다이어트.</strong> 칼로리가 높고, 과일과 채소가 부족하고, 패스트푸드로 가득 차 있으며, 고칼로리 음료와 과식으로 가득 찬 식단은 체중 증가에 기여합니다.</li>\n<li><strong>액체 칼로리. </strong>사람들은 포만감을 느끼지 않고도 많은 칼로리를 마실 수 있으며, 특히 알코올로 인한 칼로리를 섭취할 수 있습니다. 설탕이 첨가된 청량음료와 같은 다른 고칼로리 음료는 체중 증가에 기여할 수 있습니다.</li>\n<li><strong>비활성.</strong> 활동적이지 않은 생활방식을 갖고 있다면 운동과 일상 활동을 통해 소모하는 칼로리보다 매일 더 많은 칼로리를 쉽게 섭취할 수 있습니다. 컴퓨터, 태블릿, 휴대폰 화면을 보는 것은 활동하지 않습니다. 화면 앞에서 보내는 시간은 체중 증가와 밀접한 관련이 있습니다.</li>\n</ul>\n<h2>특정 질병 및 약물</h2>\n<p>일부 사람들의 경우 비만은 갑상선 기능 저하증, 쿠싱 증후군, 프라더-윌리 증후군 및 기타 질환과 같은 의학적 원인으로 추적될 수 있습니다. 관절염과 같은 의학적 문제로 인해 활동이 감소되어 체중이 증가할 수도 있습니다.</p>\n<p>일부 의약품은 식이요법이나 활동을 통해 보충하지 않으면 체중 증가로 이어질 수 있습니다. 이러한 의약품에는 스테로이드, 일부 항우울제, 항경련제, 당뇨병 치료제, 항정신병약 및 특정 베타 차단제가 포함됩니다.</p>]]></string>
    <string name="info_bmi_obesity_diagnosis"><![CDATA[<h1>비만 진단</h1>\n<p>비만을 진단하기 위해 담당 의료 전문가는 신체 검사를 실시하고 몇 가지 검사를 권장할 수 있습니다.</p>\n<p>이러한 시험과 테스트에는 다음이 포함되는 경우가 많습니다.</p>\n<ul>\n<li><strong>건강 기록을 가져옵니다. </strong>귀하의 의료팀은 귀하의 체중 기록, 체중 감량 노력, 신체 활동 및 운동 습관을 검토할 수 있습니다. 또한 식사 패턴과 식욕 조절에 관해 이야기할 수도 있습니다. 귀하의 의료 전문가는 귀하가 겪었던 기타 질환, 복용하는 약, 스트레스 수준 및 기타 건강 문제에 관해 질문할 수 있습니다. 또한 가족의 건강 기록을 검토하여 귀하에게 특정 질환이 있을 가능성이 더 높은지 확인할 수도 있습니다.</li>\n<li><strong>일반적인 신체검사. 여기에는 키 측정이 포함됩니다.</strong> 심박수, 혈압 및 체온과 같은 활력 징후를 확인합니다. 심장과 폐의 소리를 듣습니다. 그리고 복부를 검사해 보세요.</li>\n<li><strong>BMI를 계산합니다.</strong> 담당 의료 전문가는 BMI라고 하는 체질량 지수를 확인합니다. BMI가 30 이상이면 비만으로 간주됩니다. 30보다 높은 숫자는 건강 위험을 더욱 증가시킵니다. 적어도 1년에 한 번씩 BMI를 확인하세요. 이는 귀하의 전반적인 건강 위험과 귀하에게 적합한 치료법을 정확히 찾아내는 데 도움이 될 수 있습니다.</li>\n<li><strong>허리 사이즈를 측정합니다.</strong> 허리 둘레의 거리를 둘레라고 합니다. 내장 지방 또는 복부 지방이라고도 불리는 허리 주위에 축적된 지방은 심장 질환과 당뇨병의 위험을 더욱 증가시킬 수 있습니다. 허리가 있는 여자키가 35인치(89센티미터) 이상이고 허리 둘레가 40인치(102센티미터)가 넘는 남성은 허리 둘레가 작은 사람보다 건강에 더 위험할 수 있습니다. BMI 측정과 마찬가지로 허리둘레도 1년에 한 번씩은 검사해야 한다.</li>\n<li><strong>다른 건강 문제를 확인합니다.</strong> 귀하에게 알려진 건강 문제가 있는 경우 담당 의료팀이 이를 평가할 것입니다. 귀하의 의료 전문가는 또한 고혈압, 고콜레스테롤, 갑상선 기능 저하, 간 문제 및 당뇨병과 같은 기타 가능한 건강 문제를 검사할 것입니다.</li>\n</ul>\n<p>이 정보를 수집하면 귀하와 귀하의 의료팀이 귀하에게 가장 적합한 치료 유형을 선택하는 데 도움이 될 것입니다.</p>]]></string>
    <string name="info_bmi_lifestyle_for_obesity"><![CDATA[<h1>비만을 위한 생활 방식</h1>\n<h2>식이 변화</h2>\n<p>칼로리를 줄이고 건강한 식습관을 실천하는 것이 비만을 극복하는 열쇠입니다. 처음에는 빠르게 체중을 감량할 수 있지만 장기적으로 꾸준히 체중을 감량하는 것이 가장 안전한 체중 감량 방법으로 간주됩니다. 이는 체중을 영구적으로 줄이는 가장 좋은 방법이기도 합니다.</p>\n<p>최고의 체중 감량 다이어트는 없습니다. 자신에게 효과가 있다고 생각되는 건강에 좋은 음식이 포함된 음식을 선택하세요. 비만 치료를 위한 식단 변화에는 다음이 포함됩니다.</p>\n<ul>\n<li><strong>칼로리 절단.</strong> 체중 감량의 핵심은 섭취하는 칼로리를 줄이는 것입니다. 일반적인 섭취량은 여성의 경우 1,200~1,500칼로리, 남성의 경우 1,500~1,800칼로리입니다.</li>\n<li><strong>적게 먹어도 포만감이 듭니다.</strong> 디저트, 사탕, 지방, 가공 식품과 같은 일부 음식에는 적은 양으로도 많은 칼로리가 포함되어 있습니다. 대조적으로, 과일과 채소는 더 적은 칼로리로 더 큰 부분을 제공합니다. 칼로리가 더 적은 음식을 더 많이 섭취함으로써 배고픔을 줄이고 더 적은 칼로리를 섭취할 수 있습니다. 또한 식사에 대한 기분이 좋아질 수 있으며 이는 전반적인 만족도에 영향을 미칩니다.</li>\n<li><strong>더 건강한 선택을 하세요.</strong> 전반적인 식단을 더 건강하게 만들려면 식물성 식품을 더 많이 섭취하세요. 여기에는 과일, 야채, 통곡물이 포함됩니다. 또한 콩, 렌즈콩, 콩 등 기름기 없는 단백질 공급원과 살코기를 강조하세요. 생선을 좋아한다면 일주일에 두 번 생선을 포함시키도록 노력하세요. 소금을 제한하고 설탕을 첨가하십시오. 소량의 지방을 섭취하고 올리브유, 카놀라유, 견과류유 등 심장 건강에 좋은 지방을 섭취하세요.</li>\n<li><strong>특정 음식을 제한합니다.</strong> 특정 식단은 고탄수화물 또는 전지방 식품, 설탕이 첨가된 음료 등 특정 식품군의 양을 제한합니다.</li>\n<li><strong>식사 대체.</strong> 이 계획에서는 매일 한두 끼의 식사를 저칼로리 셰이크나 밀바와 같은 자사 제품으로 대체하고 건강에 좋은 간식을 섭취할 것을 제안합니다.</li>\n</ul>\n<h2>운동과 활동</h2>\n<p>더 많은 신체 활동이나 운동을 하는 것은 비만 치료의 필수적인 부분입니다.</p>\n<ul>\n<li><strong>운동.</strong> 비만인 사람은 일주일에 최소 150분 동안 중간 강도의 신체 활동을 해야 합니다. 이는 추가 체중 증가를 방지하거나 적당한 양의 체중 감량을 유지하는 데 도움이 될 수 있습니다. 지구력과 체력이 향상됨에 따라 점차적으로 운동량을 늘려야 할 것입니다.</li>\n<li><strong>계속 움직여.</strong> 규칙적인 유산소 운동이 칼로리를 소모하고 과도한 체중을 줄이는 가장 효율적인 방법이지만, 추가적인 움직임은 칼로리 소모에 도움이 됩니다. 예를 들어, 매장 입구에서 멀리 주차하고 엘리베이터 대신 계단을 이용하세요. 만보계는 하루 동안 걷는 걸음 수를 추적할 수 있습니다. 많은 사람들이 매일 10,000걸음을 달성하려고 노력합니다. 목표를 달성하기 위해 매일 걷는 걸음 수를 점차적으로 늘리십시오.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bmi_weight_loss_tips"><![CDATA[<h1>체중 감량 팁</h1>\n<h2>~하다</h2>\n<ul>\n<li>일주일에 150분 동안 활동하세요. 이 시간을 더 짧은 세션으로 나눌 수 있습니다.</li>\n<li>하루 5회 섭취를 목표로 하세요. 80g의 신선, 통조림 또는 냉동 과일 또는 야채가 1인분으로 계산됩니다.</li>\n<li>일주일에 1~2파운드, 즉 0.5~1kg 감량을 목표로 하세요.</li>\n<li>식품 라벨을 읽으세요 &ndash; 호박색과 빨간색보다 녹색 색상 코딩이 더 많은 제품이 더 건강한 선택인 경우가 많습니다.</li>\n<li>단 음료를 물로 바꾸세요. 맛이 마음에 들지 않으면 레몬이나 라임 조각을 넣어 맛을 더해보세요.</li>\n<li>설탕과 지방 함량이 높은 음식을 줄이세요. 먼저 설탕이 함유된 시리얼을 통곡물 대체 식품으로 바꾸세요.</li>\n<li>믿을 수 있는 사람과 체중 감량 계획을 공유하세요. 힘든 하루를 보낼 때 동기를 부여하는 데 도움이 될 수 있습니다.</li>\n</ul>\n<h2>하지 마세요</h2>\n<ul>\n<li>다이어트로 갑자기 살을 빼지 마세요</li>\n<li>건강에 해로운 음식을 비축하지 마십시오. 팝콘, 과일, 떡이 더 건강한 대안이 될 수 있습니다.</li>\n<li>식사를 거르지 마십시오. 배가 고파서 간식을 더 많이 먹게 될 수도 있습니다.</li>\n<li>배불리면 접시를 다 비우지 마세요. 남은 음식은 다음날을 위해 남겨둘 수 있습니다</li>\n</ul>]]></string>
</resources>