<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
    <string name="info_bs_normal_blood_sugar_level"><![CDATA[<h1>정상 혈당 수치</h1>\n<p>혈당(또는 혈당)은 신체의 주요 에너지원이자 장기, 특히 신경계와 뇌에 매우 중요하고 필요한 연료원이기도 합니다.</p>\n<p>혈당지수(GI)는 혈액 내 포도당 농도를 나타내는 값으로 정의되며 일반적으로 mmol/l 또는 mg/dl 단위로 측정됩니다. 혈당 수치는 매일, 심지어는 분 단위로 지속적으로 변하며, 특히 일일 식단 및 활동과 관련하여 더욱 그렇습니다. 혈액에는 항상 일정량의 설탕이 존재합니다. 혈당 수치가 지속적으로 높으면 당뇨병이 발생하고 여러 장기, 특히 신장, 혈관 등에 영향을 미치는 합병증이 발생합니다.</p>\n<p>혈당지수는 무작위혈당, 공복혈당, 식후 1시간 혈당, 식후 2시간 혈당의 4가지로 구분되며 혈당은 HbA1C 지수로 표시됩니다.</p>\n<p>혈당 지수는 설문 조사 당시 개인의 혈액 내 포도당 수준을 결정하는 데 도움이 됩니다. 이를 통해 환자가 정상인지, 당뇨병 전단계인지, 당뇨병인지를 판단할 수 있습니다.</p>\n<p>정상인의 안전한 혈당지수는 다음과 같습니다.</p>\n<ul>\n<li>무작위 혈당: &lt; 140mg/dL(7.8mmol/l).</li>\n<li>공복 혈당: &lt; 100mg/dL(&lt; 5.6mmol/l).</li>\n<li>식후: &lt; 140mg/dl(7.8mmol/l).</li>\n<li>HbA1C: &lt; 5.7%.</li>\n</ul>\n<p>세부:</p>\n<ul>\n<li>공복 혈당:</li>\n</ul>\n<p>공복혈당지수는 아침에 처음으로 측정하는데, 최소한 8시간 정도 아무것도 먹지 않거나 아무것도 마시지 않은 상태에서 공복 혈당을 측정합니다. 공복 혈당 지수는 약 70mg/dL(3.9mmol)입니다. /L), 92mg/dL(5.0mmol/L)이 정상입니다.</p>\n<p>연구를 통해 의료 전문가들은 공복 혈당 수치가 이 범위에 속하는 사람들은 향후 10년 또는 그 이상 이내에 당뇨병에 걸릴 위험이 없다는 사실을 발견했습니다.</p>\n<ul>\n<li>식사 후 혈당:</li>\n</ul>\n<p>건강한 정상인의 식후 혈당지수는 식사 후 1~2시간 이내에 측정한 수치가 140mg/dL(7.8mmol/L) 미만입니다.</p>\n<ul>\n<li>취침 시 혈당:</li>\n</ul>\n<p>정상인의 잠자리에 들기 전 혈당은 110~150mg/dl(6.0~8.3mmol/l에 해당)입니다.</p>\n<ul>\n<li>헤모글로빈 A1c(HbA1c) 테스트:</li>\n</ul>\n<p>HbA1c가 48mmol/mol(6.5%) 미만은 정상입니다. HbA1C는 종종 당뇨병 진단에 사용됩니다.</p>\n<p>70mg/dL(3.9mmol/L) 미만의 혈당 수치는 저혈당으로 간주됩니다. 이는 위험한 상태이므로 즉각적인 응급 치료가 필요합니다. 이러한 혈당 강하는 계속해서 환자를 혼수상태에 빠지게 하고 뇌 손상을 일으킬 수 있습니다.</p>\n<p>그러나 혈당 수치가 높으면 췌장 세포의 인슐린 분비 능력이 감소되었거나 체내 인슐린이 충분하지만 효과가 없기 때문일 수 있습니다(인슐린 저항성). 신체의 필요를 충족시키기 위해 췌장은 과부하되어 손상될 때까지 점점 더 열심히 일해야 합니다. 게다가 죽상동맥경화증이라고도 알려진 혈관을 경화시키는 원인이 되기도 합니다. 신체의 대부분의 부위는 높은 혈당 수치로 인해 손상되기 쉽습니다.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes"><![CDATA[<h1>당뇨병</h1>\n<p>당뇨병은 췌장이 충분한 인슐린을 생산하지 못하거나 신체가 생산된 인슐린을 효과적으로 사용할 수 없을 때 발생하는 만성 질환입니다. 인슐린은 혈당을 조절하는 호르몬이다. 혈당 상승 또는 혈당 상승이라고도 불리는 고혈당증은 통제되지 않은 당뇨병의 일반적인 영향이며 시간이 지남에 따라 신체의 많은 시스템, 특히 신경과 혈관에 심각한 손상을 초래합니다.</p>\n<p>시간이 지남에 따라 심장병, 시력 상실, 신장 질환과 같은 심각한 건강 문제가 발생할 수 있습니다.</p>\n<p>당뇨병에 대한 치료법은 아직 없지만, 체중 감량, 건강한 음식 섭취, 활동적인 생활이 큰 도움이 될 수 있습니다. 당신이 도울 수 있는 다른 일들:</p>\n<ul>\n<li>처방대로 약을 복용하세요.</li>\n<li>당뇨병 자가 관리 교육 및 지원을 받으세요.</li>\n<li>건강관리 약속을 정하고 지키십시오.</li>\n</ul>]]></string>
    <string name="info_bs_how_common_is_diabetes"><![CDATA[<h1>당뇨병은 얼마나 흔한가요?</h1>\n<p>2014년에는 18세 이상 성인의 8.5%가 당뇨병을 앓고 있었습니다. 2019년 당뇨병은 150만 명의 사망의 직접적인 원인이었으며, 당뇨병으로 인한 전체 사망의 48%가 70세 이전에 발생했습니다. 또 다른 460,000명의 신장 질환 사망은 당뇨병으로 인해 발생했으며, 혈당 상승은 심혈관 사망의 약 20%를 유발합니다.</p>\n<p>2000년부터 2019년까지 당뇨병으로 인한 연령 표준화 사망률이 3% 증가했습니다. 중저소득 국가에서는 당뇨병으로 인한 사망률이 13% 증가했습니다.</p>\n<p>대조적으로, 30세에서 70세 사이의 4가지 주요 비전염성 질병(심혈관 질환, 암, 만성 호흡기 질환 또는 당뇨병) 중 하나로 사망할 확률은 2000년에서 2019년 사이 전 세계적으로 22% 감소했습니다.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_symptoms"><![CDATA[<h1>당뇨병 증상</h1>\n<p>당뇨병의 증상은 갑자기 나타날 수 있습니다. 제2형 당뇨병에서는 증상이 경미할 수 있으며 알아차리는 데 수년이 걸릴 수 있습니다.</p>\n<p>당뇨병의 증상은 다음과 같습니다:</p>\n<ul>\n<li>매우 갈증을 느낌</li>\n<li>평소보다 더 자주 소변을 봐야 함</li>\n<li>흐려진 시야</li>\n<li>피곤</li>\n<li>의도치 않게 살이 빠지다</li>\n</ul>\n<p>시간이 지남에 따라 당뇨병은 심장, 눈, 신장 및 신경의 혈관을 손상시킬 수 있습니다.</p>\n<p>당뇨병 환자는 심장마비, 뇌졸중, 신부전 등 건강 문제에 걸릴 위험이 더 높습니다.</p>\n<p>당뇨병이 발생할 수 있습니다눈의 혈관이 손상되어 영구적인 시력 상실을 겪습니다.</p>\n<p>당뇨병을 앓고 있는 많은 사람들은 신경 손상과 혈류 부족으로 인해 발에 문제가 발생합니다. 이로 인해 발 궤양이 발생하고 절단으로 이어질 수 있습니다.</p>]]></string>
    <string name="info_bs_diabetes_types"><![CDATA[<h1>당뇨병 유형</h1>\n<h2>제1형 당뇨병</h2>\n<p>제1형 당뇨병(이전에는 인슐린 의존형, 청소년형 또는 소아형 당뇨병으로 알려짐)은 인슐린 생산이 부족하여 매일 인슐린을 투여해야 하는 것이 특징입니다. 2017년에는 제1형 당뇨병 환자가 900만 명에 달했습니다. 그들 중 대다수는 고소득 국가에 살고 있습니다. 원인도, 예방 방법도 알려져 있지 않습니다.</p>\n<h2>제2형 당뇨병</h2>\n<p>제2형 당뇨병은 신체가 에너지로 설탕(포도당)을 사용하는 방식에 영향을 미칩니다. 신체가 인슐린을 적절하게 사용하지 못하게 하여 치료하지 않으면 혈당 수치가 높아질 수 있습니다.</p>\n<p>시간이 지남에 따라 제2형 당뇨병은 신체, 특히 신경과 혈관에 심각한 손상을 일으킬 수 있습니다.</p>\n<p>제2형 당뇨병은 예방이 가능한 경우가 많습니다. 제2형 당뇨병 발병에 기여하는 요인으로는 과체중, 충분한 운동 부족, 유전적 요인 등이 있습니다.</p>\n<p>제2형 당뇨병의 최악의 영향을 예방하려면 조기 진단이 중요합니다. 당뇨병을 조기에 발견하는 가장 좋은 방법은 의료 서비스 제공자를 통해 정기적인 검진과 혈액 검사를 받는 것입니다.</p>\n<p>제2형 당뇨병의 증상은 경미할 수 있습니다. 알아차리는 데 몇 년이 걸릴 수도 있습니다. 증상은 제1형 당뇨병의 증상과 유사할 수 있지만 덜 두드러지는 경우가 많습니다. 결과적으로, 질병은 발병 후 몇 년이 지나 합병증이 이미 발생한 후에 진단될 수 있습니다.</p>\n<p>당뇨병 환자의 95% 이상이 제2형 당뇨병을 앓고 있습니다. 제2형 당뇨병은 이전에는 인슐린 비의존성 또는 성인 발병이라고 불렸습니다. 최근까지 이러한 유형의 당뇨병은 성인에게만 발생했지만 이제는 어린이에게도 점점 더 빈번하게 발생하고 있습니다.</p>\n<h2>임신성 당뇨병</h2>\n<p>임신성 당뇨병은 혈당 수치가 정상보다 높지만 당뇨병 진단 수치보다 낮은 고혈당증입니다. 임신성 당뇨병은 임신 중에 발생합니다.</p>\n<p>임신성 당뇨병이 있는 여성은 임신 중 및 출산 시 합병증이 발생할 위험이 높습니다. 이들 여성과 아마도 그들의 자녀 역시 미래에 제2형 당뇨병에 걸릴 위험이 증가합니다.</p>\n<p>임신성 당뇨병은 보고된 증상을 통해서가 아니라 산전 선별검사를 통해 진단됩니다.</p>]]></string>
</resources>