<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="info_hr_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;심박수&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;심박수는 1분 동안 심장이 뛰는 횟수입니다. 당신의 몸은 당신이 하고 있는 일이나 주변에서 일어나는 일에 맞춰 심장 박동을 자동으로 조절합니다. 이것이 바로 당신이 활동적이거나 흥분되거나 겁을 먹을 때 심장 박동이 더 빨라지고, 쉬고 있거나 조용하거나 편안할 때 심장 박동이 떨어지는 이유입니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;심박수는 전반적인 건강 상태를 나타내는 중요한 지표이기도 합니다. 심박수가 너무 빠르거나 너무 느리면 심장이나 기타 건강 문제의 징후일 수 있습니다. 몸 전체에서 심박수를 느끼는 능력은 의사가 질병을 진단할 수 있는 잠재적인 방법이기도 합니다.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;평시 심박수&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;안정시 심박수는 운동하지 않을 때, 침착하게 있을 때, 휴식을 취할 때, 앉아 있을 때, 누워 있을 때, 기저질환이 없을 때 심장이 신체에 필요한 최저량의 혈액을 펌프질하는 지점을 말합니다. 성인의 정상적인 심박수는 분당 60~100회이며 분당 달라질 수 있습니다. 나이와 전반적인 건강 상태도 심박수에 영향을 미치므로 정상적인 심박수는 사람마다 다릅니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;개인의 정상 심박수가 정상 범위 내에 있는지 확인하는 것이 중요합니다. 아프거나 부상을 당해 심장이 약해지면 장기가 정상적으로 기능할 만큼 충분한 혈액을 공급받지 못합니다. 사람이 건강할수록 정상 심박수는 낮아지는 경향이 있습니다. 예를 들어, 운동선수의 안정시 심박수는 분당 40~60회 또는 그보다 낮을 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;비정상적으로 높거나 낮은 심박수는 근본적인 건강 문제를 나타낼 수 있습니다. 운동선수가 아닌 경우 정상적인 안정시 심박수가 지속적으로 분당 100회(빠른 심박수)를 초과하거나 분당 60회(느린 심박수) 미만인 경우 환자는 의사와 상담해야 합니다.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_measure_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;안정시 심박수 측정&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;손목이나 목 옆 부분에서 손가락만으로 맥박을 쉽게 확인할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;손목에서는 엄지손가락 바로 아래, 반대쪽 손목의 한 손 검지와 중지를 가볍게 누릅니다.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;목 부분에서는 턱뼈 바로 아래 목 옆 부분을 가볍게 눌러주세요.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;15초 동안의 박동 수를 세고 4를 곱합니다. 그것이 당신의 심박수입니다.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;가장 정확한 판독값을 얻으려면 몇 번 반복하여 세 값의 평균을 사용하는 것이 좋습니다. 안정시 심박수를 측정하려면 다음 단계도 따라야 합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;운동이나 스트레스가 많은 사건 후 1~2시간 이내에 심박수를 측정하지 마세요. 격렬한 활동 후에도 심박수는 높게 유지될 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;카페인을 섭취한 후 한 시간 정도 기다리면 심장이 두근거리고 심박수가 올라갈 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;심박수에 영향을 줄 수 있으므로 오랫동안 앉거나 서 있는 후에는 판독하지 마십시오.&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;다양한 유형의 심박수 모니터를 사용하여 심박수를 확인할 수도 있습니다. 그러나 대부분은 정확성에 대한 독립적인 테스트를 거치지 않았다는 점에 유의하십시오. 한 가지 옵션은 디지털 피트니스 트래커입니다. 가장 신뢰할 수 있는 것은 가슴을 감싸는 스트랩에 무선 센서를 사용하는 것입니다. 센서는 전자적으로 맥박을 감지하고 심박수를 표시하는 손목시계 스타일의 수신기로 데이터를 보냅니다. 다른 것들은 손목시계 자체 뒷면에 센서가 있습니다. 약간 덜 정확한 이러한 센서는 피부를 통과하는 혈류를 측정하여 심박수를 결정합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;심박수를 확인할 수 있는 다양한 스마트폰 앱도 제공됩니다. 대부분의 경우 휴대전화의 카메라 렌즈에 손가락을 대면 심장이 박동할 때마다 손가락의 색상 변화를 감지합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;피트니스 센터와 일부 가정 운동실에서 볼 수 있는 런닝머신, 일립티컬 머신, 기타 운동 장비에는 종종 손잡이형 심박수 모니터가 장착되어 있습니다. 이는 손바닥에서 나오는 미량의 땀과 그립의 금속에 의존하여 심장 박동의 전기 신호를 감지합니다. 그러나 전문가들은 심박수를 확인하는 데 이러한 방법을 권장하지 않습니다. 이는 부정확한 것으로 악명 높기 때문입니다.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_when_to_check_resting_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;안정시 심박수를 언제 확인해야 하나요?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;안정시 심박수를 측정하기에 가장 적합한 시간은 기상 직후 이른 아침, 잠자리에서 일어나기 전입니다. 밤에 숙면을 취했다면 더욱 좋습니다. 언급된 방법을 사용하여 안정시 심박수를 측정하고 결과를 기록하십시오. 판독값의 정확성을 보장하기 위해 며칠 연속으로 심박수를 확인해야 할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;미국심장협회(AHA)에 따르면, 평균 안정시 심박수는 분당 약 60~80회입니다. 그러나 이 수치는 나이가 들수록 점차 증가하며, 고강도 운동 훈련을 하는 개인의 경우 안정시 심박수는 낮아집니다.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_target_heart_rate">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;목표심박수&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;중간 강도의 신체 활동의 경우 목표 심박수는 최대 심박수의 64%~76%1,2 사이여야 합니다. 나이에 따라 최대 심박수를 추정할 수 있습니다. 연령 관련 최대 심박수를 추정하려면 220에서 나이를 뺍니다. 예를 들어, 50세인 경우 연령 관련 최대 심박수 추정치는 다음과 같이 계산됩니다 220 &amp;ndash; 50세 = 분당 170회(bpm)로 표시됩니다. 64% 및 76% 수준은 다음과 같습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;64% 수준: 170 x 0.64 = 109bpm,&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;76% 수준: 170 x 0.76 = 129bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;이는 50세 노인의 중강도 신체 활동을 위해서는 신체 활동 중에 심박수가 109~129bpm 사이로 유지되어야 함을 보여줍니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;격렬한 신체 활동의 경우 목표 심박수는 최대 심박수의 77%~93%1,2 사이여야 합니다. 이 범위를 계산하려면 &amp;quot;64 및 76%&amp;quot;를 &amp;quot;77 및 93%&amp;quot;로 변경하는 것을 제외하고 위에서 사용한 것과 동일한 공식을 따르십시오. 예를 들어, 35세 사람의 경우 연령 관련 최대 심박수 추정치는 220 &amp;ndash; 35세 = 분당 심박수(bpm) 185로 계산됩니다. 77% 및 93% 수준은 다음과 같습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;77% 수준: 185 x 0.77 = 142bpm,&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n    &lt;li&gt;\n        &lt;p&gt;93% 수준: 185 x 0.93 = 172bpm&lt;/p&gt;\n    &lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;이는 35세 사람의 격렬한 신체 활동을 위해서는 신체 활동 중에 심박수가 142~172bpm 사이로 유지되어야 함을 보여줍니다.&lt;/p&gt;</string><string name="info_hr_tachycardia">&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;빈맥&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;빈맥이 있으면 심장이 몇 초에서 몇 시간 동안 평소보다 빠르게 뛰게 됩니다. 일반적으로 활동하지 않을 때 심박수는 분당 60~100회입니다. 휴식 중에 심장이 1분에 100회 이상 뛰는 경우를 빈맥이라고 합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;심장이 너무 자주 뛰기 때문에 박동 사이에 혈액을 채울 시간이 없습니다. 심장이 모든 세포에 필요한 혈액과 산소를 공급할 수 없으면 위험할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;심장은 일반적으로 심장 동심방(SA) 결절의 전기 신호에 반응합니다. 이 신호는 심장 박동 빈도를 제어합니다. 겁이 났거나 감정이 매우 심하거나 불안할 때, 운동을 할 때 심장은 짧은 시간 동안 더 자주 신호를 보낼 수 있습니다. 이를 동성 빈맥이라고 하며, 진정하거나 휴식을 취하면 사라집니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;다른 유형의 빈맥은 정기적으로 재발할 수 있으며 더 심각할 수 있습니다.&lt;/p&gt;</string></resources>