<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;물을 마시는 실수를 피하세요&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;비타민, 미네랄, 단백질, 지방, 물, 탄수화물이 생존에 필수적이라면 물도 마찬가지입니다. 이는 우리에게 수분을 공급할 뿐만 아니라 우리 몸이 제대로 기능하도록 보장합니다. 건강 전문가들이 우리에게 매일 적어도 8~10잔의 물을 마시라고 조언하는 것은 놀라운 일이 아닙니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;식수의 경우, 챙겨먹기에 충분한 양이 아닙니다. 건강을 위해서는 올바른 물 마시는 방법도 알아야 합니다. 우리 대부분은 서서 물을 마시는 것과 같은 흔한 실수를 저지르며, 이러한 종류의 실수는 우리를 곤경에 빠뜨릴 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물을 마실 때 저지를 수 있는 5가지 실수는 다음과 같습니다. 그러나 피해야 할 사항은 다음과 같습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. 서서 물을 마시지 마세요&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;우리 모두는 서서 물을 마시는 것에 익숙하지 않습니까? 이것이 물을 마시는 방법이 맞는지 생각해 본 적이 없을지라도, 앉은 자세에서 물을 마셔야 한다는 것을 어른들로부터 한 번쯤 상기시켜 주셨을 것입니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;서 있을 때 물을 마시면 신경이 긴장된다. 체액균형을 깨뜨려 소화불량을 유발할 수 있습니다. 서서 마시면 수분이 위장 아래로 내려가 영양분을 섭취할 수 없게 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. 물을 빨리 마시는 것을 피하세요&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;우리는 바쁠 때마다 최대한 단숨에 물을 마시려고 노력합니다. 하지만 그것은 해롭다. 급한 경우 신장과 방광의 불순물이 아래에 쌓일 수 있으므로 물을 꿀꺽 삼키지 마십시오. 소화를 돕기 위해 물을 조금만 마시면 됩니다. 따라서 물에는 다양한 효능이 있으므로 천천히 섭취하는 것이 좋습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. 식사 직전에는 물을 마시지 마십시오.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;위는 소화 과정을 위해 50%는 음식, 25%는 물로 채워야 하며, 25%는 비워 두어야 합니다. 그렇기 때문에 식사 직전에 물을 마시는 것은 좋은 생각이 아닙니다. 그렇게 하면 포만감을 느끼게 되어 음식을 충분히 먹을 수 없게 됩니다. 적절한 양의 영양분을 섭취할 수 없으며 이는 심지어 소화를 방해할 수도 있습니다. 그러면 메스꺼움이나 변비와 같은 문제가 발생할 수도 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. 인공 감미료 첨가 피하기&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;인공 감미료에는 칼로리가 0일 수 있지만 연구에 따르면 체중 증가와 특정 건강 상태의 위험을 촉진할 수 있는 것으로 나타났습니다. 뿐만 아니라 설탕은 설탕을 대사하는 데 필요한 물의 양으로 인해 신체의 물 필요량을 증가시킵니다. 따라서 설탕이 함유된 음료는 처음에는 상쾌한 맛이 나지만 실제로는 탈수를 유발할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물에 인공 향료나 감미료를 첨가하는 경향이 있는 사람이라면 즉시 그러한 행위를 중단하십시오. 설탕, 고과당 옥수수 시럽, 아스파탐, 수크랄로스가 함유된 음식은 피하세요. 그 대신 레몬, 민트, 허브를 선택할 수 있습니다.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;물을 마시는 가장 좋은 시간&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. 일어나자마자&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;H2O 한 잔으로 하루를 시작해 보세요. 자면서 물을 마실 수 없기 때문에 잠에서 깨어날 때 탈수 상태가 됩니다. 매일 아침 물을 마시면 갈증을 해소하는 데 도움이 될 뿐만 아니라 장기적으로 건강한 수분 섭취 습관을 유지하는 것이 더 쉬워집니다. 또한 기분, 뇌 기능 및 에너지 수준을 개선하는 데 도움이 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. 식사 전과 식사 중&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;식사 전 물 한 컵을 마시면 포만감을 주고 과식을 예방할 수 있어 체중 감량에 도움이 됩니다. 반면, 음식과 함께 물을 마시는 것은 특히 섬유질이 많은 음식의 경우 소화를 돕습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. 슬럼프를 피하기 위한 오후 중반&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;오후 3시쯤 에너지가 부족하신가요? 커피 한 잔을 더 마시는 대신 물 한 병이나 한 잔을 가져오세요. 잠자리에 들기 6시간 전에 카페인을 섭취하면 수면을 방해할 수 있으며, 이는 다음날 기분에 영향을 줄 수 있습니다. 탈수는 오후 중반의 슬럼프의 근본 원인일 수 있으므로 물을 마시는 것은 피로 및 기타 원치 않는 증상을 퇴치하는 데 도움이 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. 운동 전, 운동 중, 운동 후&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;당신이 혹독한 운동이나 활동적인 행사를 준비하고 있다고 가정해 보세요. 이런 경우에는 공연 직전에 정기적으로 물을 마시는 것이 아니라, 부풀어오르는 것을 방지하기 위해 직전에 물을 많이 마시는 것이 좋습니다. 적당한 운동을 하려면 시작하기 30분 전에 물 한 컵을 마시도록 하세요. 땀을 흘리면 수분과 전해질이 손실되므로 운동 중이나 운동 후에 물을 마셔 몸에 수분을 유지하고 손실된 체액을 보충해야 합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. 두통이나 편두통이 있을 때&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;두통과 편두통은 특히 매일 발생하는 경우에는 재미가 없습니다. 두통은 탈수의 일반적인 증상일 수 있으므로 물을 더 많이 마시는 것이 탈수 증상을 완화하는 열쇠가 될 수 있습니다. 탈수 역시 편두통의 일반적인 유발 요인이므로 물 섭취량을 늘리면 편두통의 심각도, 빈도 및 기간을 줄이는 데 도움이 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;하루 중 물을 마시는 가장 좋은 시간에 대한 이러한 권장 사항을 염두에 두고 일상 생활에서 성공할 수 있도록 준비하십시오. 이러한 작은 변화를 구현하면 장기적으로 세상을 변화시킬 수 있습니다!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;건강을 위해 음료를 물로 대체하기&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. 몸에서 독소를 씻어냅니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;탄산음료/청량음료를 너무 많이 마시면 신장 손상을 일으킬 수 있습니다. 신장은 몸에서 독소와 노폐물을 제거하는 데 도움이 되기 때문에, 높은 설탕 섭취로 인해 신장이 신장 기능을 수행하지 못하게 되면 대사 노폐물이 축적되어 심각한 건강 문제를 일으킬 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;반면에 물은 신장이 잘 기능하도록 돕는 천연 윤활제입니다. 물을 충분히 마시면 신장이 최대의 기능을 발휘하여 방광을 통해 혈액과 소변의 독소를 씻어내는 데 도움을 주어 몸과 시스템을 안쪽에서 바깥쪽으로 깨끗하게 유지하는 데 도움이 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. 근육의 지구력과 유연성을 향상시킵니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;뼈를 만들고 유지하는 데 있어서 칼슘은 필요한 중요한 미네랄 중 하나입니다. 탄산음료(용해된 이산화탄소를 함유한 음료)를 다량 섭취하면 칼슘 흡수를 방해하여 뼈와 근육이 약해질 수 있습니다. 따라서 이를 예방하기 위해서는 탄산이 함유된 청량음료와 에너지 드링크를 대폭 줄이고 이를 물로 대체하는 것이 필수적이다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;우리 몸에서 물의 중요성은 아무리 강조해도 지나치지 않습니다. 물이 우리 근육 구성의 큰 부분을 구성한다는 사실을 아는 사람은 많지 않을 것입니다. 물은 필수 미네랄을 흡수하고 유지하는 데 도움을 주며, 결과적으로 우리가 건강하고 강한 뼈를 유지하는 데 도움이 됩니다. 따라서 수분을 충분히 유지함으로써 근육 지구력을 향상시킬 수 있을 뿐만 아니라 유연성도 향상시켜 수행하는 모든 활동에서 최고의 성과를 달성하는 데 도움이 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. 집중하는 능력이 더욱 선명해집니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;신체 건강에 영향을 미치는 것 외에도 단 탄산 음료나 탄산 음료는 정신 건강에도 해를 끼칠 수 있습니다. 이러한 음료를 과도하게 섭취하면 탈수로 이어질 수 있으며 특정 뇌 화학 물질의 불균형을 유발하여 우울증, 기억력 저하, 뇌 피로 및 정신 선명도 부족과 같은 문제를 일으킬 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물로 전환하면 이러한 음료의 부작용을 효과적으로 퇴치할 수 있습니다. 또한 신체에 충분한 수분을 공급함으로써 80%의 물로 구성된 뇌가 최적의 상태로 기능하는 데 필요한 산소량에 접근할 수 있게 됩니다. 수준.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물은 집중력을 향상시키는 데 도움이 됩니다. 집중력과 기억력을 높이는 데도 도움이 됩니다. 또한 주간 피로를 줄이고 어린이와 성인 모두의 주의력 결핍 장애를 예방하는 데 도움이 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. 신진대사율을 높입니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;신진대사는 신체가 음식을 에너지로 전환할 수 있는 속도를 나타냅니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;가당, 카페인, 탄산 음료를 다량 섭취하면 탈수 현상이 발생하여 대사 장애로 인해 체중 증가, 설탕 갈망, 무기력증, 관절 및 근육통 등이 발생할 위험이 높아집니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;이러한 음료를 물로 대체하면 몸에 수분을 공급할 수 있어 신진대사 속도가 빨라지고 칼로리 소모가 빨라집니다. 또한 물은 혈당 수치를 조절하고 관리하여 피로, 무기력, 설탕에 대한 갈망을 억제하여 건강을 더욱 증진시킵니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. 빛나고 건강한 피부색을 갖게 됩니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;좋아하는 청량음료를 일반 물로 대체할 때 얻을 수 있는 주요 이점 중 하나는 밝고 빛나는 피부입니다. 탄산음료는 피부 세포와 콜라겐 결합을 손상시켜 조기 노화, 칙칙함, 건조함, 기미, 주름 등을 유발하는 것으로 알려져 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;따라서 이러한 해로운 음료의 영향을 무효화하고 몸을 해독하려면 매일 충분한 물을 마시는 것이 좋습니다. 이는 독소를 제거하는 데 도움이 되고 혈액 및 근육 세포의 생성을 촉진하여 매우 짧은 시간 내에 윤기 있고 건강한 피부 안색을 제공합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. 소화 시스템을 자극할 수 있습니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;탄산음료는 주로 소화불량과 헛배부름을 유발할 수 있는 용해된 이산화탄소로 구성됩니다. 마찬가지로, 청량음료나 탄산음료는 대부분 산성이므로 많이 섭취하면 pH 불균형을 초래하여 팽만감, 위궤양, 설사, 가스 및 복통과 같은 심각한 소화 문제를 일으킬 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;따라서 이러한 문제를 피하고 건강하고 개선된 소화 시스템을 달성하려면 식수로 전환하는 것이 필수적입니다. 매일 적절한 물을 섭취하면 위장 장애를 예방하고 배변 활동을 개선하는 데 도움이 됩니다. 또한 신체의 pH 수준 균형을 개선하고 변비 예방에 도움이 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. 물은 혈액 순환을 개선합니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;많은 단 음료와 탄산음료에서 발견되는 인공 감미료는 일부 혈관을 불규칙하게 작동시켜 고혈압, 심박수 증가, 뇌 및 소화 시스템으로의 혈류 감소 및 기타 중요한 건강 문제를 일으킬 수 있습니다. 장기.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;인간의 삶에서 가장 중요한 요소 중 하나인 물은 신체의 혈액 순환을 개선하여 혈관이 어떤 식으로든 방해받지 않도록 도와줍니다. 따라서 혈액 순환 시스템이 효율적으로 작동하려면 가능한 한 빨리 탄산음료와 기타 단 음료를 끊고 순수한 식수로 대체해야 합니다.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;빈속에 물을 마셔라?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;물은 건강을 향상시키는 특정 특성을 가지고 있습니다. 공복에 물을 마시는 것의 다양한 이점은 다음과 같습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;장을 깨끗하게 해준다&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;공복에 물을 마시는 것은 장을 깨끗하게 하는 데 도움이 됩니다. 장을 움직이고 싶은 충동을 일으키므로 소화관을 조절하는 데 도움이 됩니다. 움직임이 불편하거나 변비가 느껴진다면 물을 충분히 마셔 체내 노폐물을 제거하는 데 도움을 주세요.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;몸에서 독소를 씻어냅니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;물을 마시는 것은 신체의 모든 독소를 제거하는 데 도움이 됩니다. 스스로 해독하는 데 도움이 됩니다. 그것은 신체의 모든 독소를 제거하고 시스템을 정화합니다. 독소를 제거하면 피부의 질이 향상되고 얼굴에 윤기가 나게 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;두통을 예방합니다&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;두통의 주요 원인 중 하나는 정기적인 물 섭취 부족입니다. 탈수는 두통을 유발합니다. 물을 마시면 두통을 예방할 수 있을 뿐만 아니라 악취 및 기타 치아 문제도 예방할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;배고픔을 증가시킨다&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;아침 일찍 공복에 물을 마시면 몸의 노폐물이 모두 제거되어 배고픔을 느끼게 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;에너지 증가&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;공복에 물을 마시면 적혈구가 더 빠른 속도로 생성되도록 자극하여 신체의 에너지 수준을 향상시킵니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;신진대사 속도를 높입니다&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;다이어트 중인 사람은 신진대사율을 높이려면 물을 많이 마셔야 한다. 공복에 물을 마시면 신진대사율이 약 25% 증가한다. 소화가 빨라지면 건강한 체중 감량도 가능합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;체중 감량에 도움&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;물은 칼로리가 없기 때문에 다이어트를 할 때 물을 많이 마시는 것이 체중 감량에 도움이 됩니다. 또한 모든 독소를 제거하고 산도를 감소시킵니다. 물이 신진대사를 증가시키면 신체는 칼로리를 더 빨리 소모하는 경향이 있습니다. 이것은 체중을 줄이는 가장 좋은 전략 중 하나입니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;피부 개선&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;탈수는 여러 가지 문제를 일으키며, 그 중 피부 문제가 하나입니다. 탈수는 조기 주름을 유발하고 피부를 다공성으로 만듭니다. 공복에 물을 마시면 혈류를 조절하고 피부의 질을 향상시킵니다. 또한 몸의 독소를 배출하는 데 도움이 되고 피부를 윤기나게 만들어 줍니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;건강한 모발을 촉진합니다&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;물을 많이 마시면 머리카락도 건강해지고 윤기가 납니다. 물은 머리카락의 1/4을 차지하기 때문에 물 섭취가 부족하면 머리카락이 부서지고 약해질 수 있습니다. 정기적으로 물을 섭취하면 모발의 질이 향상되고 향상됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;신장 결석 예방&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;공복에 물을 마시면 신장 결석이 생기는 것을 예방할 수 있습니다. 또한 방광 감염을 예방합니다. 물은 산을 희석시키고 신장에 결석이 생기는 것을 방지합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;면역체계 강화&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;물을 많이 마시면 모든 독소가 제거되고 감염이 몸 전체로 퍼지는 것을 예방할 수 있습니다. 이는 궁극적으로 면역 체계를 강화하고 신체를 다양한 종류의 감염으로부터 보호합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;이러한 효능을 경험하려면 매일 공복에 물 한 잔을 마셔보세요.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;레몬 물을 마시는 것의 이점&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;소화에 도움&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;산은 음식을 분해하는 데 도움이 됩니다. 그렇기 때문에 우리의 뱃속에는 그 양이 너무 많습니다. 레몬의 산은 나이가 들수록 감소하는 위산 수치를 보충하는 데 특히 도움이 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;수분을 유지하는 데 도움이 됩니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;우리 대부분은 물을 충분히 마시지 않습니다. 매일 레몬물을 마시는 습관은 하루를 기분 좋게 보내는 쉬운 방법입니다. 술을 충분히 마시고 있는지 어떻게 알 수 있나요? 소변이 거의 깨끗해졌습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;체중 감량 친화적&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;우리는 습관의 동물입니다. 아침 OJ나 라떼를 레몬수로 대체할 때의 영향을 생각해 보세요. 한 번도 아니고 한 달에 20번 정도요. 여기에 10년을 곱하면 됩니다. 당신의 허리 둘레가 당신에게 감사할 것입니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;산화를 방지합니다&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;모든 농산물과 마찬가지로 레몬에는 질병으로부터 신체를 보호하는 식물 영양소가 포함되어 있습니다. 이러한 식물 영양소는 강력한 항산화 특성을 가지고 있어 녹을 유발하는 것과 동일한 메커니즘인 산화로 인한 세포 손상을 방지합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;건강한 양의 비타민 C를 공급합니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;물에 레몬 반 개를 주스로 넣으면 식단에 단 6칼로리가 추가됩니다. 또한 세포 손상으로부터 우리를 보호하고 부상을 복구하는 데 필요한 일일 비타민 C의 6분의 1 이상을 섭취하게 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;칼륨 부스트 제공&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;칼륨이 없으면 신체가 기능할 수 없습니다. 신경과 근육의 소통, 영양분과 노폐물 운반, 혈압 조절에 필요합니다. 과일과 채소는 칼륨의 중요한 공급원입니다.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;신장 결석 예방에 도움이 됩니다.&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;레몬수는 요로 구연산염(구연산의 한 형태)이 부족한 사람들의 고통스러운 결석을 예방하는 데 도움이 됩니다. 더 중요한 것은 체액의 증가가 신장 결석의 일반적인 원인인 탈수를 예방하는 데 도움이 된다는 것입니다.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;식사 중에 물을 마셔도 괜찮나요?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;물이 소화액을 묽게 하거나 약화(희석)시키거나 소화를 방해할 염려가 없습니다. 실제로 식사 중이나 식사 후에 물을 마시는 것은 신체가 음식을 분해하고 처리하는 방식(소화)에 도움이 됩니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물은 건강에 필수적입니다. 물과 기타 음료는 음식을 분해하여 신체가 영양분을 섭취(흡수)할 수 있도록 도와줍니다. 물은 또한 대변을 부드럽게 만들어 변비 예방에 도움이 됩니다. 가능하면 설탕이 가득한 음료수 대신 물을 선택하십시오.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;물 마시기: 건강에 대한 이점&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;매일 충분한 물을 섭취하는 것이 건강에 중요합니다. 물을 마시면 불분명한 사고를 유발하고, 기분 변화를 일으키고, 신체 과열을 유발하고, 변비와 신장 결석을 유발할 수 있는 상태인 탈수를 예방할 수 있습니다. 물에는 칼로리가 없기 때문에 달콤한 차나 일반 탄산음료 등 칼로리가 있는 음료를 대체하면 체중 관리와 칼로리 섭취량 감소에도 도움이 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물은 신체에 다음과 같은 도움을 줍니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;상온을 유지하세요.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;조인트에 윤활유를 바르고 쿠션을 바르십시오.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;척수와 기타 민감한 조직을 보호하십시오.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;배뇨, 땀, 배변을 통해 노폐물을 제거하세요.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;다음과 같은 경우 신체에 더 많은 물이 필요합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;더운 기후에서.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;신체적으로 더 활동적입니다.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;열이 나다.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;설사 또는 구토가 있습니다.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;과잉수분공급의 위험&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;사람이 과도한 양의 물을 섭취하고 뇌의 세포가 부풀어 오르기 시작하면 두개골 내부의 압력이 증가합니다. 이로 인해 다음과 같은 물 중독의 첫 증상이 나타납니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;두통&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;메스꺼움&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;구토&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;심각한 물 중독 사례는 다음과 같은 더 심각한 증상을 유발할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;졸음&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;근육 약화 또는 경련&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;혈압 증가&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;복시&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;착란&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;감각 정보를 식별할 수 없음&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;호흡 곤란&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;뇌에 체액이 축적되는 것을 뇌부종이라고 합니다. 이는 뇌간에 영향을 미치고 중추신경계 기능 장애를 일으킬 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;심각한 경우 물 중독으로 인해 발작, 뇌 손상, 혼수상태, 심지어 사망까지 초래할 수 있습니다.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;왜 아기에게 물을 주면 안되나요?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;아기에게 물을 주는 것은 신체의 섬세한 나트륨 균형을 무너뜨릴 수 있으며 이는 매우 위험할 수 있습니다. 아기에게 물을 주면 혈류의 나트륨이 희석될 수 있습니다. 이는 저나트륨혈증 또는 일부 사람들이 \"물 중독\"이라고 부르는 상태를 유발할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;무엇보다도 신장은 과도한 체액을 방광으로 여과하여 제거하는 데 도움을 줍니다(소변을 볼 수 있도록 함). 이는 본질적으로 시스템에 물이 범람하는 것을 방지합니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;성인 신장은 큰 아보카도 정도의 크기이므로 건강한 성인 신장은 일반적으로 우리가 섭취하는 추가 체액을 제거할 수 있습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;반면에 갓 태어난 신장은 포도알 크기 정도입니다. 따라서 아기의 신장이 압도되기 쉽습니다. 그리고 아기의 몸이 감당할 수 있는 것보다 더 많은 물을 섭취하는 데 많은 시간이 걸리지 않습니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;아기(또는 성인)의 몸에 수분이 너무 많으면 혈액이 희석되기 시작할 수 있습니다. 그때 상황이 위험해집니다. 물에 젖은 혈액은 체내 나트륨 함량을 낮추기 때문입니다.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;물을 너무 많이 섭취하여 아기의 나트륨 함량이 너무 낮아지면 발작, 혼수상태 및 영구적인 뇌 손상과 같은 심각한 증상이 나타날 수 있습니다.&lt;/p&gt;</string>
</resources>