<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>

<string name="water_info_avoid_drink_mistake">&lt;h1&gt;Những sai lầm khi uống nước cần tránh&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Nếu vitamin, khoáng chất, protein, chất béo, nước và carbohydrate là cần thiết cho sự sống thì nước cũng vậy. Nó không chỉ giữ cho chúng ta đủ nước mà còn đảm bảo cơ thể chúng ta hoạt động tốt. Không có gì ngạc nhiên khi các chuyên gia sức khỏe khuyên chúng ta nên uống ít nhất 8 đến 10 ly nước mỗi ngày.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Khi nói đến nước uống, số lượng dồi dào không đủ để cung cấp. Bạn cũng nên biết uống nước đúng cách để có sức khỏe tốt hơn. Hầu hết chúng ta đều mắc những sai lầm phổ biến như uống nước khi đứng và những sai lầm này có thể khiến chúng ta gặp rắc rối.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Dưới đây là 5 sai lầm bạn có thể mắc phải khi uống nước nhưng nên tránh:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;1. Không uống nước khi đứng&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Không phải tất cả chúng ta đều quen với việc nhấm nháp nước khi đứng sao? Mặc dù bạn có thể chưa bao giờ nghĩ đến việc liệu đây có phải là cách uống nước đúng đắn hay không, nhưng có thể bạn đã được người lớn nhắc nhở ít nhất một lần rằng phải uống nước khi đang ở tư thế ngồi.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Dây thần kinh của người ta căng thẳng khi đứng uống nước. Nó có thể làm xáo trộn sự cân bằng chất lỏng và gây khó tiêu. Khi đứng và uống, nước sẽ chảy xuống phần dưới của dạ dày và chúng ta sẽ không nhận được chất dinh dưỡng.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Tránh uống nước quá nhanh&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bất cứ khi nào chúng ta vội vàng, chúng ta cố gắng uống nước trong một hơi nhiều nhất có thể. Nhưng nó có hại. Nếu bạn đang vội, đừng uống nước vì các tạp chất trong thận và bàng quang có thể tích tụ bên dưới. Chỉ cần uống từng ngụm nước nhỏ để hỗ trợ tiêu hóa. Vì vậy, nên uống nước từ từ vì nó có nhiều lợi ích khác nhau.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Tránh uống nước ngay trước bữa ăn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Dạ dày của bạn phải chứa 50% thức ăn, 25% nước và 25% để trống cho quá trình tiêu hóa. Đó là lý do tại sao uống nước ngay trước bữa ăn không phải là một ý tưởng hay. Làm như vậy có thể khiến bạn cảm thấy no hơn và sau đó bạn sẽ không thể ăn đủ thức ăn. Bạn sẽ không thể nhận được lượng dinh dưỡng phù hợp và điều này thậm chí có thể làm gián đoạn quá trình tiêu hóa. Sau đó, bạn cũng có thể gặp các vấn đề như buồn nôn và táo bón.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Tránh thêm chất làm ngọt nhân tạo&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Chất làm ngọt nhân tạo có thể không chứa calo nhưng các nghiên cứu đã chỉ ra rằng nó có thể thúc đẩy tăng cân và nguy cơ mắc một số tình trạng sức khỏe. Không chỉ vậy, đường còn làm tăng nhu cầu nước của cơ thể do lượng nước cần thiết để chuyển hóa đường. Vì vậy, mặc dù ban đầu đồ uống có đường có thể có hương vị sảng khoái nhưng chúng thực sự có thể gây mất nước.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Nếu bạn là một trong số họ có xu hướng thêm bất kỳ hương vị hoặc chất làm ngọt nhân tạo nào vào nước, hãy ngừng làm việc đó ngay lập tức. Cố gắng tránh bất cứ thứ gì có đường, xi-rô ngô có hàm lượng đường cao, aspartame hoặc sucralose. Thay vào đó, bạn có thể chọn chanh, bạc hà hoặc thảo mộc.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_best_time_to_drink">&lt;h1&gt;Thời điểm tốt nhất để uống nước&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Ngay khi bạn thức dậy&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Bắt đầu ngày mới của bạn ngay với một ly H2O lớn. Bởi vì bạn không thể uống nước khi đang ngủ nên bạn sẽ thức dậy trong tình trạng mất nước. Uống nước mỗi sáng không chỉ giúp bạn thỏa mãn cơn khát mà còn giúp bạn dễ dàng duy trì thói quen bổ sung nước lành mạnh về lâu dài. Ngoài ra, nó có thể giúp cải thiện tâm trạng, chức năng não và mức năng lượng của bạn.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Trước và trong bữa ăn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống một cốc nước trước bữa ăn có thể hỗ trợ giảm cân vì nó có thể giúp bạn cảm thấy no hơn và ngăn ngừa ăn quá nhiều. Mặt khác, uống nước cùng với thức ăn sẽ hỗ trợ tiêu hóa, đặc biệt là với thực phẩm giàu chất xơ.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Giữa buổi chiều để tránh uể oải&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Thiếu năng lượng vào khoảng 3 giờ chiều? Thay vì uống một tách cà phê khác, hãy lấy một chai hoặc ly nước. Tiêu thụ caffeine sáu giờ trước khi đi ngủ có thể làm gián đoạn giấc ngủ của bạn, điều này có thể ảnh hưởng đến tâm trạng của bạn vào ngày hôm sau. Mất nước có thể là nguyên nhân sâu xa của tình trạng uể oải vào giữa buổi chiều, vì vậy uống nước có thể giúp chống lại sự mệt mỏi và các triệu chứng không mong muốn khác.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Trước, trong và sau khi tập thể dục&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Giả sử bạn đang chuẩn bị cho một buổi tập luyện nghiêm ngặt hoặc một sự kiện năng động. Trong trường hợp đó, bạn nên thường xuyên uống nước trong những ngày trước khi thi đấu thay vì uống nhiều nước ngay trước đó để tránh đầy hơi. Để tập luyện vừa phải, hãy cố gắng uống một cốc nước 30 phút trước khi bắt đầu. Vì bạn mất nước và chất điện giải qua mồ hôi, bạn nên uống từng ngụm nước trong và sau khi tập luyện để giữ cho cơ thể đủ nước và bổ sung lượng chất lỏng bị mất.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Khi bạn bị đau đầu hoặc đau nửa đầu&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Nhức đầu và đau nửa đầu không hề vui chút nào, đặc biệt nếu chúng xảy ra hàng ngày. Đau đầu có thể là triệu chứng phổ biến của tình trạng mất nước, vì vậy uống nhiều nước hơn có thể là chìa khóa giúp bạn giảm đau. Mất nước cũng là nguyên nhân phổ biến gây ra chứng đau nửa đầu, do đó, việc tăng lượng nước uống vào có thể giúp giảm mức độ nghiêm trọng, tần suất và thời gian đau nửa đầu.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Với những khuyến nghị này về thời điểm tốt nhất để uống nước trong ngày, hãy chuẩn bị cho mình sự thành công trong thói quen của mình. Thực hiện những thay đổi nhỏ này có thể tạo nên sự khác biệt về lâu dài!&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_replace_with_water">&lt;h1&gt;Thay thế đồ uống bằng nước vì sức khỏe&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;1. Bạn thải độc tố ra khỏi cơ thể&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống quá nhiều soda/nước ngọt có thể gây tổn thương thận. Vì thận giúp loại bỏ độc tố và chất thải ra khỏi cơ thể nên việc thận không thể thực hiện chức năng nói trên do tiêu thụ nhiều đường có thể dẫn đến sự tích tụ chất thải trao đổi chất, gây ra nhiều vấn đề sức khỏe nghiêm trọng.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Mặt khác, nước là chất bôi trơn tự nhiên giúp thận hoạt động tốt. Bằng cách uống đủ nước, thận của bạn có thể hoạt động tối đa, giúp bạn loại bỏ độc tố từ máu và nước tiểu qua bàng quang, từ đó giúp bạn giữ cho cơ thể và hệ thống của mình sạch sẽ từ trong ra ngoài.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;2. Bạn cải thiện độ bền và tính linh hoạt của cơ bắp&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Khi nói đến việc xây dựng và duy trì xương, Canxi là một trong những khoáng chất quan trọng cần thiết. Tiêu thụ một lượng lớn đồ uống có ga (đồ uống có chứa carbon dioxide hòa tan) có thể cản trở sự hấp thụ canxi, dẫn đến xương và cơ yếu. Vì vậy, để ngăn chặn điều này, điều cần thiết là bạn phải cắt giảm nghiêm ngặt nước ngọt và nước tăng lực có chứa cacbonat và thay thế chúng bằng nước.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Tầm quan trọng của nước trong cơ thể chúng ta không thể được nhấn mạnh quá mức. Không nhiều người có thể nhận thức được thực tế rằng Nước chiếm một phần lớn trong thành phần cơ bắp của chúng ta. Nước giúp hấp thụ và giữ lại các khoáng chất thiết yếu, từ đó giúp chúng ta duy trì xương chắc khỏe. Do đó, bằng cách giữ cho cơ thể đủ nước, bạn không chỉ có thể cải thiện sức bền cơ bắp mà còn có thể cải thiện tính linh hoạt của mình, điều này sẽ giúp bạn đạt được hiệu suất cao nhất trong mọi việc bạn làm.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;3. Khả năng tập trung của bạn trở nên sắc bén hơn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Ngoài việc ảnh hưởng đến sức khỏe thể chất, đồ uống có ga hoặc đồ uống có ga còn có thể gây tổn hại đến sức khỏe tinh thần của bạn. Việc tiêu thụ quá nhiều những đồ uống này có thể dẫn đến mất nước và có thể gây ra sự mất cân bằng trong một số hóa chất trong não, dẫn đến các vấn đề như trầm cảm, trí nhớ kém, mệt mỏi não và tinh thần thiếu minh mẫn.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bằng cách chuyển sang uống nước, bạn có thể chống lại tác hại của những đồ uống này một cách hiệu quả. Ngoài ra, bằng cách đảm bảo cơ thể đủ nước, bạn đang đảm bảo rằng bộ não của bạn, được tạo thành từ 80% là nước, có thể tiếp cận lượng oxy cần thiết để nó hoạt động ở mức tối ưu. mức độ.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Nước giúp tăng cường khả năng tập trung của bạn tốt hơn. Nó cũng giúp tăng khả năng tập trung và trí nhớ. Ngoài ra, nó làm giảm mệt mỏi vào ban ngày và hỗ trợ ngăn ngừa rối loạn thiếu tập trung ở cả trẻ em và người lớn.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;4. Bạn tăng tỷ lệ trao đổi chất của mình&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Trao đổi chất đề cập đến tốc độ cơ thể bạn có thể chuyển đổi thức ăn thành năng lượng.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Uống nhiều đồ uống có đường, chứa caffein, có ga dẫn đến mất nước, làm tăng nguy cơ rối loạn chuyển hóa dẫn đến tăng cân, thèm đường, uể oải, đau khớp, cơ bắp…&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Bằng cách thay thế những đồ uống này bằng nước, bạn có thể cung cấp nước cho cơ thể, do đó đẩy nhanh tốc độ trao đổi chất và dẫn đến đốt cháy calo nhanh hơn. Ngoài ra, nước giúp điều chỉnh và quản lý lượng đường trong máu, giúp giảm mệt mỏi, thờ ơ và thèm đường, giúp tăng cường sức khỏe tốt hơn.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;5. Bạn Có Được Làn Da Sáng Và Khỏe Mạnh Hơn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Một trong những lợi ích chính của việc thay thế nước ngọt yêu thích bằng nước lọc là làn da tươi sáng và rạng rỡ. Đồ uống có ga được biết là gây tổn thương tế bào da và liên kết collagen, dẫn đến lão hóa sớm, xỉn màu, khô, đốm đen, nếp nhăn và nhiều vấn đề khác.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Vì vậy, để vô hiệu hóa tác dụng của những đồ uống có hại này và giải độc cơ thể, bạn nên uống đủ nước hàng ngày. Điều này giúp loại bỏ độc tố và tạo điều kiện sản xuất máu và tế bào cơ nhanh hơn, mang lại cho bạn làn da sáng và khỏe mạnh hơn trong một khoảng thời gian rất ngắn.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;6. Bạn có thể kích thích hệ tiêu hóa của mình&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Đồ uống có ga chủ yếu bao gồm carbon dioxide hòa tan có thể gây khó tiêu và đầy hơi. Tương tự, nước ngọt hoặc soda chủ yếu có tính axit và tiêu thụ nhiều chúng có thể dẫn đến mất cân bằng độ pH, dẫn đến một loạt các vấn đề tiêu hóa nghiêm trọng như đầy hơi, loét dạ dày, tiêu chảy, đầy hơi và đau dạ dày.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Vì vậy, để tránh những vấn đề này và có được một hệ tiêu hóa khỏe mạnh và được cải thiện, việc chuyển sang uống nước là điều cần thiết. Uống đủ nước hàng ngày sẽ giúp ngăn ngừa rối loạn dạ dày và cải thiện nhu động ruột. Ngoài ra, nó sẽ giúp cải thiện sự cân bằng độ pH trong cơ thể bạn và hỗ trợ ngăn ngừa táo bón.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;7. Nước cải thiện lưu thông máu&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Chất làm ngọt nhân tạo có trong nhiều đồ uống có đường và soda có thể khiến một số mạch máu hoạt động không đều, dẫn đến một loạt vấn đề sức khỏe như huyết áp cao, tăng nhịp tim, giảm lưu lượng máu đến não và hệ tiêu hóa, v.v. Nội tạng.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Là một trong những yếu tố quan trọng nhất của cuộc sống con người, nước có thể giúp cải thiện lưu thông máu trong cơ thể, từ đó đảm bảo rằng các mạch máu của bạn không bị cản trở dưới bất kỳ hình thức nào. Do đó, nếu muốn hệ tuần hoàn máu hoạt động hiệu quả thì bạn cần bỏ soda và các đồ uống có đường khác càng sớm càng tốt và thay thế chúng bằng nước uống tinh khiết.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_drink_on_empty_stomatch">&lt;h1&gt;Uống nước khi bụng đói?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Nước sở hữu những đặc tính nhất định để cải thiện sức khỏe của bạn. Dưới đây là những lợi ích khác nhau của việc uống nước khi bụng đói:&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Làm sạch ruột của bạn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nước khi bụng đói giúp làm sạch ruột. Nó tạo ra nhu cầu đi tiêu và do đó giúp điều hòa đường tiêu hóa của bạn. Nếu bạn gặp khó khăn khi di chuyển hoặc nếu bạn cảm thấy táo bón, hãy uống nhiều nước vì nó giúp loại bỏ chất thải ra khỏi cơ thể.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Thải độc tố khỏi cơ thể&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nước giúp loại bỏ tất cả các chất độc ra khỏi cơ thể. Nó giúp giải độc chính mình. Nó loại bỏ tất cả các độc tố khỏi cơ thể và làm sạch hệ thống. Việc loại bỏ độc tố giúp cải thiện chất lượng của làn da và mang lại vẻ tươi sáng cho khuôn mặt.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ngăn ngừa đau đầu&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Một trong những nguyên nhân chính gây đau đầu là thiếu uống nước thường xuyên. Mất nước dẫn đến đau đầu. Uống nước không chỉ ngăn ngừa đau đầu mà còn ngăn ngừa mùi hôi và các vấn đề răng miệng khác.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Tăng cảm giác đói&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nước vào sáng sớm, khi bụng đói sẽ loại bỏ mọi chất thải ra khỏi cơ thể và khiến bạn cảm thấy đói.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Tăng năng lượng&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nước khi bụng đói sẽ kích thích các tế bào hồng cầu sinh sôi với tốc độ nhanh hơn, từ đó giúp tăng mức năng lượng cho cơ thể.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Tăng tốc độ trao đổi chất của bạn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Một người đang ăn kiêng nên uống nhiều nước để tăng tốc độ trao đổi chất. Tỷ lệ trao đổi chất tăng khoảng 25% khi uống nước khi bụng đói. Tiêu hóa nhanh hơn cũng giúp giảm cân lành mạnh.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Giúp giảm cân&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Nước không có calo nên uống nhiều nước khi ăn kiêng là điều cần thiết vì nó giúp giảm cân. Nó cũng loại bỏ tất cả các độc tố và làm giảm độ axit. Khi nước làm tăng quá trình trao đổi chất, cơ thể bạn cũng có xu hướng đốt cháy calo nhanh hơn. Đây là một trong những chiến lược tốt nhất để giảm cân.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Cải thiện làn da của bạn&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Mất nước gây ra một số vấn đề, trong đó vấn đề về da là một trong số đó. Mất nước gây ra nếp nhăn sớm và làm cho da trở nên xốp. Uống nước khi bụng đói sẽ điều hòa lưu lượng máu và cải thiện chất lượng của da. Nó cũng giúp giải phóng độc tố khỏi cơ thể và làm cho làn da rạng rỡ.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Thúc đẩy mái tóc khỏe mạnh&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nhiều nước còn giúp tóc khỏe và bóng mượt. Nước chiếm tới 1/4 sợi tóc và do đó, uống không đủ nước có thể khiến sợi tóc trở nên giòn và yếu. Uống nước thường xuyên sẽ cải thiện và nâng cao chất lượng của tóc.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ngăn ngừa sỏi thận&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nước khi bụng đói sẽ ngăn ngừa sự hình thành sỏi thận. Nó cũng ngăn ngừa nhiễm trùng bàng quang. Nước làm loãng axit và ngăn ngừa sự hình thành sỏi trong thận.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Tăng cường hệ thống miễn dịch&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Uống nhiều nước sẽ loại bỏ tất cả các độc tố và ngăn ngừa nhiễm trùng lây lan khắp cơ thể. Điều này cuối cùng sẽ tăng cường hệ thống miễn dịch và giữ cho cơ thể tránh xa các loại bệnh nhiễm trùng.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Hãy uống một cốc nước khi bụng đói mỗi ngày để trải nghiệm những lợi ích này.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_lemon_water">&lt;h1&gt;Lợi ích của việc uống nước chanh&lt;/h1&gt;\n&lt;h2&gt;Hỗ trợ tiêu hóa&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Axit giúp phân hủy thức ăn. Đó là lý do tại sao có rất nhiều thứ trong dạ dày của chúng ta. Axit trong chanh có thể đặc biệt hữu ích trong việc bổ sung lượng axit dạ dày có xu hướng giảm khi chúng ta già đi.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Giúp bạn giữ nước&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Hầu hết chúng ta không uống đủ nước. Thói quen uống nước chanh hàng ngày là một cách dễ dàng để bạn có một ngày nghỉ vui vẻ. Làm thế nào để bạn biết nếu bạn uống đủ? Nước tiểu của bạn gần như trong.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Giảm cân thân thiện&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Chúng ta là sinh vật của thói quen. Hãy suy ngẫm về tác động của việc thay thế OJ hoặc latte buổi sáng bằng nước chanh. Không chỉ một lần, mà có lẽ là 20 lần một tháng - và nhân số đó với 10 năm. Vòng eo của bạn sẽ cảm ơn bạn.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Ngăn chặn quá trình oxy hóa&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Giống như tất cả các sản phẩm khác, chanh có chứa chất dinh dưỡng thực vật giúp bảo vệ cơ thể bạn chống lại bệnh tật. Những chất dinh dưỡng thực vật này có đặc tính chống oxy hóa mạnh mẽ, giúp ngăn ngừa tổn thương tế bào do quá trình oxy hóa, cơ chế tương tự gây ra bệnh gỉ sắt.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Cung cấp một lượng vitamin C lành mạnh&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Vắt nửa quả chanh vào nước và bạn sẽ chỉ bổ sung thêm 6 calo vào chế độ ăn uống của mình. Ngoài ra, bạn sẽ nhận được hơn 1/6 lượng vitamin C hàng ngày, cần thiết để bảo vệ chúng ta khỏi tổn thương tế bào và chữa lành vết thương.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Cung cấp tăng cường kali&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Cơ thể bạn không thể hoạt động nếu không có kali. Nó cần thiết cho sự giao tiếp giữa thần kinh và cơ, vận chuyển chất dinh dưỡng, chất thải và điều hòa huyết áp. Trái cây và rau quả là nguồn cung cấp kali quan trọng.&lt;/p&gt;\n&lt;h2&gt;Giúp ngăn ngừa sỏi thận&lt;/h2&gt;\n&lt;p&gt;Nước chanh giúp ngăn ngừa sỏi gây đau ở những người thiếu citrate trong nước tiểu (một dạng axit citric). Quan trọng hơn, tăng lượng chất lỏng giúp ngăn ngừa tình trạng mất nước – nguyên nhân phổ biến gây sỏi thận.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_is_ok_drink_during_meal">&lt;h1&gt;Có nên uống nước trong bữa ăn?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Không có lo ngại rằng nước sẽ loãng đi hoặc làm suy yếu (pha loãng) dịch tiêu hóa hoặc cản trở quá trình tiêu hóa. Trên thực tế, uống nước trong hoặc sau bữa ăn sẽ giúp cơ thể bạn phân hủy và xử lý thức ăn (tiêu hóa).&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Nước rất quan trọng để có sức khỏe tốt. Nước và các đồ uống khác giúp phân hủy thức ăn để cơ thể bạn có thể hấp thụ (hấp thụ) các chất dinh dưỡng. Nước còn làm phân mềm hơn, giúp ngăn ngừa táo bón. Chọn nước khi có thể thay vì đồ uống nhiều đường.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_benefit_for_health">&lt;h1&gt;Uống nước: Lợi ích cho sức khỏe&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Uống đủ nước mỗi ngày rất quan trọng đối với sức khỏe của bạn. Uống nước có thể ngăn ngừa tình trạng mất nước, một tình trạng có thể gây ra suy nghĩ không rõ ràng, dẫn đến thay đổi tâm trạng, khiến cơ thể bạn quá nóng, dẫn đến táo bón và sỏi thận. Nước không có calo, vì vậy nó cũng có thể giúp quản lý trọng lượng cơ thể và giảm lượng calo nạp vào khi thay thế đồ uống có nhiều calo, chẳng hạn như trà ngọt hoặc soda thông thường.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Nước giúp cơ thể bạn:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Giữ nhiệt độ bình thường.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Bôi trơn và đệm khớp.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Bảo vệ tủy sống của bạn và các mô nhạy cảm khác.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Loại bỏ chất thải thông qua việc đi tiểu, đổ mồ hôi và đi tiêu.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Cơ thể bạn cần nhiều nước hơn khi bạn:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Ở vùng khí hậu nóng.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Hoạt động thể chất nhiều hơn.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Đang sốt.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Bị tiêu chảy hoặc nôn mửa.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;</string>

<string name="water_info_danger_of_overhydration">&lt;h1&gt;Nguy hiểm của tình trạng thừa nước&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Khi một người tiêu thụ quá nhiều nước và các tế bào trong não bắt đầu sưng lên, áp lực bên trong hộp sọ của họ sẽ tăng lên. Điều này gây ra các triệu chứng đầu tiên của ngộ độc nước, bao gồm:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;đau đầu&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;buồn nôn&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;nôn mửa&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Các trường hợp nhiễm độc nước nặng có thể gây ra các triệu chứng nghiêm trọng hơn, chẳng hạn như:&lt;/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;buồn ngủ&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;yếu cơ hoặc chuột rút&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;tăng huyết áp&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;tầm nhìn đôi&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;lú lẫn&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;không có khả năng xác định thông tin cảm giác&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;khó thở&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;p&gt;Sự tích tụ chất lỏng trong não được gọi là phù não. Điều này có thể ảnh hưởng đến thân não và gây rối loạn chức năng hệ thần kinh trung ương.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Trong trường hợp nghiêm trọng, ngộ độc nước có thể gây co giật, tổn thương não, hôn mê và thậm chí tử vong.&lt;/p&gt;</string>

<string name="water_info_why_should_give_baby_water">&lt;h1&gt;Tại sao bạn không nên cho trẻ sơ sinh uống nước?&lt;/h1&gt;\n&lt;p&gt;Cho trẻ uống nước có thể làm mất cân bằng natri mong manh trong cơ thể, điều này có thể rất nguy hiểm. Khi bạn cho trẻ uống nước, nó có thể làm loãng natri trong máu của trẻ. Điều đó có thể gây ra tình trạng gọi là hạ natri máu, hay tình trạng mà một số người có thể gọi là “ngộ độc nước”.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Trong số những chức năng khác, thận của bạn giúp loại bỏ chất lỏng dư thừa bằng cách lọc nó vào bàng quang (cho phép bạn tiểu ra ngoài). Điều đó về cơ bản giúp hệ thống của bạn không bị ngập nước.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Thận của người trưởng thành có kích thước bằng một quả bơ lớn, vì vậy, những quả thận trưởng thành khỏe mạnh thường có thể loại bỏ bất kỳ chất lỏng dư thừa nào mà chúng ta đưa vào.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Mặt khác, thận của trẻ sơ sinh có kích thước bằng một quả nho. Vì vậy, thận của bé sẽ dễ bị quá tải hơn. Và cơ thể bé sẽ mất ít thời gian để nhận được nhiều nước hơn mức có thể xử lý.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Khi cơ thể của em bé (hoặc người lớn) bị quá tải nước, nó có thể bắt đầu làm loãng máu của chúng. Đó là khi mọi thứ trở nên nguy hiểm. Vì máu úng làm giảm hàm lượng natri trong cơ thể bạn.&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;Khi hàm lượng natri của con bạn xuống quá thấp do uống quá nhiều nước, nó có thể dẫn đến các triệu chứng nghiêm trọng, như co giật, thậm chí hôn mê và tổn thương não vĩnh viễn.&lt;/p&gt;</string>
</resources>